깨어난 남자

연무봉(聯霧峰)의 정상에 선 사내는 한점의 점으로 이루어진 세상을 바라보았다.

너덜너덜해진 무복 사이로 그의 뽀얀 살색이 슬쩍 비추어졌다.

그는 너덜해진 무복과 길게 풀어헤친 머리에 비해 깨끗한 피부와 살결을 유지하는 중이었다.

사내가 잠시간 시선을 아래로 두며 손을 들어보았다.

몇 번 주먹을 쥐었다 폈다를 반복하더니 느껴지는 어색함에 눈살을 찌푸렸다.

“환골탈태…라는 건가…….”

환골탈태(換骨奪胎).

무인이 범인을 뛰어넘는 아득한 경지에 다다르면 깨달음과 함께 이룩하게 되는 현상이다.

골격이 강화되고 몸속의 축적된 노폐물을 빼내 몸을 정화시키며 태(胎)를 빼냄으로써 신체를 변화시킨다.

“반로환동…….”

반로환동(返老還童).

이는 전설 속에나 나오는 경지로, 믿기 힘든 수준의 경지에 오른 무인이 특별한 깨달음과 함께 노인의 모습을 벗고 어린아이로 변화하는 경지였다.

이는 신체의 노화가 멈추고 다시 젊어짐을 의미했다.

몰라보게 젊어진 자신의 모습을 복잡한 눈으로 바라보던 사내가 두눈을 감았다.

구석구석 몸의 상태를 점검해본 결과, 신체적으로 문제 있는 곳은 없었다.

환골탈태와 반로환동을 겪은 덕분일까.

신체는 전보다 건강해졌고, 더욱 어려졌다.

무인에게 더할 나위 없이 좋은 상태임이 분명했다.

하지만 이 모든 기연에는 큰 대가가 따른 듯했다.

사내가 가진 내력 중 7할이 소실되었다.

아무리 내력을 끌어올려봐도 3할밖에 느껴지지 않았고, 그 이상은 모이지 않았다.

평생을 쌓아올린 내공의 대부분을 상실해버렸으니 환골탈태와 반로환동이 어찌 의미가 있겠는가.

여타 다른 무인들이었다면 큰 상실감과 좌절감을 맛보기에 충분한 상황임에도 사내의 표정은 무심했다.

그저 저 멀리 펼쳐진 세상을 두눈에 가득 담아 넣었다.

이윽고 세찬 바람이 불어왔다.

연무봉의 거대한 나무를 푸르게 물들이던 나뭇잎들이 휘날렸다.

그리고 사내가 있던 자리에는 아무도 없었다.

*     *     *

하북의 서쪽에 위치한 마을 하려(下麗).

유명한 시정잡배이자 파락호인 기흉은 기분이 좋지 않았다.

요즘 저잣거리에서의 돈벌이도 좋지 않을뿐더러, 경쟁자들까지 나타나 설쳐대니 기분이 좋을 리가 없었다.

물론 무공을 배운 자신을 이길 수 없겠지만, 도통 경쟁자라 하는 놈들이 자기 대신 돈만 빼앗아갈뿐 모습을 비추지 않았다.

“제기랄… 퉷!”

거칠게 침을 뱉은 기흉이 주위를 둘러보았다.

그의 서슬 퍼런 안광에 기가 눌린 주민들은 땅에 고개를 처박은 채 발걸음을 빠르게 놀렸다.

하지만 그런 모습에도 아랑곳하지 않는 몇몇 이들도 보였다.

평소라면 성을 내며 그런 자들을 욕보였겠지만 오늘은 그러지 않았다.

오히려 그답지 않게 침착하게 주위를 살폈다.

“요즘 이것들이 이상하게 기가 살아 있단 말이야…….”

“아무래도 저희의 위상이 예전 같지 않기 때문이겠죠.”

기흉의 왼편에서 허리가 구부정한 노인이 나타났다.

노인이라 하기에는 그의 발걸음이 상당히 가벼웠다.

하얗게 새어버린 머리와 눈가의 주름, 깊게 파인 입가의 팔자주름은 그의 나이를 짐작케 했다.

“요충. 나도 이제 이 사업을 접어야 할 때인가봐.”

그답지 않게 기운 빠진 목소리로 말하는 기흉을 보며 요충이 입을 열었다.

“요즘 통 기운이 없으시군요. 혹시 요전번의 일 때문이십니까?”

기흉이 인상을 굳혔다.

전번의 일이라면 경쟁자들의 출몰에 잔뜩 성이 난 기흉이 힘을 과시하기 위해 지나가던 사내에게 시비를 걸었는데, 알고 보니 그 사내가 중원에서 꽤나 힘 좀 쓴다는 문파의 제자였다. 겨우 삼류무인에 머무르고 있는 기흉이 명문문파의 제자를 상대할 수 있을 리가 없었다.

당연한 결과로 기흉은 하려마을 주민들의 눈앞에서 처참하게 기게 되었다.

그리고 그것은 기흉에게 뼈아픈 기억으로 자리잡았다.

“너무 마음 쓰지 마십시오. 그때 그자의 힘은 불가항력이었습니다. 하늘을 날고, 바위도 깨부수는 괴물들이 난무하는 중원에서도 힘 좀 쓴다는 문파의 제자가 아니었습니까? 어쩔 수 없었던 일입니다.”

똑똑하고 눈치가 빠르며, 계략을 짤 줄 아는 이가 없던 파락호들 사이에서 뛰어난 지략과 머리를 가진 요충은 힘만 쓸 줄 알았던 기흉에게 큰 기연과 같은 인연이었다.

그래서일까. 기흉은 유난히 요충을 아꼈다.

하지만 그가 반박할 여지없이 맞는 말만 하자 도리어 기가 죽어버렸다.

그는 이제 곧 서른으로, 적지 않은 나이였다.

다른 이들이라면 장가갈 나이였고, 무림인이라면 훌륭한 무인이 되어 이름을 날릴 나이였다.

그에 반해 작은 마을에서 파락호질이나 일삼는 자신의 모습이 문득 처량하게 느껴졌다.

“음…? 저기 못 보던 자로군요.”

요충의 말에 기흉이 고개를 돌렸다.

검은 무복을 걸치고 허리까지 길게 내려오는 검은 머리를 칠렁이며 걸어오는 사내가 보였다.

사내는 찢어지고, 너덜해지다 못해 부식되어 보이는 무복차림을 하고도 당당하게 걸어왔다.

“웬 거지새끼가…….”

가뜩이나 기분이 나쁜데 거지까지 당당하게 걸어다니자 요충은 기분이 팍 상하고 말았다.

주먹을 말아쥔 기흉이 사내에게 다가갔다.

그때 그를 유심히 지켜보던 요충이 당혹감을 감추지 못했다.

‘기운이 느껴지지 않는다!’

범인(凡人)과 무인(武人)은 풍기는 기운에서부터 차이가 났다.

일정수준에 오른 무인에게서는 단전 내에 있는 내력이 은연중 발산됨으로써 느껴지는 기운이 있었다.

물론 절정에 이른 무인은 그마저도 숨길 수 있었지만 사내는 그냥 보아도 약관을 갓 넘긴 듯했다.

‘내가 예민한 것인가.’

그러나 말리기에는 기흉이 너무도 빨랐다.

어느새 기흉은 사내의 앞에 서 있었다.

기흉의 키는 육척으로, 상당히 컸는데 사내 역시 비슷하게 컸다. 아니, 오히려 사내가 조금 더 커보였다.

근육질의 몸에 힘을 주어 핏줄이 솟아난 기흉이 낮게 목소리를 깔며 말했다.

“네놈은 처음 보는데. 어디서 온 누구냐?”

“혹시 이곳에 객잔이 있나?”

질문과 전혀 상관없는 대답에 기흉은 잠시 벙쪘지만 이내 정신을 차리고 인상을 썼다.

“내가 지금 묻지 않았냐! 어디서 온 누…….”

성을 내며 소리치던 기흉의 말이 뚝 끊겼다.

사내가 고개를 들어올리면서 눈을 가리던 앞 머리카락이 슬쩍 벌어졌고, 그 사이로 사내의 눈동자가 드러난 것이다.

끝을 알 수 없는, 심연과도 같은 눈동자를 마주한 기흉이 그대로 멈추어버렸다.

“객잔이 어디 있다고?”

아무런 감정이 느껴지지 않는 사내의 물음에 기흉은 대답조차 하지 못했다.

이런 자는 처음이었다.

무심한 눈동자와 무심한 목소리, 자신 따위는 아무런 죄책감 없이 찢어버릴 것만 같은 무시무시한 느낌이 목을 죄어오는 듯했다.

“저, 저쪽으로 가시면 연풍객잔이 나올 겁니다.”

그때였다. 바짝 얼어버린 기흉의 뒤로 등이 구부정한 노인이 다가와 얼른 손짓했다.

사내는 그 노인의 손가락 끝이 향한 곳을 향해 발걸음을 옮겼다.

그가 어느 정도 멀어지자 기흉이 떨리는 목소리로 물었다.

“저, 저 사내는… 무, 무림인…인가?”

“…….”

기흉은 고개를 푹 숙였다.

좌절감과 수치심이 동시에 그를 덮쳐왔다.

쓸쓸하게 고개를 숙인 기흉과 요충의 등 뒤로, 사내가 당당하게 걸어나갔다.

*     *     *

작은 마을 하려에는 다른 곳에도 널리 알려져 있을 정도로 유명한 객잔이 있었다.

객잔의 이름은 연풍객잔이요, 그곳은 오늘도 문전성시(門前成市)를 맞이하고 있었다.

연풍객잔의 막내이자 접대담당인 유오는 오늘도 바삐 움직이며 사람들을 맞이했다.

키는 작았지만 항상 웃는 얼굴과 서글서글한 말솜씨는 객잔을 찾는 이들에게 편안함을 가져다주었다.

유오 역시 점소이 일을 아주 좋아했다.

그러나 그런 유오에게 위기가 찾아왔다.

연풍객잔을 찾은 한 사내가 바로 그 이유였다.

육척이 살짝 넘는 듯한 큰 키에 남자라면 기르기 힘든 장발, 얼굴을 반이나 가리는 앞머리는 평생을 산에서만 살아온 은거기인을 떠올리게 했다.

“어서 오십쇼!”

하지만 돈을 가졌다면 모두가 손님이라는 것이 연풍객잔의 신념이었다.

비록 사내의 행색이 초라하고 남루하여도 돈을 내지 않거나 도망가지 않는 한, 손님이었다.

“손님! 운이 좋으시군요! 자리가 딱 한자리만 남았거든요!”

유오가 경쾌하게 인사하며 사내를 안내했다.

사내는 유오를 따라 객잔 내 딱 하나 남아 있는 빈 식탁으로 향했다.

이때 뒤늦게 객잔으로 들어선 다섯명의 사내가 빠르게 식탁을 차지했다.

유오가 당황하며 말했다.

“저… 죄송하지만… 이곳은 이분의 자리입니다.”

“뭐?! 먼저 앉은 쪽이 임자지!”

사내가 거칠게 항의했다.

“그, 그건…….”

사실 사내의 말도 일리가 있었다. 어찌되었든 식탁에 먼저 앉은 쪽이 임자임을 반박할 수 없었다.

“…죄, 죄송합니다. 손님.”

이 사태가 자신의 책임이라고 생각한 유오는 급히 고개를 숙이며 검은 무복의 사내에게 사과했다.

그 무렵 검은 무복의 사내는 고민에 빠져 있었다.

먼저 앉아버린 다섯명의 사내들을 처리하고 자리에 앉을 것인지, 조용히 객잔을 나갈 것인지 대해 심도 깊게 고민하던 사내가 마침내 생각을 마쳤다.

사내들을 처리하기로 마음먹은 것이다.

“저… 괜찮으시면 합석하시겠어요?”

힘을 쓰려던 사내의 귓가로 가냘픈 여인의 목소리가 들려왔다.

사내가 고개를 왼쪽으로 돌렸다.

그에 따라 유오의 시선도 같은 방향으로 향했다.

그곳에는 다섯명의 선남선녀가 앉아 있었다.

세명의 남자와 두명의 여자였다.

허리춤에 검을 차고 있는 것으로 보아 무공을 배운 무인들인 것 같았다. 아직 어린티를 벗지 못한 얼굴들을 보아하니 무림의 후기지수로 보였다.

그들 중 흰색 학모양을 수놓은 무복차림의 여인.

피부가 하얗고 이목구비는 뚜렷한 미인이었는데, 동그랗고 커다란 눈을 들어 조심스레 사내를 바라보았다.

“그래도 되겠나?”

사내의 입에서 무뚝뚝한 음성이 흘러나왔다.

“물론이죠.”

여인이 힘차게 대답하자 사내가 그들의 식탁에 앉았다.

너덜해진 무복과 부스스한 머리 탓에 악취를 걱정했던 여인은 의외로 사내에게서 아무런 냄새가 나지 않자 안도하며 미소지었다.

“저는 모용세가의 모용현이라고 합니다.”

옆에 있던 사내가 뒤이어 자신을 소개했다.

“아, 저는 화산파의 제자 화설중이라 합니다.”

“저도 화산파의 제자 화설입니다.”

화산파의 상징이라 할 수 있는 홍매화가 수놓아진 무복을 입은 사내가 자신을 소개하자 바로 옆에 있던 홍의(紅衣) 무복의 여인도 자신을 소개했다.

남자는 이목구비가 뚜렷하고 선이 굵은 얼굴의 미남이었고, 여인은 나이가 어린 듯 전체적으로 동글동글하여 귀여운 얼굴이었다.

“저는 남궁세가의 남궁청입니다.”

약간은 무뚝뚝하게 자신을 소개한 남궁청은 턱이 각져 있어 남성적이었다. 짙은 눈썹과 강인한 눈매가 그의 남성적인 면모를 더욱 부각시켜주었다.

“저는 청성파의 운현입니다.”

사내는 서글서글하고 예의바르게 말하는 운현에게 처음으로 관심을 가지고 쳐다보았다.

그는 남궁청에 비해 부드럽고 선이 가느다란 미남이었다. 좋게 말하면 부드러운 인상이었고, 거친 사내들이 이르기를 기생오라비처럼 생겼다.

자신들의 소개가 끝나자 열개의 눈동자가 사내에게로 향했다.

이름을 말해야 하나 고민하던 사내가 입을 열려는 순간, 그의 등 뒤에서 소란이 일어났다.

“이 자식이! 음식을 이따위로 만들어?!”

연풍객잔의 음식은 맛이 좋기로 유명했다.

그런데 어찌된 일인지 사내의 자리를 먼저 차지한 다섯명의 무리가 성난 목소리로 음식을 내팽개쳤다.

쟁반 깨지는 소리를 들었는지 객잔 주인이 급히 2층에서 내려왔다.

“무, 무슨 일이십니까?”

후덕한 인상을 가진 연풍객잔의 주인, 왕덕은 출렁이는 자신의 배를 부여잡고 소란을 피워대는 몇 명의 사내들에게 달려갔다.

“음식을 이따위로 만들고 돈을 받으려고 해?!”

사내의 의도라면 객잔 내 누구나 알고 있었다.

그러나 아무도 나서지 않았다.

그의 등에 그려져 있는 문양을 보았기 때문이다.

검은 뱀이 그려져 있는 특이한 모양새의 무복.

이는 요즘 하북에서 위세를 떨치고 있는 사혈문(蛇血門)의 표식이었다.

그러니 이들은 사혈문의 무인들인 셈이었다.

“죄송합니다… 음식은 새로 만들어…….”

“뭘 새로 만들어?! 이미 기분이 이렇게 더러워졌는데! 네놈들이 만든 쓰레기 같은 음식 때문에 내 입은 고통받은 셈이야! 어쩔 거야?!”

노골적인 돈 요구였다.

이를 모를 리가 없는 왕덕은 고민에 빠졌다.

원래대로라면 큰돈을 주고 고용한 무인들을 불러야 했지만 이들은 사혈문의 제자들이었다.

웬만한 무인으로는 상대도 되지 않았다.

게다가 어쭙잖게 사혈문의 무인들을 건드렸다가는 큰 보복을 당할 수도 있었다.

“저희가 어찌하면 되겠습니까?”

“돈.”

너무나 노골적인 사혈문의 무인들을 보며 왕덕이 고개를 떨구었다.

돈을 받아낼지언정 주지는 못하겠는 것이 왕덕의 마음가짐이었다.

하지만 이렇게 소란이 계속되면 연풍객잔에서도 좋을 것이 없었다.

“그만두시오.”

왕덕이 한숨을 내쉬며 금전을 내오려고 할 때.

하얀 구름이 수놓아진 푸른 무복을 입은 사내가 자리에서 일어났다.

모두의 시선이 그에게로 향했다.

그들을 저지한 사내는 다름 아닌 운현이었다.

그의 행동에 놀란 것은 일행들도 마찬가지였다.

평소 예의바르고, 조용조용한 그가 이렇게 돌발적인 행동을 보일 줄은 상상도 못 했던 것이다.

“너는 뭐냐?!”

딱 보기에도 이제 갓 약관을 넘긴 듯한 사내가 앞을 막아서자 그들은 기분이 좋지 않았다.

“소인은 청성파의 제자 운현입니다.”

사혈문 무인들의 표정이 딱딱하게 굳었다.

이곳에서 청성파의 무인들을 만날 줄은 몰랐던 것이다.

게다가 잘 살펴보니 그와 함께 앉아 있는 일행 역시 하나같이 범상치 않았다.

‘쳇. 명문가의 후기지수들이로군.’

사혈문의 무인 중 가장 큰 키와 덩치를 가진 무인이 눈살을 찌푸렸다.

하지만 이윽고 비릿하게 미소지었다.

“그만두라고? 뭘? 맛없는 음식을 먹은 탓에 상해버린 내 혀와 입술에 대한 보상을 바란 것뿐인데! 뭐? 그만둬? 네가 무슨 권리로?”

비웃는 듯한 사혈문 무인의 말에 운현은 말을 잇지 못했다.

사실 그의 말대로 그를 막아설 명분이 없었다.

어떤 음식이든 모든 사람의 입맛을 충족시킬 수는 없는 법. 음식이 그의 입맛에 맞지 않을 수도 있었다.

“하지만 이는 정당한 행동이 아니오. 음식이 잘못되었으면 다른 음식이나 새로운 음식을 만들어달라하면 될 것이오. 돈을 요구하는 행위는 강탈과 다름없소이다.”

운현이 지지 않고 맞서자 사혈문의 무인은 같잖다는 듯 고개를 저었다.

“싫은데? 이곳에는 내 입맛을 만족시킬 음식이 없어! 죄다 쓰레기라고! 게다가 내가 당한 고통에 대한 보상을 요구하는 것인데 대체 뭐가 문제야?!”

“하지만…….”

운현이 더 할 말을 찾지 못하고 망설이고 있을 때 사내 한명이 불쑥 일어났다.

검은 무복을 입은 사내였다.

“네놈은 또 뭐야?!”

사혈문의 무인들 중 한명이 자신의 왼편에서 일어난 사내를 보며 거칠게 외쳤다.

하지만 그의 궁금증은 해소되지 않았다.

왜냐하면 그의 신형이 맥없이 그 자리에서 고꾸라졌기 때문이다.

갑작스러운 상황에 사혈문의 무인들과 명문가의 후기지수, 객잔의 손님들과 왕덕, 유오는 어안이 벙벙해진 채 쓰러진 무인을 바라보았다.

“무슨 일이……?”

사혈문의 무인이 급히 쓰러진 자를 들어올렸다.

의식을 잃은 그의 왼쪽 턱에는 검푸른색 자국이 나 있었다.

분명 누군가에게 큰 타격을 입은 흔적이었다.

하지만 그 아무도 누가, 어떻게, 언제 그를 때렸는지 보지 못했다.

“네놈 짓이냐?!”

사혈문의 무인이자 일류의 경지에 오른 호조명이 가슴팍에 검으로 베어진 상흔을 번뜩이며 말했다.

쓰러진 사혈문의 무인과 가장 가까운 곳에 선 검은 무복의 사내가 서서히 돌아섰다.

“나가라.”

“뭐?!”

퍽!

그때 둔탁한 소리와 함께 사혈문의 무인 중 한명이 다시 자리에 고꾸라졌다.

분명 검은 무복 사내의 짓일 터인데, 그 누구도 그의 출수(出手)를 보지 못하였다.

채앵!

호조명이 급히 허리에 찬 도를 꺼내들었다.

은백색 도신이 빛에 반사되어 은색빛을 내뿜었다.

명인의 손을 거친 듯 명도(名刀)의 면모를 비추었다.

“이놈! 우리가 사혈문의 무인이라는 사실을 모르는 것이냐?!”

“두번 말하지 않는다.”

그 말뜻이 나가라는 것임을 알았지만 호조명은 물러서지 않았다.

그것은 사혈문이라는 이름을 내건 자존심이었다.

먼저 움직인 것은 사내의 왼편과 오른편에 있던 사혈문의 무인 두명이었다.

두사람은 약속이라도 한 듯 동시에 출도(出刀)했다.

머리와 허리를 노리고 들어오는 그들의 공격은 어느 무인이라도 손쉽게 피해낼 수 없어보였다.

그러나 검은 무복의 사내는 오른팔을 들어 위에서 아래로 가볍게 내리쳤다.

그러자 사혈문 무인들의 도가 일순 사내의 오른팔에 맞고 바닥에 처박혔다.

그 힘이 얼마나 대단했던지 바닥에 꽂힌 도는 받아낸 힘을 주체하지 못하고 부들부들 떨렸다.

도를 쥐고 있던 무인들은 저릿하다 못해 고통스러운 손을 부여잡았다.

“으윽!”

두명이 도를 잃은 순간 검은 무복의 사내가 양팔을 좌우로 펼쳤다.

퍽! 퍽!

가볍게 펼친 양팔에 맞은 사내 두명은 그 자리 그대로 고꾸라졌다.

보통 힘을 받으면 반동에 의해 뒤로 밀리는데 그들은 기절하듯이 쓰러졌다.

보통의 속도, 보통의 힘으로는 흉내도 내기 힘든 공격이었다.

그의 무위(武威)를 지켜본 호조명의 이마에서 식은땀이 흘렀다. 최소 자신보다 세수는 위였다.

이제 겨우 일류무인이 된 자신이 이길 수 있을 리가 없었지만 호조명은 도를 내리지 않았다.

잠시 사내를 지켜보던 호조명이 내력을 끌어모으자 그의 도에 내기가 감돌았다.

“그래 나가마. 일단 내 부하들은 데리고…….”

쓰러지는 무인들을 부축하려는 듯 호조명이 도를 뒤로한 채 자세를 낮추었다.

그때 호조명이 상체를 쏘아올리듯 하여 사내의 심장을 향해 도를 힘차게 찔렀다.

회심의 일격이었다.

설사 눈치챘더라도 피할 수 없도록, 호조명의 도는 깨끗하고 재빠르게 일직선을 그리며 들어갔다.

객잔 내 모든 인원이 그 도에 의해 사내의 심장이 꿰뚫릴 것이라고 믿었다.

“…마, 말도 안 돼.”

호조명이 마구 떨리는 눈동자와 함께 떨려오는 목소리로 읊조렸다.

자신의 도가 사내의 왼손에 잡혀 있었다.

내기를 가득 싣고, 몸의 반동과 온 힘을 다한 만큼 그의 찌르기는 결코 느리지 않았다.

아니, 빠르다면 아주 빨랐다고 할 수 있었다.

하지만 사내는 아주 손쉽게 도를 잡아냈다.

그것도 검지와 엄지만을 이용해서 말이다.

그리고 그 모습은 호조명이 기억하는 사내의 마지막 기억이었다.

호조명의 신형이 허물어져갔다.

쥐고 있던 도를 가볍게 부러뜨린 사내가 그것을 집어던진 뒤 다시 자리에 앉았다.

사내가 멍하니 자신을 바라보고 있는 다섯명의 후기지수들에게 시선을 돌리며 말했다.

“아, 내 소개를 해야 하나?”

사내는 잠시 고민하는 듯하더니 이내 말을 이어했다.

“내 이름은…….”

그 다음 말에 온 집중을 다한 후기지수들의 귀에 사내의 말이 울렸다.

“무연이다.”

사혈문주(蛇血門主)

조용한 객잔 내에서는 음식을 집는 젓가락소리만 요란하게 들려왔다.

방정맞게 젓가락질하는 사람이 단 한명도 없었다.

하지만 그만큼 객잔의 분위기가 조용하기도 했다.

왕덕이 무연에 의해 혼절해버린 사혈문 무인들을 재빨리 수습했지만 그의 얼굴에는 걱정과 근심이 가득했다.

그리고 그것은 무연과 같은 식탁을 이용하고 있는 후기지수들도 마찬가지였다.

먼저 입을 뗀것은 모용현이었다.

“…저들은 사혈문의 무인들이에요.”

조용히 음식을 먹던 무연이 고개를 들어 그녀를 스윽 쳐다보더니 다시 식사에 집중했다.

‘그게 뭐 어쨌다는 거야?’라는 표정의 무연을 본 모용현이 작게 숨을 내쉬었다.

“무, 무 공자는 어느 문파 출신이신가요?”

혹시 거대한 뒷배경이라도 등에 업고 있는 것일까 하는 마음으로 물었다.

무연이 젓가락을 내려놓으며 대답했다.

“따로 없다.”

“문파가 없다고요?”

“굳이 말하라면… 일인단맥 문파라 할 수 있겠군.”

일인단맥(一人單脈).

한명의 사부와 한명의 제자로 내려오는 문파를 뜻했다.

이를 들은 모용현의 근심이 더욱 깊어졌다.

그 말은 곧 거대한 뒷배경이 없다는 뜻이었기 때문이다.

“…미안하오.”

운현이 미안한 기색으로 사과를 건넸다.

이 모든 일의 원흉은 사혈문의 무인들이었다.

하지만 무연이 나서게 된 결정적인 원인은 운현이 그들을 막아섰기 때문이다.

불의를 참지 못한 운현이 나서지 않았다면 왕덕이 돈을 줌으로써 조용히 넘어갈 수 있었을 것이다.

그러나 운현이 그들을 막아섰고, 결국에는 무연이 나와 그들을 처리했다.

“내가 섣불리 나서지 않았다면… 무 공자가 사혈문을 상대로 손을 쓰지 않아도 되었을 겁니다.”

“아까부터 왜들 그러지?”

무연이 정말 모르겠다는 얼굴로 물었다.

참다못한 남궁청이 입을 열었다.

“뭐겠소. 당신이 사혈문의 무인들을 저렇게 박살내놨으니… 사혈문이 가만히 있겠소?”

차 한모금을 마신 남궁청이 말을 이었다.

“아마 사혈문의 내놓으라 하는 고수가 당신에게 죗값을 치르게 할 것이오.”

그의 말대로 사혈문은 정도의 문파이면서 잔인하기로도 유명했다.

기분이 나쁘다는 이유로 아무 죄 없는 무인의 눈을 파내기도 했으며, 부녀자를 겁탈하기도 했다.

그럼에도 아무런 제지를 받지 않는 이유는 하북팽가의 침묵도 있었지만, 점점 늘어나는 사혈문의 세력과 출처를 알 수 없는 자금력 덕분이었다.

“사혈문은 이제 하북에서도 알아주는 문파요. 게다가 하북팽가가 침묵하고 있으니… 호랑이가 사라진 산에서 여우가 왕 행세를 하고 있는 셈이지.”

남궁청이 눈매를 좁혔다.

그는 사혈문의 행태가 마음에 들지 않았다.

그러나 그렇다고 맹에서도 함부로 하지 못하는 사혈문을 상대로 자신이 할 수 있는 것은 없었다.

“사혈문이라… 잠깐. 그러고보니 정사대전이 끝난지 얼마나 지났지?”

“정사대전이요?”

뜬금없이 아버지 세대의 전쟁을 묻자 모용현이 고운 아미를 찌푸렸다.

“정사대전이라면… 벌써 이십년도 넘었는걸요?”

“이십년이라고?”

무연은 처음으로 감정의 변화를 보였다.

모용현이 말을 이었다.

“네. 정사대전에서 무림맹이 승리했고, 마교는 십만대산으로 쫓기듯 도망쳤다고 들었어요. 물론 저는 그 당시 태어나지도 않았으니… 정확한 건 모르지만요.”

무연이 인상을 구겼다.

설마 자신이 20여년동안 잠들어 있었던 줄은 몰랐던 것이다.

평화로운 마을 분위기를 보아 전란(戰亂)이 끝났음은 알 수 있었지만 세월은 무연의 생각보다 훨씬 앞서간 뒤였다.

“정사대전에 대해서 아는건 그뿐인가?”

무연의 질문에 대답한 것은 운현이었다.

“원래 중원은 정파와 사파가 균형을 이루고 있었습니다. 정파에서는 검신(劍神) 송월(松越)님이 계셨고, 사파인 마교에서는 마신(魔神) 단각(段却)이 그리고 항상 중립의 입장에 서 계셨던 무신(武神) 무소월(務蘇月)님이 계셨기에 가능했습니다.”

아는 내용이었기에 무연은 말없이 고개를 끄덕였다.

그러자 운현이 말을 이었다.

“그런데 어느 날 마교의 소교주이자 단각의 아들 단명우가 목이 잘린 채 발견되었습니다. 검에 의해 오체(五體) 분시(分屍)되어 있었죠. 당연히 분노한 단각이 흉수를 찾기 위해 백방으로 수소문했고, 놀랍게도 흉수로 지목된 자는 당시 무림맹의 맹주였던 백서문(白曙雯)님이었습니다. 그런데 당연히 아니라고 부인할 줄 알았던 백서문님은 부정하지도, 그렇다고 인정하지도 않았죠. 그런 애매한 태도가 단각의 분노를 자극하면서 정사대전이 발발하게 되었습니다.”

의외로 해박한 운현의 모습에 무연을 포함한 나머지 인원들의 얼굴이 놀람으로 물들었다.

정사대전의 비사(秘史)를 알고 있는 사람은 드물었기 때문이다.

정사대전이 벌어진 이유에 대해 들은 무연의 얼굴이 살짝 굳어졌다.

그가 의아하다는 표정으로 말했다.

“결과는 맹의 승리였다는 것을 알고 있다. 그런데 어떻게 승리한 것이지? 내가 알기로는 맹과 마교의 힘 차이는 호각지세(互角之勢)였는데.”

“맞습니다. 힘의 차이는 비슷했죠. 실제로 정사대전이 벌어지는 동안 맹과 마교의 싸움 중 어느 부분도 어느 쪽이 우세했다고 할 순 없었으니까요. 맹의 승리로 기울어진 이유는… 검신과 마신의 싸움 때문입니다.”

운현의 말에 무연이 잠시 눈을 감았다.

그가 생각하는 중이라고 여긴 운현이 잠시 말을 멈추었다.

하지만 침묵이 계속되자 잠시 망설이다가 말을 이었다.

“호각을 이루던 검신과 마신의 싸움은 시간이 지남에 따라 점점 송월님 쪽으로 기울었고, 결국… 송월님의 검이 단각의 심장을 꿰뚫는 순간 끝났습니다.”

“…그렇군. 구심점을 잃어버린 마교는 기세에서부터 밀렸고, 결국 맹에게 승리를 내어주고 급히 십만대산으로 몸을 숨기게 되었다는 이야기겠군.”

“맞습니다. 마신이 죽은 뒤 기세를 탄 무림맹은 마교를 압박했습니다. 그리고 마신을 잃은 마교는 이어진 연패 끝에 십만대산으로 도망쳤습니다. 무리맹의 승리였죠.”

실제로 무림맹이 승리하여 중원의 7할을 정파가 차지했고, 마교는 척박한 광동과 광서의 땅 일부만을 겨우 지켜냈다.

이것도 십만대산이 천혜의 요새역할을 해주었기에 가능했다.

정사대전의 끝을 듣게 된 무연의 얼굴에는 언뜻 살기마저 어려 있었다.

“사실…….”

이것을 말해도 될지 잠시 머뭇거리던 운현이 조심스레 입을 열었다.

“정사대전에는 많은 의문점이 있습니다. 첫번째로 무림맹주 백서문님이 정사대전이 발발하고 얼마 뒤 사라지신 겁니다. 정사대전에서 정파의 구심점이 되어야 할 무림맹주가 사라지고, 정파에는 몇 번의 위기가 찾아왔죠. 물론 돌아오시긴 했지만 큰 부상을 입은 후라 정사대전에는 참전하시지 못하셨죠.”

눈을 감은 채 듣고 있던 무연의 눈썹이 잠깐 꿈틀했다.

하지만 모두가 운현의 말에 집중하고 있었기에 운현을 제외한 누구도 무연의 표정을 보지 못하였다.

“두번째는 마교 이대호법의 실종입니다. 이 역시 맹주님이 사라지신 시기와 비슷하게 사라졌습니다. 이에 정사대전을 기억하는 이들은 맹주가 단신으로 마교 사대호법을 상대했다고 알고 있습니다.”

이야기를 듣는 내내 모용현과 남궁청, 화설중과 화설은 놀란 눈으로 운현의 말에 집중했다.

한번도 물어보지 않았던 탓도 있었지만, 운현이 정사대전에 대해 이렇게까지 자세히 알고 있으리라고는 생각도 못 한 것이다.

“그리고 마지막으로 무신의 실종입니다. 어쩌면 정사대전의 발발 자체가 무신의 실종 덕분이라고 할 수 있죠. 그는 중원의 가장 중심에서 정파와 사파의 균형을 맞추고 있었으니 말입니다.”

정과 사를 초월하여 무인의 정점에 선 자, 만인(萬人) 위에 홀로 서서 무신(武神)이라 불리던 무소월.

그의 실종은 그가 맞추고 있던 중원의 균형추가 무너지며, 정과 사를 막고 있던 거대한 장벽이 허물어진 것과 마찬가지였다.

“혹자들은 그가 강호에 미련을 버리고 은거에 들어가 신선(神仙)이 되었다고들 하죠. 물론 전부 추측이었지만 이십년이 지날 동안 나타나지 않은 것을 보아… 어쩌면 그들의 말이 사실일지도 모릅니다.”

“그렇게 되었던 거군.”

조용히 운현의 말을 경청하던 무연이 오랜 침묵 끝에 입을 열었다.

그리고서는 지긋이 운현을 바라보았다.

“꽤 많을걸 알고 있군?”

무연의 질문에 운현이 멋쩍게 웃어보였다.

“제 사문이 사문인지라…….”

무연이 고개를 끄덕였다.

운현이 속한 곳은 청성파, 바로 검신 송월의 문파였다.

그러다보니 정사대전의 영웅이라 할 수 있는 송월의 영향으로, 정사대전에 대해 많은 것을 들을 수 있었다.

“그래서 송…….”

무연이 운현에게 무언가를 물기 위해 입술을 뗐을 때.

연풍객잔의 나무문이 거칠게 열리며 여섯명의 남자가 들어왔다.

그들은 모두 흑갈색의 무복을 입고 있었는데, 등에는 사혈문의 상징인 뱀의 문양이 새겨져 있었다.

게다가 사혈문 문도들의 등급을 나누는, 허리춤에 매여진 붉은색 띠는 그가 사혈문 내에서도 상위권에 듦을 뜻했다.

“누구냐.”

낮게 읊조린 그의 음성에는 살기가 가득했다.

그의 등장으로 운현을 포함한 후기지수들의 얼굴이 굳어졌다. 예견했던 일이 벌어진 것이다.

사혈문의 눈은 하북 곳곳에 있다고 해도 과언이 아니었다. 이곳의 일이 하려 내에 퍼지는 것도 아주 잠시에 불과했다.

사혈문의 등장에 운현이 자리에서 일어서려고 했다. 하지만 그보다 빨랐던 것은 무연이었다.

“뭐야? 네놈이냐?!”

무연이 천천히 고개를 돌리자 사혈문의 무인인 호문영이 물었다.

그러나 무연은 구태여 대답하지 않았다.

그가 자신의 질문을 무시하자 호문영은 두손을 교차하며 가슴 위로 올렸다.

그러자 내기가 모여든 호문영의 손가락 끝으로 기운이 모여들었다.

“감히 대(大) 사혈문의 호문영을 무시해?!”

호문영이라는 말에 객잔 사람들이 동요했다.

호문영.

잔인한 손속으로 유명하고, 여자를 밝혀 일주일에 두어번은 여인을 겁탈하는 악질 중의 악질이었다.

그러나 실력은 출중하여 사혈문에서도 알아주는 인물이었고, 그의 조법(爪法)은 하북 일대에서도 유명했다.

호문영이 취한 조법을 지켜보던 무연의 눈매가 날카로워졌다.

“이놈!”

무연에게 본때를 보여주기 위해 호문영이 날아들었다.

그의 손이 교차하며 무연의 목을 노렸다.

누가 자신의 동생, 호조명을 쓰러뜨렸는지는 알 수 없었지만 그자가 이제 갓 약관을 넘긴 듯한 무연이라고는 생각지 못했다.

하지만 그렇다 해도 자신이 호조명보다 몇 수는 위에 있다고 생각하는 호문영이었다. 그는 무연이 자신의 공격을 막아낼 것이라고는 생각지도 못했다.

모두가 무연의 목을 향해 빠르게 날아든 호문영의 살수(殺手)에 놀라며 눈을 크게 떴다.

곧 닥칠 비극에 눈을 질끈 감는 이도 있었다.

그러나 모두의 예상은 빗나가고, 놀라운 일이 벌어졌다.

“억!”

양쪽으로 교차되며 목을 찔러가던 호문영의 양팔이 무연의 손에 허무하게 잡혀버린 것이다.

한손으로 호문영의 양손목을 잡아버린 무연이 싸늘한 목소리로 물었다.

“네놈이 가진 조법… 누구에게 배웠지?”

“뭐, 뭐라고?!”

우드득!

뼈가 꺾이는 소리와 함께 호문영이 자리에 주저앉았다.

그의 의지가 아니었다.

무연이 양손목을 꺾어 누르자 무언가에 이끌리듯 바닥에 무릎 꿇은 것이다.

“나는 두번 말하는 걸 안 좋아해.”

싸늘한 한기가 느껴지는 무연의 말에 호문영이 급히 대답했다.

“사혈문! 사혈문의 독문무공이다!”

무연이 손목을 놓아주자 호문영은 자신의 양손목을 다급히 품속으로 넣었다.

이미 뼈가 부러진 듯 덜렁거리는 손목을 감싸 안은 호문영의 뒤에서 멀뚱히 지켜보던 사혈문의 무인들을 향해 무연이 말했다.

“사혈문주를 불러라.”

그들이 당황하여 지켜보기만 하자 무연은 발을 들어 호문영의 가슴을 밟으며 뒤로 눌렀다.

“컥! 컥!”

거대한 힘에 의해 불가항력으로 바닥에 눕게 된 호문영은 점점 더 무겁게 짓눌러오는 무연의 발을 떨쳐보려고 꿈틀댔지만 그마저도 여의치 않았다.

호문영이 고통받는 모습을 지켜보던 무인들이 갈팡질팡하자 무연이 다시 입을 열었다.

“이놈의 심장이 터지고 나면 다음은 너희 차례다.”

그 말을 끝으로, 사혈문의 무인들은 허겁지겁 연풍객잔을 빠져나갔다. 더 있다가는 호문영과 같은 꼴이 될까봐 무서웠던 것이다.

“제… 컥! 제발… 살…려…….”

살려달라 빌기까지 하는 간절한 호소에 무연이 발에 힘을 풀었다.

호문영이 연신 기침을 토해내며 바닥에서 꿈틀거렸다.

“무, 무 공자.”

뒤에서 운현의 목소리가 들려오자 무연이 고개를 돌렸다.

어느새 자리에서 일어난 운현이 난처한 표정을 지으며 말했다.

“제발… 그만두세요. 비록 저들이 잘못하였으나, 이 꼴이 될 정도의 죄는 아니지 않습니까?”

운현의 말대로 그들이 객잔 주인을 핍박한 것은 사실이었으나, 손목이 부러지고 발로 짓밟힐 정도의 죄는 아니었다.

그러나 그것이 문제가 아니라는 듯 무연의 반응은 시큰둥했다.

“이들의 죄는 사혈문주가 오면 밝혀지겠지.”

알 수 없는 무연의 말에 모두가 의아함을 느꼈다.

무연은 쓰러져 있는 호문영을 보며 싸늘한 눈빛을 빛냈다.

*     *     *

“무, 문주님은 어디 계십니까?”

호조명을 쓰러뜨렸다는 흉수를 만나기 위해 연풍객잔으으로 갔던 무인들이 숨을 헐떡이며 사혈문으로 되돌아왔다.

사혈문의 총수인 이언후가 숨을 헐떡이는 무인들을 보며 물었다.

“문주님? 지금 안채에 계시는데… 무슨 일이기에 문주님을 찾는 것이냐?”

“지… 헉헉… 지금 호문영님께서… 흉수에 당하여 목숨을 잃을 참입니다!”

“뭐야?!”

호문영은 사혈문에서도 중요한 인재였다.

그런 자가 죽게 생겼다니, 이언후 역시 다급해졌다.

“호문영 정도의 강자가 죽게 생겼다니! 그 흉수라는 자가 혹시 절정의 고수더냐?!”

“그건 알 길이 없지만 호문영님의 사혈조(蛇血爪)를 단 한수에 제압하고, 그대로 호문영님을 짓밟아버렸습니다.”

“제기랄! 어찌 그런 자가 갑자기 나타났지? 어찌되었든 문주님을 뵈어야겠군!”

“그자의 말이 당장 문주를 데려오라고 합니다. 그러지 않으면 호문영님을 죽이겠다고…….”

“문주님을? 도대체 어떤 놈이?!”

이야기를 전해들은 이언후는 다급히 안채로 향했다.

그곳에는 사혈문주가 기거 중이었다.

평소 사혈문주에게 찾아가기 위해서는 미리 기별을 넣어놔야 했지만 지금은 그럴 시간이 없었다.

하지만 마침 사혈문주가 연무장에 있다는 소식을 전해들은 이언후는 급히 연무장으로 향했다.

*     *     *

쉬익― 쉭!

두개의 손이 어지럽게 허공을 맴돌았다.

마치 뼈가 없는 것처럼 유연하게 움직이는 두팔과 손의 모양새는 뱀을 닮아 있었고, 그 손에 담겨 있는 내력은 무시무시했다.

허공을 찢으며 움직이던 두팔과 손은 양쪽으로 벌어지며 가상의 상대를 압박했다. 이내 두마리의 뱀이 상대의 목을 베어 물듯 양팔이 번개처럼 날아들었다.

무공을 단련하던 자는 약 50대 후반으로 보이는, 이제 노년을 바라보는 듯한 남성이었다. 입술부터 왼쪽 눈썹까지 검에 베인 듯 기다란 상처를 지니고 있었다.

그런 검흔은 한두개가 아니었다. 얼굴의 대부분이 검으로 인한 상처로 가득했다.

그리고 눈은 작았지만 그 속에 담긴 눈동자에는 흉포함과 기민함, 잔인함이 느껴졌다.

작은 몸집처럼 날렵하게 두팔을 휘젓던 그는 멀리서 자신을 부르며 달려오는 이언후를 보며 팔을 거두었다.

“뭐냐.”

사혈문주가 심드렁하게 물음을 던졌다.

이언후는 숨을 헐떡이며 다급하게 말했다.

“헉헉… 문주님! 큰일입니다!”

“뭔데 이렇게 호들갑이더냐?!”

“지금 알 수 없는 자가 객잔에서 호문영을 무참히 짓밟아놓고서는 문주님을 데려오라고 했답니다.”

“뭐?! 나를?”

“네. 그렇습니다.”

순간 땅이 흔들리더니 사혈문주가 서 있던 연무장의 땅이 움푹 들어갔다.

내력을 끌어모은 그의 몸이 무겁게 대지를 짓누른 것이다.

그의 살기와 분노를 느낀 이언후가 눈을 찡그렸다.

여전히 감당할 수 없는 문주의 힘이었다.

“어느 개자식이냐…….”

“그게…….”

이언후가 말을 더듬자 분노한 사혈문주가 노호성을 내질렀다.

“어느 개자식이냐고!!”

사자후를 방불케 하는 그 소리에 이언후가 땅에 납작 엎드렸다.

“저희도 알 수 없습니다. 갑자기 나타난 정체 모를 사내에게 당했다고 합니다.”

“하? 사혈문의 호문영을? 내게 독혈사조를 전수받은 호문영이 이름 모를 놈에게 당했다고? 웃기지도 않아서 웃음도 나오질 않는구나!”

그 작은 몸에서 어떻게 그런 힘이 나오는지, 거대한 기를 발산하던 사혈문주가 비릿하게 미소지었다.

“그곳이 어디냐.”

“연풍객잔입니다.”

“그래? 오냐. 기어코 죽고 싶다는데 내 한몫 거들어줘야겠구나.”

쿵!

땅을 울리는 소리와 함께 사혈문주의 신형이 사라졌다.

어느새 오장의 거리를 날듯이 뛰어간 문주의 신형이 점점 멀어져가고 있었다.

문주가 떠난 뒤 홀로 남은 이언후가 자리에서 일어났다.

저도 모르게 몸이 부르르 떨려왔다.

그 와중에 귀에서 이상한 이물감이 느껴졌다.

이언후가 귀에 손을 대보자 뜨끈한 액체가 느껴졌다.

검붉은 색의 액체… 피였다.

“역시… 문주는 괴물이로군…….”

단 한번의 노호성을 견디지 못하고 왼쪽 귀가 파열된 것이다.

호문영은 확실히 실력자였다.

하지만 그에 반해 사혈문주는 괴물이었다.

본래 사혈문의 이름은 대호문(大虎門)이었다.

어느 날 문득 나타난 사혈문주는 대호문의 문주인 호철영을 단 한수에 쳐죽인 뒤 대호문을 사혈문으로 바꾸었다.

물론 호조명과 호문영은 호철영의 아들들이었다.

하지만 문주의 무위에 감동을 받아 사문을 배신하고 사혈문주의 뒤를 따르기로 한 것이다.

어찌되었든 단숨에 하나의 문파를 점령한 사혈문주는 중소문파였던 대호문을 하북팽가에서도 알아주는 대 문파로 만들었다. 그의 무위는 제아무리 하북팽가라 하더라도 쉽사리 무시하지 못했다.

오히려 하북팽가에서 사혈문의 횡포와 성장에 대해 침묵하는 이유가 사혈문주 때문이라 여겨지고 있는 실정이었다.

그러한 업적을 이룬 괴물이 지금 연풍객잔을 향해 달려갔다.

그러한 사실을 아는지 모르는지 무연은 식탁에 앉아 두팔을 포갠 채 눈을 감고 있었다.

호문영은 무연의 아래쪽에 무릎을 꿇고 있었다.

약 30대 후반으로 보이는 호문영이 이제 스무살이 되었을까 하는 사내의 앞에서 무릎을 꿇고 있는 모양새가 비참하기도 하고, 웃겨보이기도 했다.

하지만 그 누구도 호문영을 비웃지 않았다.

오히려 곧 벌어질 사태를 걱정하여 연풍객잔을 방문한 거의 모든 손님들이 객잔을 떠났다.

현재 객잔에 남아 있는 것은 무연과 운현, 모용현, 화설중과 화설, 남궁청 그리고 곧 벌어질 사태가 너무도 궁금하여 남아 있는 몇 명의 손님들뿐이었다.

“지금이라도 떠나는 게 어떻겠습니까?”

모용현이 조심스럽게 의견을 내놓았다.

하지만 운현이 그녀를 제지했다.

“그럴 순 없어. 우리가 이곳을 떠나면 이곳의 사람들은 사혈문주의 분노를 받아내야 할거야. 우리 때문에…….”

연풍객잔 하나를 날려버리는 것쯤은 사혈문주에게 아주 쉬운 일이었다.

그러니 운현 일행이 이곳에서 도망친다면 연풍객잔에게 남은 미래는 하나뿐이었다.

“하지만 이렇게 있다가는 사혈문주를 만나요. 그를 감당할 수 있겠어요?”

모용현의 물음에 운현의 표정이 굳어졌다.

그들은 모두 대문파에 몸을 담고 있었으나 명분이 부족했다.

비록 저쪽에서 먼저 잘못했더라도 그것은 운현 일행을 향한 것이 아니었다.

일방적으로 그들을 쓰러뜨린 것은 무연이었다.

차라리 호각으로 싸웠다면 몰라도, 이것은 무연의 일방적인 폭력이었다.

“…설중. 설이와 현 그리고 청을 데리고 이곳을 빠져나가게. 이곳에는 내가 남아 있도록 할 테니.”

운현이 화설중을 바라보며 말했다.

어쨌든 자신은 남아야 한다고 생각했고, 나머지 인원이라도 대피시킬 요량이었다.

“아뇨. 그럴 필요 없어요.”

그동안 잠자코 있던 화설이 입을 열었다.

그녀의 톡 쏘는 듯한 말투가 운현을 가로막았다.

곧 그녀의 시선이 무연에게로 향했다.

“비록 운 공자가 그들을 막긴 했지만 결국 그들을 쓰러뜨리고, 호문영을 짓밟고, 사혈문주를 부른건 무연이라는 자예요. 운 공자의 책임은 아니에요. 결국 무 공자와 사혈문의 일이라는 거죠.”

화설이 자리에서 벌떡 일어나 잠자코 앉아 있는 무연의 앞으로 다가갔다.

화설중이 막아세우려고 했지만 그녀는 거침없었다.

“무 공자. 저희를 대신해 그들을 막아준 것은 고맙게 생각해요. 하지만 사혈문주와 싸울 생각이라면 이곳이 아니라 다른 곳으로 가서 싸워주셨으면 좋겠어요. 하려마을의 중심부에서 절정고수와 싸운다면 이곳에 어떤 피해가 갈지 모르시는 거예요?”

그녀의 말에 무연이 감고 있던 눈을 떴다.

무심한 눈동자를 보며 조금은 겁먹을 법도 했는데 화설은 기죽지 않았다.

말없이 자리에서 일어난 무연이 연풍객잔의 입구로 향했다.

어찌되었든 사혈문주와의 충돌은 불가피했고, 그와 싸우기 위해 넓은 장소가 필요한 것은 사실이었다.

그러나 굳이 연풍객잔에서 그를 기다릴 필요는 없었다.

게다가 먼저 호의를 베푼 쪽이 모용현이었으니, 그녀의 동료들에게 피해를 끼치는 것도 내키지 않았다.

무연이 연풍객잔을 빠져나가자 화설이 쿵쿵거리며 돌아와 식탁에 앉았다.

그때 운현이 자리에서 벌떡 일어섰다.

“역시… 나도 가봐야겠어.”

“무슨 소리예요!”

책임감을 느낀 운현이 무연의 뒤를 따르려고 하자 화설이 그를 막았다.

“운 공자가 책임을 느낄 필요는 없어요! 문주와의 일은 오로지 저자의 탓이니까요!”

“아니야.”

“네……?”

화설이 의아함을 느끼며 물었다.

운현이 사뭇 진지한 얼굴로 말했다.

“이 일을 시작한 것은 나야. 무 공자는 나를 대신해 사혈문을 상대한 것이고. 물론 문주를 부른 것은 예상 못 했지만 어쨌든 나도 책임이 있어.”

운현이 무연을 따라가려고 하자 남궁청 역시 일어섰다.

“나도 가지.”

“남 공자는 왜?!”

화설이 이해되지 않는다는 얼굴로 물었다.

이에 남궁청은 당연하다는 듯 대답했다.

“얼마 없는 벗이라는 자가 제 발로 사지(死地)로 들어선다는데. 혼자 보낼 순 없지.”

그의 말이 끝나자 화설중과 모용현도 일어섰다.

그들의 뜻도 남궁청과 같았다.

그들을 보던 화설이 머리에 손을 짚었다.

“…으휴. 그래요! 가! 다 같이 가요!”

결국 다섯명 모두가 무연을 따라나서기로 했다.

“그런데 이자는 어떻게 하죠?”

모용현이 무릎 꿇고 앉아 있는 호문영을 바라보았다.

호문영이 눈을 끔벅이며 그들을 쳐다보았다.

화설중이 내키지 않는 목소리로 말했다.

“모시고 가야지. 어쩌면 싸움을 막을 수 있는 유일한 수단일지도 모르니.”

그래도 강호의 선배였기에 말을 높인 화설중이 호문영을 둘러멨다.

나갈 준비를 마친 그들은 재빨리 무연이 나선 문을 열고 연풍객잔을 빠져나갔다.

한바탕의 소란이 끝나자 숨죽여 사태를 지켜보던 왕덕이 깊은 한숨을 내쉬었다.

“어휴… 유오야.”

“네. 객주님.”

“손님들 나가시면 당분간 가게 문 닫아라. 당분간은 좀 쉬어야겠어.”

“네! 객주님!”

그날로 연풍객잔은 삼일간의 휴업을 시작했다.

*     *     *

객잔을 나선 무연은 지나가는 주민을 통해 사혈문의 위치를 알아냈다.

요즘 위명을 떨치고 있는 사혈문을 찾아가는 것은 어렵지 않았다.

그쪽의 문주가 자신을 찾아올 수도 있었기에 가만히 기다려도 상관은 없었지만 무연은 구태여 기다릴 필요성을 느끼지 못했다.

화설에 의해 나오기는 했지만 직접 사혈문으로 찾아가는 편이 더 좋아보였다.

애초에 사혈문주의 무공이 자신의 생각과 일치한다면… 무연은 오늘 사혈문을 멸문(滅門)시킬 생각이었다.

그때 사혈문으로 향하려던 무연의 발걸음이 우뚝 멈추어 섰다.

저 멀리서 거대한 기운을 가진 누군가가 다가오는 것이 느껴졌다.

‘최소 절정에 이른 무인이군…….’

최소 절정, 이미 인간의 한계를 넘었다고 볼 수 있는 자의 기운이었다.

가진 기운에 비해 약간은 왜소한 체격을 가진 중년의 남자가 빠른 걸음으로 다가왔다.

정확히 말하자면 무연의 뒤쪽에 위치한 연풍객잔이었지만.

무연을 발견한 남자는 그와 오장정도 떨어진 곳에 멈추어 섰다.

“나를 부른게 네놈이냐?”

말하지 않았어도 사혈문주는 짐작할 수 있었다.

자신을 바라보는 무연의 표정과 은연중에 드러난 기운이 그것을 짐작케 해주었기 때문이다.

사실 사혈문의 문주가 직접 나설 만한 일이 아니었다.

하지만 그는 궁금했다.

도대체 그가 누구기에 호문영을 단숨에 때려눕히고 자신을 부른 것일까.

그리고 사혈문은 현재 하북팽가 다음으로 인정받는 강인한 문파로 성장하는 중이었다.

이런 상황에서 문파의 2인자라고 할 수 있는 호문영이 이름 모를 놈에게 당했다는 것은 사혈문의 성장에 큰 누가 될 수도 있었다.

그렇기에 그가 직접 나서서 흉수를 찾아온 것이다.

자신이 생각했던 것보다 훨씬 어려보이는 무연의 모습에 사혈문주가 진하게 미소지었다.

무연은 말없이 사혈문주를 위아래로 훑어보았다.

“네가 사혈문주?”

자신보다 훨씬 어려보이는 무연이 반말로 물어오자 사혈문주의 이마가 꿈틀거렸다.

원래부터 성격이 불같기로 유명한 사혈문주는 간신히 분노를 억누르며 말했다.

“그래. 내가 사혈문주다. 그러는 네놈은 내가 누군지 알고도 불러낸 것이냐?”

“호문영이라는 자가 이상한 조법을 사용하더군.”

“이상한 조법……?”

순간 미소를 잃지 않던 사혈문주의 인상이 굳어졌다.

사혈문의 조법이 매섭고 잔인하리만큼 사나워 정도(正道) 무공과는 거리가 멀어보였지만 그 누구도 이상하다고 표현한 적은 없었다.

눈매를 가늘게 좁힌 사혈문주가 물었다.

“왜 그렇게 생각하지?”

“여기는 이야기할 만한 장소가 아닌것 같은데?”

무연의 말대로 이곳은 하려마을의 중심가였다.

벌써부터 몇몇 주민들이 관심을 가지고 지켜보고 있었다.

주위를 살피던 사혈문주가 다시 무연을 노려보았다.

“따라와라.”

작은 체구의 사혈문주가 날렵하게 몸을 날렸다.

그리고 그 뒤를 무연이 따랐다.

*     *     *

한편, 무연과 사혈문주가 떠난 자리에 뒤늦게 도착한 운현 일행은 주위를 둘러보고 있었다.

하지만 그 어디에서도 무연은 보이지 않았다.

“어디로 간거지?”

하려의 중심가라서 그런지 많은 사람들로 북적여 누구 한명을 찾기가 힘들었다.

“사혈문으로 간게 아닐까요?”

모용현이 걱정스러운 어투로 말했다.

그녀의 말대로 사혈문주를 만나려면 사혈문으로 향해야 했다.

만약 무연이 정말로 사혈문주를 만날 셈이라면 사혈문으로 향했을 가능성이 컸다.

“가봐야겠어.”

“미쳤어요?!”

정파 내에서도 악랄하기로 유명한 사혈문으로 들어간다는 운현의 말에 화설이 정색하며 소리쳤다.

하지만 운현은 뜻을 꺾을 생각이 없었다.

“돌아가. 너희까지 따라올 필요는 없어.”

“대체 왜 그렇게까지 그자에게 집착하는 거예요?”

화설의 물음에 운현은 쉽사리 대답하지 못했다.

조금 더 고민하던 운현이 그들을 돌아보며 말했다.

“무 공자… 어쩌면 그분과 관련이 있을지도 몰라.”

“그분……?”

나머지 일행이 궁금해하여 묻자 잠시 머뭇거리던 운현이 입을 열었다.

“송월님이 찾고 계신 분.”

운현의 말을 들은 일행들의 표정이 경악으로 물들었다.

“말도 안 돼요!”

“내가 정사대전을 말할 때 그의 반응을 봐서는… 어쩌면 관련이 있을지도 몰라…….”

운현은 정사대전에 대해 설명해주면서도 무연의 반응을 살펴보았다.

그런데 그는 이야기가 이어지는 내내 전혀 몰랐던 사실을 듣는 것처럼 행동했다.

그 말은 정사대전에 대해 알지 못한다는 뜻이었다.

그에 비해 정사대전이 발발하기 전의 사건들에 대해서는 알고 있는 듯했다.

운현이 알고 싶은 것은 끝난지 한참이나 지난 정사대전을 왜 궁금해하는지였다.

20년 전 벌어진 정사대전은 지금껏 중원에서 벌어진 어떤 싸움이나 전쟁보다도 큰 규모였기다.

때문에 무림과는 전혀 관계가 없는 범인들도 이야깃거리로 삼는 것이 일반적이었다.

그런데 무인으로 보이는 무연이 정사대전에 대해 아무것도 모른다는 듯이 행동하는 반면, 그 이전의 무림정세에 대해서는 꿰뚫어보고 있었던 것이다.

확실하지는 않았지만 운현은 어쩌면 존재할지도 모르는 가능성에 무게를 두었다.

그만큼 ‘그’는 운현에게 중요한 존재였다.

“하지만 몇 번 이야기를 나눠봤다고 그리 생각하는 건…….”

“그래. 나도 확신할 수 없어. 그래서 확인해보려는 것이야.”

몸을 돌려 사혈문 쪽으로 향하는 운현을 향해 모용현이 물었다.

“무 공자가 그분과 관련 있는게 그렇게 중요한가요?”

목숨을 걸만큼 중요하냐는 모용현의 물음에 운현이 나지막이 말했다.

“그분의 이야기라도 듣는 것이… 송월님의 오랜 바램이야.”

그 말을 끝으로 운현이 빠르게 움직였다.

그리고 멀어져가는 운현의 뒤를 남궁청이 따랐고, 그 뒤로 화설중과 모용현, 마지막으로 화설이 쫓았다.

어느새 하려마을을 벗어나 인적이 드문 산중턱으로 올라선 사혈문주가 약간은 다급하게 물었다.

“무슨 뜻이냐?”

“뭐가?”

무연이 빙긋 웃으며 고개를 갸웃거리자 사혈문주의 이마에 힘줄이 돋아났다.

분노한 사혈문주가 양손에 힘을 주었다.

검붉은색 내기가 사혈문주의 손가락 하나하나에 집중되었다.

“왜 이 조법을 보고 이상하냐고 말했느냔 말이다!”

더 이상 참지 못하겠는지 사혈문주가 크게 소리쳤다.

무연이 미소를 거두며 대답했다.

“…당연히 이상하지. 그 조법을 사용하는 자들은 내가 이십년 전에… 전부…….”

양팔을 살짝 벌려 힘을 준 무연의 양손에서 아지랑이가 피어올랐다.

그리고 동시에 기류가 모여들더니 무연의 몸을 중심으로 작은 회오리바람이 피어올랐다.

다시 비릿하게 미소짓는 무연을 보며 사혈문주는 저도 모르게 몸을 움츠렸다.

살기 가득한 무연의 입에서 싸늘하게 식어버린 말이 흘러나왔다.

“죽였거든…….”

그 말을 끝으로 무연의 신형이 일순 사혈문주의 시야에서 사라졌다.

오른쪽에서 느껴지는 강한 기운에 사혈문주가 급히 양손을 들어 얼굴을 방어했다.

쾅―

거대한 폭발음과 함께 사혈문주의 신형이 뒤로 주욱 밀려났다.

손이 저릿저릿했고, 갑작스럽게 흘러들어온 거대한 내력에 의해 기혈이 뒤틀리는 듯했다.

하지만 사혈문주는 몸을 보전할 틈도 없이 급히 팔을 휘저었다.

그의 손끝에서 발산되는 검붉은색 내기가 대지를 찢어발기듯 다섯개의 긴 선을 그렸다.

하지만 무연은 가볍게 손을 휘저어 사혈문주의 혈수조(血輸爪)를 튕겨낸 뒤 왼팔을 뻗었다.

“흐읍!”

급히 몸을 뒤로 뺀 사혈문주가 자신의 가슴팍을 내려다보았다.

어느새 입고 있던 무복이 찢겨져 있었다.

아마도 물러서는 것이 조금만 느렸다면 필시 가슴이 찢어졌을 것이다.

“네놈은 누구냐!”

사혈문주가 다급하게 물었다.

아쉬운 듯 무복 조각을 땅에 흘려놓던 무연이 사혈문주를 바라보았다.

“검은 범.”

주먹을 말아쥐는 무연의 양쪽 주먹에서 흘러나오는 내력에 의해 공기가 뜨겁게 변해갔다.

곧 대기의 울렁거림이 느껴졌다.

그 울렁거림은 이내 사혈문주에게도 전해졌다.

그의 말을 듣는 순간 사혈문주의 눈이 경악으로 가득 찼다.

절대 살아 있을 것이라고 생각하지 않았던 자.

그곳에서 죽은… 아니, 죽었어야만 했던 자가 살아 돌아온 것이다.

“말, 말도 안 돼… 네놈은… 그때… 그때 죽었어!!”

사혈문주가 사실을 부정하며 고개를 저었다.

검은 범.

20년 전 벌어진 정사대전에서 무신(武神) 무소월을 지칭하는 말이었다.

그의 눈동자가 미친 듯이 흔들리고 있었다.

또한 기의 흐름이 온전치 못한 듯 그의 손가락에서 발산되는 검붉은색 내기가 커졌다 작아졌다를 반복하며 일렁였다.

사혈문주를 향해 천천히 발걸음을 옮기는 무연의 발이 땅을 움푹 파고들었다.

내력이 상승할수록 그의 몸도 덩달아 무거워지기 시작한 것이다.

“걱정 마라. 네놈은 마지막이 아니라 시작이니까.”

그 말을 끝으로, 무연의 신형이 번개처럼 사혈문주에게 달려들었다.

그러나 사혈문주도 절정의 무인이었다.

비록 지금 당황했다고는 하나, 몸이 반사적으로 무연의 공격에 대비했다.

무연의 주먹이 어마어마한 속도를 내며 사혈문주의 가슴을 노리고 뻗어갔다.

사혈문주는 막는 것이 불가능하다는 사실을 깨달았다.

그래서 몸을 빙글 돌린 뒤 두 손바닥을 차례대로 펼치며 무연의 두 주먹을 연속적으로 쳐댔다.

주먹에 실린 내력이 너무도 막강하여 흘렸음에도 불구하고 큰 타격을 입으며 뒤로 밀려났다.

하지만 사혈문주는 무연의 큰 동작에서 오는 반동을 노렸다.

큰 힘을 사용한 만큼 반동도 강한 것이 세상의 이치였다.

사혈문주가 오른손에 힘을 집중하여 무연의 옆구리를 향해 강하게 찔러넣었다.

검붉은 내기를 가득 머금은 사혈문주의 오른손이 무연의 옆구리를 파고들었다.

사혈문주가 씨익 웃었다.

그러나 곧 그의 웃음은 절망으로 바뀌었다.

‘손에 아무 느낌이…….’

무연의 단단한 몸을 찔렀다면 무슨 느낌이라도 나야 정상이련만, 사혈문주의 손끝에서는 답답하리만큼 아무런 느낌도 나지 않았다.

그리고 사혈문주의 앞에서 흐릿해지는 무연의 신형.

“이형…환위…….”

절정고수의 눈도 속인 초절정 수준의 이형환위(移形換位)가 눈앞에서 펼쳐진 것이다.

“먼저 가서 기다려라. 곧 친구들도 보내줄 테니.”

싸늘하게 들려오는 무연의 목소리에 사혈문주가 허망하게 고개를 돌렸다.

이내 하늘로 솟구친 무연의 발등이 눈에 보였다.

그리고 그것은 사혈문주가 생전에 본 마지막 모습이었다.

무연의 시선이 땅 아래로 향했다.

목이 부러져 죽어버린 사혈문주는 차갑게 식은 채로 바닥에 주저앉아 있었다.

그러나 무연의 몸도 정상은 아니었다.

사혈문주를 죽이기 위해 무리하게 뇌선각(雷線脚)을 펼친 탓이었다.

“후우…….”

작게 숨을 내쉰 무연이 죽은 사혈문주의 뒷목을 잡아들었다.

만약 사혈문주가 무연의 정체를 알고도 당황하지 않고 침착하게 대응했다면 그의 몸이 예전 같지 않다는 사실을 깨달았을 것이다.

그렇다면 이리 쉽게 당하지도 않았을 것이고, 어쩌면 무연이 위험했을 것이다.

정신을 흔들어놓았던 것이 유효하게 먹혀들어갔기에 쉽게 이길 수 있었다.

*     *     *

“여기가 사혈문……?”

거대한 장벽이 세워져 있는 거대한 장원이었다.

장벽은 보통의 크기가 아니었으며, 작은 구멍들이 나 있었다.

멀리서 다가오는 운현 일행을 발견한 사혈문의 문지기 무인들이 그들을 멈춰 세웠다.

“잠깐! 이곳은 사혈문인데! 어디서 온 누구시요?”

말 자체는 예의를 갖춘 듯했지만 그들의 말투는 예의와는 전혀 거리가 멀었다.

운현 일행이 어리게 보여 무시하는 어조였다.

그들은 귀찮은 듯 눈조차 제대로 뜨지 않고 건성으로 운현 일행을 훑었다.

그러다 모용현과 화설을 발견하고 눈을 빛내기도 했다.

“안녕하십니까. 소인은 청성파에서 온 운현이라 합니다. 여쭈어볼 게 있어 이리 찾아왔습니다.”

“그래서 여쭐게 뭐요?”

노골적으로 무시하는 듯한 말투였다.

하지만 운현은 기분 나쁜 기색 없이 정중하게 물었다.

“혹, 이곳에 어떤 남자가 찾아오지 않았습니까?”

“남자…? 사내놈이 사혈문에 무슨 볼일이 있다고 찾아오겠소. 여자라면 모를까.”

건성으로 대답하던 문지기가 뒤에 서 있던 모용현과 화설을 보며 말했다.

그의 노골적인 시선에 화설과 모용현은 수치심을 느꼈다.

이에 화설중이 몸을 움직여 화설을 슬쩍 가렸다.

남궁청 또한 모용현의 앞에 서며 문지기를 노려보았다.

“뭐, 어쨌든 남자가 찾아온 적은 없소. 볼일이 끝났으면 가시오.”

여자들이 가려지자 관심이 사라진 듯 문지기는 운현을 쳐다보지도 않고 손만 휘적거렸다.

남궁청은 주먹을 불끈 쥐며 이를 갈았다.

하지만 운현이 그를 말리며 정중히 말했다.

“알겠습니다. 수고하십시오.”

“그러겠수.”

“하하하하!”

문지기가 운현을 조롱하듯 대답하자 또 다른 문지기가 그를 보며 크게 웃었다.

운현 일행은 조롱에 의한 수치심을 느끼기는 했지만 어찌할 방도가 없었다.

그때였다.

휘이익! 퍽!

어디선가 날아온 물체가 빠르게 날아가 사혈문의 문에 부딪쳤다.

날아온 물체는 문과 부딪치며 피를 튀겼다.

문지기들이 욕지거리를 내뱉으며 뒤로 물러섰다.

“에잇! 젠장! 뭐야! 갑자기!”

화가 난 문지기가 문에 부딪치며 쓰러진 것을 살펴보았다.

그것은 놀랍게도 성인 남자의 시신이었다.

자신의 검집으로 그 시신을 들어올리던 문지기가 사색이 되어 외쳤다.

“무, 문주님?!”

“뭐, 뭣?!”

검을 거두고 시신에게 달려간 문지기가 시신을 들어올리자 부러진 목이 덜렁거렸다.

문지기도 몇 번 보아 잘 알고 있는 얼굴이었다.

바로 사혈문주였다.

“이, 이게 어찌된… 다, 당장 총수님을 불러와!!”

사색이 된 문지기가 문을 열고 급히 달려갔다.

“무슨 일이지?”

갑작스러운 소란에 운현 일행이 문지기들 쪽으로 다가왔다.

문지기가 다가오는 운현 일행을 쏘아보며 검집에서 검을 뽑아들었다.

“네놈들이냐?!”

“뭐, 뭐가 말이오?”

“문주님을 이 꼴로 만든 것이! 네놈들이 꾸민 짓이냐고 묻는 것이다!”

“사혈문주?!”

어디선가 날아온 것이 시신이라는 것을 알았지만, 그것이 사혈문주의 시신이라는 것은 꿈에도 몰랐던 운현 일행들 중 남궁청이 소리쳤다.

운현은 다급히 시신이 날아온 곳으로 고개를 돌렸다.

그리고 그곳에는 검은 무복을 입은 사내가 오만하고 당당하게 걸어오고 있었다.

“무 공자…….”

“너희가 왜 여기 있지?”

연풍객잔에 있어야 할 운현 일행이 사혈문 앞에 서 있자 의아해진 무연이 물었다.

운현이 더듬거리며 대답했다.

“그, 그것이… 사혈문주를 만나러 간 무 공자가 걱정되어…….”

“그렇군.”

무연이 웃으며 운현의 어깨를 두들겨주었다.

“걱정해줬다니 고맙군.”

운현 일행을 지나친 무연이 당당하게 사혈문의 정문을 향해 걸어올라갔다.

문지기가 무연에게 검을 겨눈 채 말했다.

“네놈이 꾸민 짓이냐!!”

“그래.”

퍽!

둔탁한 타격음과 함께 문지기의 신형이 고꾸라졌다.

어느새 심장부위가 움푹 들어간 문지기의 생명은 이미 몸을 떠난 뒤였다.

고꾸라진 문지기가 계단을 뒹굴며 운현 일행을 지나쳐 바닥에 널브러졌다.

운현 일행은 입을 다물지 못하고 무연을 쳐다보았다.

막 사혈문으로 들어서려던 무연이 잠시 멈추어 고개를 돌렸다.

“아, 참… 너희는 원래 있던 곳으로 돌아가라. 이곳에 있으면 험한 꼴밖에 못 볼 테니까.”

그 말을 끝으로 다시 당당하게 사혈문으로 들어섰다.

사혈문주를 죽이고 온 무연의 말이었다.

누가 그의 말을 거역하겠는가.

운현은 자신들의 일행을 이끌고 사혈문을 빠져나갔다.

“총수님! 총수님!”

숨을 헐떡이는 문지기의 등장에 한참 사혈문의 자금 장부를 작성하던 이언후가 인상을 찌푸렸다.

“뭐냐?!”

가뜩이나 호문영의 일이 신경 쓰여 일이 손에 제대로 잡히지 않던 이언후였다.

그런데 이번에는 문지기가 달려와 자신을 찾으니 짜증이 났다.

“무, 문주님이… 문주님이……!!”

눈물을 글썽이는 문지기의 말에 이언후는 머리가 차갑게 식어가는 것을 느꼈다.

그리고 싸늘하게 식어가는 머리와는 별개로 그의 등에는 식은땀이 흘렀다.

“문주님이 사고라도 치신 게냐?”

이언후는 하려로 떠난 사혈문주가 무고한 주민들이라도 죽인 것이 아닐까 걱정되었다.

“문주님이… 돌아가셨습니다.”

“뭐라고?!”

이언후가 탁자를 거세게 내리쳤다.

흑목(黑木)으로 만든 거무튀튀하고 단단한 탁자가 박살나며 이리저리 파편을 튀겼다.

이언후가 다급히 총수실을 빠져나갔다.

그리고 곧 그의 눈앞에는 믿을 수 없는 광경이 펼쳐졌다.

“으악!”

“마, 막아!!”

단 한명, 단 한명이었다.

사혈문을 들어선 낯선 이는 단 한명이었다.

하지만 그의 손과 발 그리고 팔과 다리가 움직일 때마다 사혈문의 무인들 중 한두명은 전투불능이 되어 쓰러졌다.

“누구냐!”

이언후가 크게 노호(怒號)했다.

일순 사혈문의 무인들이 싸움을 멈추고 뒤로 물러섰다.

사혈문의 중심에서 무인들을 쓰러뜨리던 무연이 자리에 멈추어 이언후를 바라보았다.

“네놈은 누군데 사혈문을 공격하는가?!”

“물어볼 게 있다.”

“…뭐?”

이언후는 기가 차서 말도 제대로 나오지 않았다.

사혈문에 다짜고짜 쳐들어와 무인들을 공격한 뒤 한다는 소리가 물어볼 것이 있다니.

애초에 물어보았으면 좋았을 것 아닌가.

하지만 상황이 상황인지라 이언후는 마음을 가다듬고 말했다.

“그래서… 물어볼 것이 뭐냐?”

“네놈들에게 조법(爪法)을 가르쳐준 이가 누구냐?”

“조법…? 독혈사조(獨血蛇爪)를 말하는 것이냐?”

“그래. 그게 뭐든지 누구에게 배운 것이냐?”

잠시 말을 멈춘 이언후가 무연을 노려보았다.

다짜고짜 쳐들어와 물어보는 것이 조법이라니, 무엇인가 꺼림칙했다.

문주를 죽일 정도의 실력이라면 보통수준이 아닐 텐데 그는 너무도 젊어보였다.

‘왜… 왜 저 정도의 고수가 사혈문의 조법에 대해 관심을 가지는 것이지……?’

일단 대답은 해야 했기에 서둘러 입을 열었다.

“사혈문의 조법은 문주님께서 만드신 사혈문의 독문무공이다. 근데 네놈은 누구기에 문주님을 죽이고, 사혈문을 공격하는 거지?”

차오르는 분노에도 이언후는 최대한의 침착함을 유지했다.

이 상태로 분노한다 해도 현재 문주가 없어진 사혈문내에 저자를 상대할 수 있는 자가 있을 리 만무했다.

“사혈문주는 죽어야 했으니 죽은 것이다.”

무연의 말은 너무도 뻔뻔하고 당당했다.

순간 이언후는 할 말을 잃고 멍하니 그를 바라보았다.

멍하니 서 있는 그를 무시한 채 주위를 둘러보던 무연이 신형을 돌렸다.

“어딜 가는 게냐!”

“이곳에서의 볼일은 끝났다.”

짤막하게 대답한 무연의 신형이 스윽 사라졌다.

최절정에 이른 경신법이었다.

무연이 사라지자 이언후는 자리에 털썩 주저앉았다.

마주하는 것만으로도 다리가 후들거렸다.

어디서 그런 용기가 나서 무연과 맞섰는지조차 알 수 없었다.

“어디서 저런 괴물이…….”

애초에 사혈문주조차 괴물이라고 생각했다.

그런데 문주를 손쉽게 처리하고 나타나, 사혈문의 무인들을 썩은 나무토막처럼 쓰러뜨리는 무연의 신위는 경이롭기까지 했다.

“문주님의 시신을 수습해라. 그리고… 그곳에 서신을 넣도록 해.”

이언후가 힘없이 죽은 문주의 시신으로 다가섰다.

대호문을 쳐부수고, 사혈문을 세운 뒤 세를 넓혀가며 이제 곧 대(大) 문파로서의 입지를 다져가고 있었다.

그 일의 중심에는 문주가 있었고, 그의 뒤를 이언후가 보조했다.

문주와 함께 사혈문을 정파의 오대세가와 구파일방의 세력만큼 키우는 것이 그의 꿈이었다.

그런데 그 꿈이 단 한순간에 날아갔다.

그것도 단 한명에 의해서.

“이게… 어떻게 된 겁니까… 문주…….”

이언후는 허망한 얼굴을 들어 죽은 사혈문주의 생기 없는 눈동자를 바라보며 중얼거렸다.

*     *     *

“문주를 죽이다니… 그 사람… 보통 실력이 아닌게 아닐까요?”

“사혈문주는 초절정에 이른 무인이야… 그를 보통사람이 죽였다고는 볼 수 없지.”

모용현의 물음에 남궁청은 확신을 가졌다.

그의 말대로 초절정에 근접한 무인인 사혈문주를 살해할 정도라면 보통의 수준이 아니었다.

아니, 현 무림에 사혈문주를 죽일 수 있는 자는 손에 꼽을 정도였다.

그들은 감히 무연의 경지가 짐작조차 되지 않았다.

“운현은 어디 간거야?”

남궁청의 물음에 화설중이 대답했다.

“그를 만나러 갔다네.”

“사혈문으로 돌아갔다는 말이야?”

“그래. 그 친구도 어지간하단 말이야.”

화설중의 말대였다.

운현은 일행의 만류에도 불구하고 무연을 만나기 위해 사혈문으로 되돌아갔다.

화설중과 남궁청 그리고 모용현과 화설은 사혈문 쪽으로 걱정스러운 시선을 던졌다.

*     *     *

“원하는 바는 이루셨습니까?”

운현의 물음에 무연이 자리에 멈추어 그를 마주보았다.

운현은 무연을 보며 복잡한 표정을 지었다.

“묻고 싶은게 뭐지?”

그의 시선을 읽은 것일까.

무연이 운현에게 물어왔다.

운현은 입을 열려다가 이내 다시 닫았다.

무연을 만나면 묻고 싶었던 말이 도저히 입밖으로 나올 생각을 하지 않았다.

“내 정체가 궁금한가?”

자신이 궁금해하던 바를 무연이 직접 말해주자 운현은 눈을 동그랗게 떴다.

사실 정체에 대해서 알리고 싶어 하지 않을까봐 묻지 못하던 운현이었다.

그런데 자신이 직접 말해준다니.

시선이 저절로 무연에게로 향하였다.

“…그렇습니다.”

무연이 천천히 입을 열었다.

운현의 모든 신경이 그의 입으로 집중되었다.

“내 이름은 무소월이다.”

“아, 역시…….”

역시 짐작한 듯 운현이 고개를 끄덕였다.

그러나 곧 의아함을 느낀 운현이 고개를 갸웃거렸다.

이내 그의 표정이 격양되기 시작했다.

눈이 점점 확대되고, 얼굴빛은 창백해졌다.

“무, 무소월… 무, 무신이라고요?!”

그답지 않게 방정맞게 물어오자 무연이 미소지었다.

짧은 시간동안 본 운현의 감정변화와 표정의 다양함은 그를 미소짓게 했다.

“그래.”

무연의 입에서 나지막한 말이 흘러나왔다.

“내가 무소월이다.”

거산(巨山)

“하지만… 살아 계셨습니까?”

살아 있었더라도 설마 이렇게 어릴 것이라고는 생각지 못한 운현이 말을 더듬었다.

그의 반응을 살피던 무연이 자신의 몸을 몇 번 훑어본 뒤 말했다.

“나 역시 이렇게 오랫동안 잠들어 있을 줄은 몰랐다.”

“예? 그럼 그동안……?”

“그래. 정사대전이 일어나기 전 꽤 큰 싸움으로 인해 부상을 입었고, 사경을 헤매다 눈을 떠보니 이십년이란 세월이 지나 있더구나.”

“아…….”

이제야 무소월이 사라진 20년의 공백에 대한 비밀을 알게 된 운현이 충격받은 얼굴로 고개를 끄덕였다.

“그래서 정사대전에… 관여하지 않으시고…….”

“송월은 어떻게 되었지?”

“송월님은… 정사대전 이후 청성산(靑城山)에서 은거를 시작하셨습니다. 가끔 저와 다도(茶道)를 즐길 때만 청성파로 내려오십니다.”

무연이 그럴 줄 알았다는 듯 고개를 끄덕였다.

그의 얼굴에는 안타까움이 묻어났다.

“하긴, 제 손으로 단가를 죽였으니 그럴 만도 하군.”

“송월님이 왜 은거에 드셨는지 짐작이 가십니까?”

자신에게도 알려주지 않았던 송월의 은거 이유를 알고 있는 듯한 무연에게 운현이 물었다.

그러자 무연이 고개를 돌려 운현을 바라보았다.

“네가 네 손으로 직접 절친한 벗의 목숨을 빼앗았다면… 네 기분은 어떻겠느냐?”

“물론 슬플 겁니다. 그런데 그게 왜… 설마?!”

“그래. 송월과 단각 녀석은 절친한 벗이었다.”

정파의 기둥이었던 송월과 사파의 우두머리였던 단각이 서로 절친한 벗이었다는 사실에 운현은 머리를 크게 한대 얻어맞은 듯한 충격을 받았다.

그리고 그제야 단각의 이야기를 할 때마다 은근하게 미소짓던 송월의 밝은 얼굴이 생각났다.

충격받은 듯한 운현을 보며 무연이 입을 열었다.

“그나저나, 너는 어떻게 내 정체를 짐작했던 거지?”

송월이 온다 해도 하루 사이에 자신이 무소월이라는 사실은 알지 못했을 것이다.

그런데 자신을 경험해본 적도 없는 운현이 자신의 정체를 어느 정도 짐작하고 있다는 사실이 놀라웠다.

운현이 멋쩍게 미소지었다.

“사실 무소월님이시라고는 상상도 하지 못했습니다. 그리고 지금도 믿기지 않습니다. 다만, 정사대전의 이야기를 듣는 무소월님의 태도가 다른 이들과는 다르다고 생각하여, 혹시나 하는 마음에 여쭈어보려 온 것입니다.”

무연이 운현을 새삼스럽게 쳐다보았다.

운현은 정사대전에 대해 이야기해주면서도 자신의 반응을 살핀 것이다.

그 짧은 사이, 무연에 대해 그만큼이나 알아낸 것을 보아 운현 역시 보통의 사람들과는 달랐다.

“송월님은 제게 항상 무소월님의 얘기를 하곤 하셨습니다. 그분의 말투, 행동, 걸음걸이 등… 마치 제 눈앞에 무소월님이 살아계신 것처럼 상세하게 알려주셨지요. 어쩌면 그 덕분에 혹시나 하는 마음을 가졌던 것 같습니다. 오랫동안 만나지 못한 벗을 만난 느낌… 아, 아닙니다!”

당황한 운현이 다급하개 고개와 손을 휙휙 저었다.

자신의 말을 수습하려는 것이다.

무신이라 불렸으며, 송월과 어깨를 나란히 하던, 전설에나 나올 법한 인물에게 자신의 벗처럼 느껴졌다는 말은 큰 실례라고 생각했기 때문이다.

하지만 무연은 기분 나쁘지 않다는 얼굴로 그를 바라보았다.

그리고 이내 무엇인가를 깨달은 듯 급히 입을 열었다.

“그래. 그게 좋겠군.”

“…예?”

“이제부터 난 네 벗이다.”

“버, 벗이라뇨. 어찌 감히 저따위가…….”

어느새 운현에게 다가간 무연이 그의 어깨에 오른손을 올려놓았다.

“이제부터 나를 무소월이 아닌 무연으로 생각해라. 무신이 아닌 네 벗으로서.”

“어찌 그래야 합니까?”

“그래야 하니까. 내 정체는 이제 밝혀져서는 아니 된다. 그 누구도 알아선 안 돼.”

무연의 말에 운현이 고개를 끄덕였다.

누구의 말인데 감히 거역하겠는가.

운현이 고개를 힘차게 끄덕이자 무연이 말을 이었다.

“송월을 만나야겠군.”

“송월님을 만나실 생각이십니까?”

“그래. 대신 무소월이 아닌 무연으로서 만나야겠다.”

무연으로 만난다는 것은 과거 무신이었던 무소월이 아닌, 운현의 벗으로서 송월을 만난다는 뜻이었다.

이 뜻을 이해한 운현이 선뜻 이해되지 않는다는 듯 물어왔다.

“어째서 그러십니까?”

“아직 송월도, 나도 준비되어 있지 않아. 그리고 내가 무소월인 걸 알고 내가 하려는 것들을 알게 되면 송월도 나서려 할 거야.”

“그러면 안 되는 겁니까?”

운현은 안타까웠다.

20년 동안 그리워했던 친구가 아닌, 그의 제자로서 찾아간다면 송월은 보지 못하는 무소월을 더욱 그리워할 것이다.

차라리 무소월, 송월의 벗으로서 찾아가는 것이 더 좋아보였다.

그러나 무연은 그리하지 않았다.

“안 되지. 내가 하려는 일들은 정파의 기둥이자, 영웅이며, 검신(劍榊) 송월이 나설 만한 일들이 아니거든.”

“무엇을 하시려는 겁니까?”

궁금해하는 운현을 바라보며 무연이 피식 웃었다.

“들으면 후회하게 될 텐데?”

운현의 등가에 약간의 오한이 찾아들었다.

분명 무연은 미소짓고 있었지만 그 안에서 느껴지는 살의는 결코 장난이 아니었다.

진득하고 무거운 살의, 정말로 누군가를 죽이려는 자에게서만 느껴지는 그런 살기였다.

하지만 운현 역시 송월의 제자였기에 쉬이 물러서지 않았다.

“후회하더라도 듣고 싶습니다.”

“그렇다면 뭐.”

무연은 운현에게 자신이 곧 하게 될 일들에 대하여 상세히 알려주었다.

운현의 표정은 점점 더 경악으로 물들어갔다.

이야기가 끝날 무렵 운현의 얼굴은 사색이 되어 있었다.

누가 보면 이미 죽은 사람의 얼굴로 착각할 정도였다.

“진심…이십니까?”

제발 아니라고 말해달라는 것처럼 운현이 애원하듯 물었다.

하지만 무연은 싸늘하게 미소지었다.

“물론!”

무연의 미소가 더욱 진해졌다.

“진심이지.”

*     *     *

“저희가 가봐야 하는게 아닐까요?”

모용현이 걱정스러운 듯 물었다.

나무에 기대어 팔짱을 낀 채 눈을 감고 있던 남궁청이 눈은 뜨지 않은 채 입만 열었다.

“기다려. 운현도 바보는 아냐. 이중 가장 사리분별이 뛰어난 녀석이니까. 위험하다 싶으면 어떻게든 그곳에서 벗어날 거야.”

“하지만…….”

남궁청의 말에도 모용현의 걱정은 가실 생각이 없었다.

사혈문으로 쳐들어간 무연을 만나러 간 운현.

그들과 헤어져 무연을 만나러 간지가 한시진이 넘었음에도 그는 코빼기도 보이지 않았다.

“왜 그렇게 집착하는 거야. 그자가 아무리 무신이라는 과거의 무인과 관련 있는것 같다고 해도, 그것은 결국 전해들은 이야기잖아요!”

화설이 볼을 부풀린 채 불만을 토로했다.

그 모습이 꼭 다람쥐 같아 귀여웠지만, 하늘로 솟은 눈꼬리를 보면 그녀가 얼마나 화가 나 있는지 알 수 있었다.

“설아. 진정해. 운현이 송월님을 아끼니까 그러는 거야.”

“그래도……!!”

그들도 알고 있다시피 운현은 심각한 스승바보였다.

그는 다도에 조예가 없었지만 송월에게 맛있는 차를 대접하고 싶다는 일념 하에 수많은 다도 스승들을 만나 다도를 배웠다. 또 송월에게 건강하고 맛있는 음식을 대접하기 위해 음식을 배웠고, 송월이 무료하지 않게 하기 위해 금(琴)과 퉁소도 배웠다.

그 모든 것은 오로지 송월을 위해서였다.

마치 사랑하는 사람에게 헌신을 다하는 사람처럼 운현은 송월을 위해 모든 것을 다 하려고 했다.

그들은 대단하다고 생각했지만 한편으로는 안쓰러워하기도 했다.

송월만 바라보던 운현은 그의 마지막 소원을 어느 정도 눈치채고 있었다.

그것은 자신의 옛 벗인 무소월을 한번이라도 만나보거나 그의 소식이라도 듣는 일이었다.

이를 아는 운현이 지금과 같은 기회를 놓칠 리가 없었다.

“운현이 쉽게 착각 같은걸 할 리 없으니까. 어쩌면 그가 정말로 무신과 관련 있는 사람일지도 모르지.”

“하아…….”

화설중의 말에 화설이 깊은 한숨을 내쉬었다.

그때 모용현이 일행을 불렀다.

“저… 잠시만요. 저기… 운 공자이신 거 같은데요?”

모용현의 말에 모두가 고개를 돌렸다.

운현과 무연이 그들을 향해 걸어오고 있었다.

다행히 운현의 무복이 깨끗한 것으로 보아 큰 소란은 없었던 모양이었다.

“미안하네. 이야기를 나누느라 시간가는 줄 몰랐네.”

운현이 정말로 미안한 듯 고개를 살짝 숙여보였다.

“그나저나, 옆에 있는 분은……?”

화설이 무연에게 눈짓하며 물었다.

물론 그 뜻은 무연의 정체가 어떻게 되냐는 뜻이었다.

그녀의 말에 운현이 잠시 머뭇거리다 입을 열었다.

“이자는…….”

잠시 머뭇거리던 운현이 마지못해 입을 열었다.

“송월님의 제자였던 분일세. 내게는 사형과 같은 존재지.”

“뭐?!”

“뭐라고?!”

운현을 제외한 모용현과 화설중, 남궁청과 화설. 모두가 놀란 듯이 일제히 경악성을 지르며 무연과 운현을 번갈아봤다.

어쩌면 진짜로 실종되었던 무신 무소월과 관련이 있을지도 모른다고 생각했다.

그런데 설마 운현과 같은 송월의 제자일 줄은 상상도 못 했던 것이다.

“마, 말도 안 돼! 같은 송월님의 제자라면 운현이 모를 리가 없잖아!”

화설중이 말도 안 된다며 소리쳤지만 운현이 머리를 긁적이며 말했다.

“그게… 나도 송월님에게 다른 제자가 있었다는 말은 들은 적이 없어서… 게다가 무연은 정식제자도 아니고 단지 송월님과 몇 번 검을 섞고 배웠다는 것 정도……?”

“그래도!!”

모두는 말도 안 된다며 부정하면서도 무연이 어떻게 그렇게 강했는지 어렴풋이 알것만 같았다.

그들 중 그나마 조용히 있던 남궁청이 무연에게 물어왔다.

“그런데 송월님의 제자라면 검법을 구사할 터인데… 왜 맨손인 겁니까?”

남궁청의 날카로운 지적에 모두의 시선이 무연에게로 쏠렸다.

모두의 시선을 한몸에 받은 무연이 웃으며 대답했다.

“필요 없으니까.”

“무슨 소리를…….”

오만한 그의 말에 남궁청이 인상을 굳혔다.

검법을 배운 이가 검을 필요로 하지 않는다는 말이 검사인 남궁청의 자긍심을 건드렸다.

그것은 비단 남궁청뿐만 아니라 검법을 사용하는 모용현, 화설중, 화설도 마찬가지였다.

“당신이 송월님의 제자라는 사실을 증명할 수 있습니까?”

어느새 말투가 사나워진 남궁청이 매섭게 물었다.

그럼에도 불구하고 무연은 태연자약하게 그리고 약간은 귀찮은 듯 남궁청을 바라보다가 왼팔을 살짝 움직였다.

“엇!”

어느새 운현의 검집에서 검이 빠져나왔다.

그리고 그 검은 애초에 무연의 손에 있었던 것처럼 자연스럽게 그의 오른손에 들려 있었다.

“귀찮으니까 한번만 보여주마.”

오른 어깨에 운현의 검을 걸치듯이 올린 무연이 왼발을 살짝 앞으로, 오른발을 살짝 뒤로 빼며 몸을 사선으로 기울였다.

그리고 그의 왼손이 살짝 앞으로 올려졌다.

그 자세에 대해서 알고 있는 운현이 눈을 크게 떴다.

“저, 저 자세는?!”

무연이 취하고 있는 자세는 운현도 익히 보아서 잘 알고 있었다.

단지 송월이 너무 위험하다 하여 한번도 알려준 적이 없는, 청월유성검(凊月流星劍)의 일곱번째 초식인 개벽(開霹)이었다.

무연의 신형이 앞으로 쏘아지듯 움직이더니 공중으로 살짝 떠올랐다.

그리고 오른 어깨에 걸쳐져 있던 운현의 검이 서서히 반원을 그리며 하늘로 치켜 올라갔다.

무연의 신형이 공중에서 서서히 내려옴과 동시에 바닥과 수직을 이루던 그의 검이 번개 같은 속도로 큰 반원을 그리며 바닥에 내리꽂혔다.

무연의 검이 멈추자 그들은 멍하니 그를 바라보았다.

무엇을 했는지는 몰라도, 그의 검법이 엄청나다는 사실은 알 수 있었다.

그 사실을 증명해주듯 무연의 검이 멈추어선 곳의 땅을 기준으로 약 이장 정도 길이의 가느다란 실선이 그어져 있었다.

내력을 담지 않고 오로지 검풍으로만 땅을 가른 것이다.

만약 검에 내력을 담았더라면 가느다란 실선으로 그치지 않았을 것이다.

“운현. 저것이 송월님의 검…….”

송월의 검법이 맞냐고 물어보려던 남궁청은 운현의 얼굴을 보는 순간 말을 멈추었다.

자신들처럼 놀란 표정을 짓고 있을 것이라고 생각했는데 그는 그저 멍하니 무연의 검끝을 바라보고 서 있었다.

남궁청의 말을 들은 것일까.

운현이 고개를 돌려 남궁청을 바라보았다.

그리고 그는 멍한 표정으로 고개만 끄덕일 뿐이었다.

“이것으로 됐나?”

그들은 무연을 송월의 제자로 인정할 수밖에 없었다.

그도 그럴 것이 송월의 제자 운현이, 무연이 만들어낸 개벽을 멍하니 바라보고 있었기 때문이다.

*     *     *

“사혈문주가 죽었다고 합니다.”

사혈문주의 죽음.

그 소식을 전해들은 거대한 체구의 사내가 말을 꺼낸 무인의 멱살을 잡아들었다.

“컥… 컥!”

“뭐라 했느냐?!”

멱살을 잡고 있는 바람에 무인은 말을 하고 싶어도 할 수 없었다.

그러자 거대한 체구의 남자는 그를 잡고 있던 손을 놓아주었다.

바닥에 내려앉은 무인이 벌벌 떨며 말했다.

“사혈문주가 죽었다고 합니다.”

“사혈문주가… 죽었다고? 아니면 조기영이 죽었다고?”

사혈문주, 그의 이름은 조기영이었다.

그리고 그를 알고 있는 무인이 급히 입을 열었다.

“조기영님이 돌아가셨다고 합니다!”

쿠웅―

거대한 체구의 사내가 강하게 땅을 박찼다.

땅이 불쑥 꺼지며 거대한 진동을 만들어냈다.

어마어마한 힘에 의해서 땅이 갈라졌고, 서 있던 건물이 지진이라도 난 듯 흔들렸다.

힘의 여파에 의해 잠시 뒤로 밀렸던 무인이 몸을 부들부들 떨었다.

“누구냐! 누가 조기영을 죽인 것이냐! 알고 있는 대로 전부 토해내라!”

거대한 체구의 남자가 입을 열 때마다 거대한 기운이 뿜어져나와 무인은 숨도 제대로 쉴 수 없었다.

하지만 이대로 대답하지 않더라도 죽는다는 것을 알고 있었기에 그는 모든 힘을 쥐어짜내며 힘겹게 대답했다.

“…아, 알 수 없다고 합니다. 처음 보는 자라고 합니다. 그는 조기영님을 죽인 뒤 사혈문으로 쳐들어와 시신을 던져두고, 독혈사조(獨血蛇爪)에 대해 묻더니 그냥 가버렸답니다.”

“독혈사조에 대해 묻고… 가버렸다?”

꺼림칙한 느낌을 지울 수 없던 거대한 체구의 남자가 발걸음을 옮겼다.

그가 움직일 때마다 거대한 기운이 건물을 뒤흔들었다.

“어, 어디 가십니까?”

“사혈문!”

짤막하게 대답한 남자가 거칠게 문을 열었다.

아니, 거대한 내력에 의해 박살나버린 문을 보면 열었다기보다는 부수고 나갔다는 말이 더 어울릴 것이다.

남자가 문을 부수고 나가자 몸을 부들대던 사내가 몸을 겨우 일으켰다.

“거산(巨山)이 움직였다.”

거대한 체구의 남자, 거산(巨山) 장대웅(將大熊)은 사혈문주 조기영의 죽음을 전해듣고 사혈문으로 향했다.

*     *     *

“사혈문주가 죽었답니다.”

“사혈문주가?!”

어둠속에서 그림자처럼 나타난 검은 복면인이 책을 읽고 있던 하얀 비단옷을 입은 흰 수염이 인상적인 노인을 보며 말했다.

한참을 책에 집중하던 노인은 갑작스러운 소식에 책을 덮으며 대답했다.

검은 복면인은 품속에서 서신을 꺼내 노인에게 건넸다.

“흐음…….”

서신을 받아 읽던 노인은 인상을 굳히며 수염을 손으로 쓸어내렸다.

“단 한수라… 누가 사혈문주를 단 한수에 죽일 수 있단 말인가.”

노인의 머릿속에 한사람의 이름이 스쳐갔지만 그가 사혈문주를 죽일 이유도, 죽인 방법도 그와 맞지 않았다.

“철저히 조사하여 대업(大業)에 차질이 없도록 하여라.”

“예. 알겠습니다.”

검은 복면인은 나타났을 때처럼 그림자 속에 녹아들듯 사라져갔다.

복면인이 사라진 후 홀로 남은 노인은 천천히 수염을 매만졌다.

그때 그의 인중에서 수염이 스르륵 떨어져나갔다.

떨어진 수염을 보며 노인의 표정이 굳어졌다.

하지만 이내 노인의 입가에는 진한 미소가 피어올랐다.

“호오?”

*     *     *

어둠이 깊게 하려마을에 내려앉았다.

백운루에는 아직 밤이 찾아오려면 멀었는지 밝은 빛을 내뿜으며 잠들지 못한 자들을 유혹했다.

“이제 어쩔 생각 입니까…요?”

“일단 지켜봐야지.”

“그들이 움직일까?”

“어쩌면.”.

운현은 익숙지 않은 반말에 말을 더듬었지만 무연은 곧 익숙해지려니 하며 놔두었다.

무연과 운현의 시선이 한곳에 집중되었다.

그들이 있는 곳은 백운루의 5층이었다.

이곳은 특별고객만 들어갈 수 있었다. 특별한 신분을 가지지 않은 무연과 운현이 이곳까지 올라올 수 있었던 이유는 놀랍게도 모용현 덕분이었다.

그녀의 세가인 모용세가는 의외의 재력이 있었다.

권력과 신분은 돈으로부터 나온다고 했던가.

그녀의 주머니에서 나온 금덩어리는 그들을 5층으로 올리주기에 과분하도록 충분했다.

상당히 큰 규모의 백운루인 터라 5층에 올라서면 꽤 먼 곳의 정경까지 구경할 수 있었다.

무연과 운현의 시선이 머무른 곳은 하북팽가가 있는 곳, 하북성의 북경이었다.

“일단 개방에 의뢰를 마쳤으니 어느 식으로든 정보가 들어올 겁… 아니, 거야.”

백운루에 자리를 잡기 전, 운현은 개방에 찾아가 의뢰를 넣었다.

대외적으로 송월의 제자라는 것이 알려져 있는 운현이었기에 개방에서는 선뜻 의뢰를 받아주었다.

“주위에 움직임을 보이는 문파나 단체를 조사해달라고 했으니까.”

“그래.”

그리 말하면서도 무연의 시선은 하북팽가에 고정되어 있었다.

“하북팽가가 의심스러운 거야?”

“아무래도 사혈문이 생겨나고 세를 불리고 있음에도 하북팽가가 침묵하고 있는 이유를 모르겠다. 내가 기억하는 하북팽가는 자신들 외의 세력이 하북에서 성장하는 걸 두눈 뜨고 지켜볼 자들이 아닌데.”

무연의 말대로 하북팽가의 무인들은 호승심이 강했고 호전적이었다.

그런 성향을 가진 문파에서 경쟁 문파의 성장에 묵인하고 있다는 것이 이해되지 않았다.

혹자들은 사혈문주의 힘을 두려워하여 쉽사리 사혈문을 건들지 못한다고 하였다.

그러나 무연은 그리 생각하지 않았다.

“현 하북팽가의 가주가 팽우영이라고 하였나?”

“응. 정사대전이 끝나고 5년 뒤 가주였던 팽철영이 물러나고, 팽우영이 가주가 되었어.”

현 하북팽가주, 팽우영.

그 누구도 끝을 본 적이 없다고 알려진 하북팽가의 오호단문도의 정점에 거의 근접한 상태라고 알려져 있는 자로서, 역대 하북팽가주 중 가장 강한 무인으로 칭송받고 있었다.

“팽우영이라는 자가 사혈문을 묵인할 리가 없지. 다른 이유가 있다면 몰라도.”

“다른 이유?”

“그래. 그리고 조만간 사혈문은 멸문당할 거야.”

“멸문? 어째서? 사혈문주가 없다고 해도 사혈문은 그리 쉽게 무너지진 않을 텐데?”

운현의 말에 무연이 고개를 저으며 말했다.

“팽(烹)당하는 거지.”

“팽?!”

운현이 눈을 동그랗게 뜨고 물었다.

“팽당하다니… 사혈문이 어째서……?”

“사혈문은 그곳에서 만든 단체야. 이유는 모르겠지만 정파 쪽에 속한 문파가 필요했던 것이거나 아니면 은밀하게 중원에서 세를 불리려 했던 것일 수도 있지.”

“그렇다면…….”

머리가 영민한 운현은 금세 무연의 말을 이해했다.

그 말이 사실이라면 사혈문은 과거 무연이 무소월이었던 시절, 무(武)의 정점에 선 자라 하여 무신(武神)이라 불리던 그와 대적하고 결국엔 무신을 잠들게 만든 단체에 의해 만들어진 것이다.

그리고 호문영의 독혈사조를 본 무연이 그 조법을 알아본 것이다.

“사혈문주가 죽고 더 이상 사혈문이 필요가 없다고 생각하는 거야?”

“그래. 사혈문주가 있어야만 사혈문이 존재의 가치를 가지는 거고, 사혈문주가 죽었으니 사혈문을 통제할 수단이 없어진 거지. 게다가 곧 사혈문주의 죽음은 사혈문에 중원의 이목이 집중된다는 뜻이고, 그렇다면 자신들의 존재가 밝혀질지도 모르기에… 꼬리를 자르는 거지.”

“그런…….”

운현의 표정이 심각해졌다.

만약 사혈문이 그런 용도로 만들어진 문파라면 어쩌면 사혈문 외에도 만들어진 문파가 없을 거라 장담할 수 없었기 때문이다.

이미 중원 곳곳에는 그곳에 속한 문파들이 있을 가능성이 컸다.

복잡한 표정의 운현이 불현듯 뭔가 생각난 듯 말했다.

“그러고보니… 호문영은 어디 있지?”

사혈문에 도착하기 전, 화설중이 둘러멨던 호문영을 내려둔 것이 기억났다. 그런데 그 이후 그의 존재에 대해 까맣게 잊어버렸다.

사혈문주의 죽음이 크게 한 몫한 덕이었다.

“끄응…….”

두 손목이 부러진 채로 널브러져 있던 호문영은 사혈문주가 죽었다는 소문을 듣고 급히 사혈문으로 돌아갔다.

그리고 그가 본 광경은 처참했다.

사혈문의 굳건했던 대문은 거대한 망치에 두들겨 맞은 듯 부서져 있었고, 사혈문으로 올라가는 계단은 피로 물들어 있었다.

그래도 사혈문으로 들어선 후의 모습은 생각보다 멀쩡했다.

죽은 무인도 문지기 외에는 없었고, 파괴된 건물도 없었다.

단지 사혈문에서 바뀐 것이라고는 비어버린 문주의 자리였다.

“총…수. 이언후 총수님은 어디 계신가…….”

호문영이 힘겹게 물어오자 그를 발견한 사혈문의 무인이 그를 부축했다.

“지금… 장대웅님이 오셨습니다.”

“뭐라고?!”

사색으로 변한 호문영이 믿기지 않는다는 듯 두눈을 끔벅였다. 그런 호문영을 보며 사혈문의 무인이 말했다.

“장대웅님이… 본 파에 오셨습니다.”

팽(烹)

급히 문주실로 찾아간 호문영은 그곳에 앉아 있는 거대한 체구의 남성을 발견했다.

거대한 체구와 그에 걸맞는 단단한 근육들, 상체의 반을 내놓은 짐승의 털과 가죽으로 만든 조끼와 검은 무복을 입고 있는 그의 몸은 수많은 상처들로 가득했다.

호문영이 들어서자 조용히 눈을 감고 생각하던 장대웅이 눈을 가늘게 뜨며 말했다.

“말하라.”

조용히 말했지만 그 안에 담긴 힘은 결코 조용치 못했다.

어느새 문주실을 가득 메운 장대운의 기운에 호문영은 숨이 턱턱 막히는 듯했다.

급히 한쪽 무릎을 꿇은 호문영이 입을 열었다.

“소인 호문영! 문파의 문주를 지키지 못했습니다! 죽여주십시오!”

호문영이 머리를 땅에 찧으며 외쳤다. 물론 죽고 싶은 마음은 없었으나 이렇게라도 하지 않으면 장대웅의 손에 죽을 것이 뻔했기에 꺼낸 빈말이었다.

그러나 장대웅은 그리 생각하지 않는 듯 기운을 더욱 끌어올렸다.

“컥!”

땅에 머리를 박고 있던 호문영은 입에서 붉은 선혈을 토해냈다.

장대웅의 넓게 뿜어지던 기운이 호문영에게로 일시에 쏟아졌기 때문이다.

“이언후에게 대충 들어 알고 있다만… 네놈은 사혈문주를 부른 자를 만났다고 들었다. 누구냐. 그놈이.”

“처음 보는 자였습니다. 그는 제 독혈사조를 보더니 문주를 데려오라고 하였습니다.”

이번에도 독혈사조였다. 장대웅은 이해되지 않았다.

그 누구도 독혈사조에 대해 알지 못했다.

아는 이라면 ‘그곳’과 관련이 있는 자들뿐이었다.

한번도 무림에 내보인 적 없던 독혈사조를 어떻게 알아본 것인지 알 리가 없는 장대웅이 답답한 듯 인상을 찌푸렸다.

“네놈은 사혈문에서 손꼽히는 강자라던데. 몇 초였나?”

“예……?”

“그놈에게 깨지기까지 몇 초 걸렸느냔 말이다.”

장대웅의 말을 이해한 호문영은 기억을 더듬어볼 필요도 없이 즉각 대답했다.

“한수였습니다.”

“한수라고?”

“그는 단 한수로 제 두손을 붙잡고… 부러뜨렸습니다.”

거짓을 고하면 안 된다는 것을 알았기에 호문영은 자존심이 상하더라도 사실대로 말하였다.

자존심보다는 지금 당장 이 상황과 공간 그리고 장대웅에게서 빠져나가고 싶었다.

“한수라…….”

호문영, 사혈문주 조기영. 이 둘의 공통점은 둘 다 한수에 목숨을 잃거나 제압당했다는 것이다.

장대웅 역시 한수에 호문영을 제압하거나 쳐 죽이는 것은 가능했다.

오히려 그자보다 더욱 빠르게 할 자신도 있었지만 사혈문주 조기영을 단 한수에 죽일 자신은 없었다.

사혈문주의 시신을 살펴보면 치명타를 입은 부분은 단 한군데였다.

바로 턱과 목이었는데, 사선으로 이어진 강력한 일격에 턱과 목이 부러진 것이다.

잠시 눈을 감고 호문영과 조기영의 상황에 자신을 대입시켜보았다.

역시 호문영은 간단하게 제압하였지만 도통 조기영을 일수(一手)에 죽일 방법이 떠오르지 않았다.

“그래서, 그는 어디 있지?”

“그게… 아마 아직 하려에 있을 겁니다.”

“아마?”

애매한 답변을 싫어하는 장대웅의 이맛살이 찌푸려지자 호문영이 급히 입을 열었다.

“하려에 있을 겁니다.”

“그놈의 인상착의(人相着衣)에 대해 소상히 기록한 뒤 용모파기(容貌疤記)를 만들어 그놈을 찾아라.”

“예!”

장대웅의 말에 어둠속에서 한명의 인원이 불쑥 튀어나오며 대답했다.

장대웅 외의 인물이 이곳에 있었다는 사실을 전혀 알아차리지 못한 호문영은 어둠속에서 나타난 인물을 흘깃 쳐다보고는 다시 고개를 숙였다.

‘기척을 전혀 느끼지 못했다.’

꽤 실력자였던 호문영조차 느끼지 못한 어둠속의 인물은 다시 어둠속으로 빨려 들어가듯 사라졌다.

장대웅은 바짝 엎드려 다음 질문을 기다리고 있는 호문영을 무심하게 쳐다보며 건성으로 말했다.

“이제 이곳 사혈문의 문주는 너다.”

장대웅의 말에 호문영은 놀라 눈을 동그랗게 떴다.

“어, 어째서 제가…….”

“문주의 자리가 공석이니 네가 그 자리를 대신하라는 소리다. 왜 싫으냐?”

“아, 아닙니다! 제가… 제가 사혈문을 이끌겠습니다!”

징계를 각오했던 호문영은 뜻밖의 제안에 고개를 땅에 찧으며 힘차게 대답했다.

장대웅은 머리를 찧고 있는 호문영을 뒤로한 채 문주실을 나갔다.

장대웅이 나가자 자리에 엎드려 있던 호문영이 일어섰다. 그리고 감격 어린 두눈으로 문주실을 바라보았다.

“내가… 내가 문주가 되다니… 사혈문의 문주!”

하북팽가 다음 가는 하북의 대(大)문파, 사혈문.

그곳의 문주가 된 호문영은 눈을 글썽이며 문주실을 바라보았다.

“저놈. 이름이 뭐라고 했지?”

문주실을 나온 장대웅이 마중나온 이언후에게 물었다.

“호문영입니다.”

“그렇군. 이제 저놈이 사혈문의 문주다.”

“예?!”

총수인 자신과 상의하지 않고 내린 결정이었지만 장대웅이 그리 결정했다면 이언후는 선택권도 결정권도 없었다.

그러나 이언후가 궁금한 것은 이름조차 모르는 호문영을 어째서 문주로 올렸을까였다.

사혈문을 나서는 장대웅을 바라보던 이언후는 생각에 잠겼다.

“어째서 호문영을…….”

사혈문은 ‘그곳’에서 꽤나 공들여 만든 곳이었다.

때문에 하북팽가에 오랜 시간을 들여 손을 써둔 것이고, 사혈문을 키우기 위해 문주가 해왔던 일들을 생각하면 문주를 호문영에 주어선 아니 되었다.

물론 호문영이 실력은 있었으나 그것은 어디까지나 한 문파의 무인으로서지, 문주로서가 아니었다.

전대 사혈문주였던 조기영에 비해 호문영의 실력은 어린아이 수준이었다.

게다가 성격이 급하고 불같았던 사혈문주는 그 성격에 걸맞지 않게 사리분별력이 뛰어났다. 그리고 세를 키우는 방법에 능했고, 강호에 대한 경험이 풍부했다.

그에 반해 호문영은 경험도, 누구를 지도하고 이끌 능력도, 그 어떤 것도 문주와는 어울리지 않았다.

“설마……!”

생각을 마친 이언후의 두눈이 더할 나위 없이 커졌다.

*     *     *

“네 말대로야.”

이튿날 오후, 한가로이 차를 마시던 무연에게 운현이 와서 건넨 말이었다.

무연은 놀라지 않고 고개를 천천히 끄덕였다.

“사혈문이 멸문했어. 무림맹과 하북팽가에서 사혈문주의 죽음에 대해 조사를 나옴과 동시에 사혈문에서 불법 자금에 대한 비리장부가 나왔어. 그리고 그동안 사혈문에서 저지르던 악행들이 샅샅이 드러났고, 문파는 해체되었어. 전대 문주의 뒤를 이어 현재 사혈문의 문주인 호문영이 그 죄에 대한 처벌을 받게 될것 같아.”

사혈문주의 죽음 이후, 한 대문파의 문주의 죽음이라서 무림맹에서 조사단이 파견되었다.

동시에 하북팽가 쪽에서도 사혈문에 대한 조사단 지원이 이루어졌다.

그런데 조사가 시작된지 이틀 만에 사혈문에 대한 조작된 장부가 발견되었다.

게다가 여기저기서 사혈문의 악행이 적혀 있는 제보와 투서가 발견되었고, 이는 대부분 사실로 밝혀져 무림맹은 현재 사혈문의 문주 호문영을 압송했다.

그리고 동시에 사혈문을 멸문시켰고, 사혈문의 고위급 인사들이 대거 무림맹으로 압송되었다.

그들은 중원과 무림의 질서를 위해 참수형에 처해질 것으로 밝혀졌다.

물론 무연과 운현의 부탁으로 화설중과 화설 그리고 남궁청과 모용현은 무연이 사혈문주를 죽인 것에 대해 함구했다. 이는 모든 이에게 비밀로 하기로 했다.

“운이 좋은 건지 눈치가 좋았던 건지… 그 자리엔 사혈문의 총수인 이언후는 도망에 성공했다고 해. 들은 얘기로는 이미 이언후는 사혈문이 팽(烹)당할 거란 사실을 알고 있었다는 것 같아.”

“대 문파의 총수직은 아무나 하는게 아니니까. 그럼 이제 움직여야겠군.”

무연이 차를 마시다가 자리에 일어섰다.

“어떻게 할거야?”

운현의 물음에 무연이 대답했다.

“청성산으로.”

*     *     *

“개자식들……!”

죽립을 쓰고 객잔에서 소면을 말아 먹고 있던 사내가 이를 갈았다.

한평생 사혈문을 위해 힘을 쏟았고, 사혈문의 성장을 위해 인생을 바쳤다.

그런데 ‘그곳’은 문주가 죽기 무섭게 사혈문을 내쳤다.

하지만 ‘그곳’이 어째서 사혈문을 팽했는지 아직도 이해되지 않았다.

제아무리 사혈문주가 목숨을 잃었다 해도 그 자리를 대신할 자가 ‘그곳’에 없을 리가 없었다.

그런데 문주가 죽기 무섭게 사혈문을 내몰고 해체시켜버렸다.

마치 급히 무언가를 숨기려는 듯한 움직임으로…….

“숨긴다…라… 무엇을 숨기려고…….”

죽립을 쓴 이언후의 눈빛이 흉흉하게 빛났다.

*     *     *

“그래서 둘은 청성파로 가는 거야?”

“응. 송월님을 뵈러 가야 하거든.”

“그래요…? 그렇담 할 수 없죠.”

모용현이 아쉬운 듯 말했다.

운현 역시 그들과 헤어지는 것이 좋을 리가 없었다.

운현 일행의 목적지는 화산파였다.

봄이 찾아오면 화산파에 홍매화(紅梅花)가 붉게 만개했기에 그곳을 방문하기 위해서였다.

물론 그것이 이유는 아니었다.

모습을 잘 드러내지 않는 화산제일검(華山第一劍)인 장사혁(將娑赫)이 유일하게 화산파가 있는 연화봉에 모습을 드러내는 시기였기 때문이다.

이들은 태어날 때부터 무공을 배운 무인들, 게다가 검을 쓰는 무인들이었기에 초절정에 이른 고수의 한마디 교수(敎授)라도 듣고 싶었다.

“그래. 운현. 그럼 맹에서 보자.”

“응.”

남궁청이 그답지 않게 다정히 말했다.

그들은 화산파에 들린 이후 무림맹에 들어가기로 하였으니, 각자의 볼일을 마치고 무림맹에서 만나자는 말이었다.

“맹에서 보자.”

화설중 역시 다정하게 일렀다.

운현 역시 화설중을 바라보며 말했다.

“맹에서.”

“맹에서.”

이들의 모습을 바라보던 무연이 미소지었다.

끝으로 화설과 모용현과 인사를 나눈 운현과 무연은 그들과 헤어져 사천 방향으로 향했다.

화설중과 모용현, 화설과 남궁청의 모습이 보이지 않자 무연이 입을 열었다.

“네명이다.”

“네명?”

뜻을 알 수 없는 말에 운현이 묻자 무연은 대답 대신 눈짓을 보냈다.

운현은 그제야 무연이 말한 네명의 정체가 자신들을 미행하는 자들임을 깨달았다.

“우릴 따라오는 이들이 있다.”

“그럼 저자들이 네가 말한……?”

“그래. 그놈들이다.”

그 말을 끝으로 무연이 힘차게 내달렸다.

그리고 운현 역시 무연과 함께 힘차게 땅을 박찼다.

“목표가 도주를 시작했습니다!”

미행조였던 무인이 다급히 외치자 어둠속에서 두명이 불쑥 나타났다. 그들은 빠르게 나무 사이를 통과하며 무연과 운현을 쫓았다.

“너는 그대로 달려.”

말을 마친 무연의 신형이 엄청난 속도로 사라졌다.

순간 무연의 움직임을 놓친 운현은 그를 찾지 않고 똑바로 앞만 보며 달렸다.

“목표가 사라졌습니다.”

“빨리 찾아!”

미행조 두명, 추살조 두명으로 나누어진 인원이 앞뒤로 달리고 있었다.

그들은 무연의 신형이 사라진 순간 자리에 멈추었다.

안력을 돋우어 무연을 찾았지만 그 어디에도 그는 보이지 않았다.

“제기랄! 일단 저놈부터 쫓아!”

운현이라도 쫓기 위해 미행조 두명이 힘차게 땅을 박찬 순간, 엄청난 속도로 날아든 기다란 나무막대가 미행조 한명의 가슴에 꽂혔다.

“크읍!”

비명도 제대로 지르지 못하고 죽어버린 무인이 축 늘어졌다. 남은 미행조원이 급히 뒤로 몸을 날렸다.

그러나 어둠속에서 나타난 우직한 손이 미행조원의 멱살을 잡았다.

“어억!”

우드득!

뼈가 부러지는 소리와 함께 미행조원의 몸이 축 늘어지자 추살조원 두명이 뒤로 물러서며 네개의 비수를 던졌다.

두개의 비수는 목표를 향해 일직선으로 날아갔다.

그리고 나머지 두개의 비수는 곡선을 그리며 목표의 왼쪽과 오른쪽을 노리고 날아들었다.

하지만 미행조원의 멱살을 잡고 있던 손이 미행조원을 거칠게 집어 던졌고, 던져진 미행조원의 시신에 직선으로 날아들던 비수가 꽂혔다.

그리고 왼쪽과 오른쪽으로 날아들던 비수는 몸을 빙글 돌리며 손을 뻗은 사내의 오른손과 왼손에 각각 빨려들어가듯 잡혔다.

“이런!”

비수가 잡히자 추살조원은 급히 뒤로 몸을 날렸다.

자신들이 상대할 수 없는 강자임을 알고 있었기에 당장 목표의 위치를 알려야 했다.

오른쪽에서 달리던 추살조원이 품에서 대나무로 만든 작은 원형통을 꺼냈다.

추살조원끼리 자신의 위치나 상황 등을 알릴 때 사용하는, 신호줄이 들어 있는 원형통이었다.

“어서 알…….”

원형통의 입구를 봉하고 있던 봉인지를 뜯으려 했던 추살조원에게 번개같이 날아든 비수가 그의 가슴을 꿰뚫고 나아가 나무에 박혔다.

아직도 힘이 남아도는지 나무에 박힌 비수는 반동에 의해 부르르 떨렸다.

“젠장!”

추살조원이 비수에 맞아 죽자 나머지 추살조원은 나무에 몸을 숨겼다.

“나를 잡으러 왔나?”

뒤쪽에서 스산하게 들려오는 목소리에 추살조원이 숨을 멈췄다.

“부질없는 짓하지 말거라. 어차피 네놈은 도망칠 수도, 나를 대적할 수도 없어.”

그 말이 사실이었다.

이미 사내는 자신의 위치를 알고 있었고, 그를 대적할 수도 없었다.

이런 상황에서 추살조원이 할 수 있는 선택지는 단 하나였다.

품속에서 작은 병을 꺼낸 추살조원은 굳은 얼굴로 병의 뚜껑을 열었다.

소리가 난 거리를 따져봤을 때 거리가 꽤 되었다.

아직 시간이 남아 있었다.

“후우!”

잠시 숨을 몰아쉰 뒤 추살조원은 병을 입으로 가져다댔다.

이제 손목을 꺾어 병의 내용물을 입속에 털어넣으면 고통 없이 끝날 수 있었다.

“윽!”

입안에 독을 털어넣으려던 추살조원은 손목에서 느껴지는 강렬한 힘에 눈을 부릅떴다.

어느새 덮쳐온 우직한 손이 추살조원의 손목을 잡아챘다. 동시에 다른 한손이 거칠게 날아들어 추살조원의 턱을 쳤다.

“억!”

빠각―

오른쪽으로 심각하게 돌아간 추살조원의 턱과 부서진 손목을 통해 떨어진 병은 바닥에 나뒹굴며 안에든 독으로 땅을 적셨다.

“이렇게 쉬이 죽으면 안 되지.”

싸늘한 목소리에 추살조원의 몸이 바들바들 떨렸다.

추살조원이 된 뒤 숱한 훈련을 통해 감정을 없앴다고 생각했는데, 이 사내의 눈과 정면으로 마주하는 순간 잊혔던 공포가 내면에서 이빨을 드러내며 웃었다.

추살조원의 품을 뒤지다가 자신의 용모파기를 발견한 사내가 인상을 찌푸렸다.

“내가 이렇게 생겼던가?”

용모파기가 마음에 들지 않는 듯 인상을 굳히던 사내, 무연이 추살조원에게 물었다.

“나 외에 쫓는 자가 있나?”

추살조원은 고개를 숙인 채 침묵했다.

물론 턱뼈가 부수어졌으니 대답할 수도 없었다.

하지만 고개를 끄덕여 대답해보려는 의지도 보이지 않았다.

죽일 테면 죽이라는 추살조원의 행동에 무연이 그를 무심하게 내려다보았다.

“그래 뭐… 대답하지 않겠다면.”

퍼억! 퍽! 퍽! 퍽―

총 네번의 타격음과 함께 추살조원의 몸이 급격하게 무너졌다.

기이하게 꺾이거나 부러진 두팔과 비슷하게 부러진 두다리. 만신창이가 되어버린 추살조원이 고개를 숙였다.

무연은 바닥에 주저앉은 추살조원의 품에서 신호줄이 담겨 있는 원형통을 찾아냈다.

원형통의 종류는 노란색, 초록색, 붉은색이었다.

노란색은 도주, 초록색은 매복, 붉은색은 지원이었다.

노란색을 쓰면 도주, 즉 도망치라는 신호였고 초록색은 매복, 이곳에 매복한 적이 있을 경우 사용했다.

마지막으로 붉은색은 지원, 급하게 다른 추살조원의 지원이 필요할 경우 사용해야 했다.

세가지 원형통을 보며 고민하던 무연이 붉은색 원형통을 손에 쥐었다.

고개를 숙이고 있던 추살조원이 붉은 원형통을 쥔 무연을 보고 고개를 급하게 저었다.

거침없이 봉인지를 풀어버린 무연이 원형통을 하늘로 하고 동그랗게 나와 있는 부분을 눌렀다.

드르륵―

짧은 소리와 함께 붉은 깃이 담겨 있는 작은 화살이 하늘로 솟구쳐 올라갔다.

이내 최대치로 날아간 화살이 펑 터졌다.

붉은 연기가 하늘에 흔적을 남겼다.

‘아, 안 돼!’

*     *     *

“조장님!”

다른 곳에서 매복 중이던 추살조원이 추살조장 구중(具重)에게 다가가 급히 말했다.

“목표를 쫓던 추살조원으로부터 적신호가 왔습니다!”

“뭐라? 당장 움직여라!”

구중의 외침에 매복하고 있던 추살조원 열명이 여기저기서 불쑥 나타나 신호가 발생한 곳을 향해 빠르게 달려갔다.

빠른 움직임에도 소리가 나지 않았으니 그들의 수준이 어느 정도인지 짐작케 했다.

그들이 신호가 발생한 곳에 도착하였을 때는 뒤에서 목표를 쫓고 있던 미행조와 추살조가 누군가에 당해 쓰러져 있었다.

대부분이 목숨을 잃었는데, 유일하게 살아 있는 자는 나무에 기대 고개를 숙이고 있었다.

“자네! 정신이 드나?!”

구중이 혼절해 있던 추살조원을 깨웠다.

깨어난 추살조원은 구중을 발견하자마자 눈을 동그랗게 뜨며 급히 고개를 저었다.

턱이 부서져 말도 하지 못하고 고개를 젓는 추살조원의 모습에 구중이 인상을 굳혔다.

말은 하지 않았어도 추살조원의 눈빛에는 간절함과 공포가 어려 있음을 알 수 있었다.

그리고 그는 공포로 가득한 눈빛으로 연신 고개를 젓고 있었다.

그리고 그 눈빛에서 깨달을 수 있는 것은 단 하나였다.

‘도망쳐.’

“모두 도망……!”

이것이 함정이라는 것을 깨달은 구중이 급히 고개를 돌려 추살조원들에게 도망치라고 알리려고 했다.

하지만 때는 이미 늦었다.

“으악!”

어둠속에서 나타난 무연이 손과 발을 거침없이 휘둘렀다.

그리고 무연의 손과 발에 맞은 추살조원의 몸이 움푹 파이며 터져나갔고, 운 좋게 막더라도 뼈가 부러졌다.

“제기랄! 너희가 상대할 수 있는 자가 아니다! 도망쳐!”

구중이 급히 외쳤지만 이미 공포에 젖은 추살대원 중 도망칠 수 있는 자는 없었다.

빠르게 상황을 판단한 구중이 몸을 날렸다.

자신이라도 살아서 빠져나가야 했다.

몸을 날리던 구중은 자신에게 날아오는 추살대원의 시신을 상체를 젖혀 피했다.

하지만 시신의 뒤로 바짝 붙어 날아든 무연의 모습을 발견하지 못했다.

무연이 구중의 목을 잡았다.

“케켁!”

목이 잡힌 구중은 간신히 눈을 떠 무연을 바라보았다.

“너희가 쫓는 자는 나뿐인가?”ㄴ

“말한다고 살려… 컥! 줄것도 아니잖아!”

구중의 발악에 무연이 힘을 약간 풀어주었다.

“살려주지.”

“그걸 내가 어떻게 믿지?”

“그럼 그냥 죽든지.”

손에 힘이 들어가자 구중은 목이 졸려오는 것이 느껴졌다.

거대한 밧줄이 목을 죄어오는 듯한 느낌이었다.

목뼈가 부러질 정도로 강하게 죄어오자 구중이 급히 발버둥질하며 간신히 외쳤다.

“아… 커컥! 알려… 컥! 줄……!”

무연이 손에 힘을 풀어주었다.

그러자 연신 기침해대던 구중이 입을 열었다.

“크윽… 우리의 목표는… 오로지 너다. 호조명에게 알아보니 너와 같이 있던 후기지수는… 객잔에서 처음 만난 사이더군…….”

“그래서 쫓는건 나뿐이다?”

“그래. 너뿐이다.”

“내가 그걸 어떻게 믿지?”

인상을 굳힌 구중이 품을 뒤져 무연의 용모파기를 꺼냈다.

“내가 가진 용모파기는 이것이 전부다. 게다가 후기지수들은 전부 명문가의 자식들… 우리라도 쉽게 손을 쓸 수 없어…….”

구중을 놓아준 무연은 주위를 둘러보았다.

살아 있는 자는 구중과 쓰러진 추살대원 뿐이었고, 나머지 모든 추살대원이 목숨을 잃었다.

“가라.”

비틀거리면서 일어난 구중이 의아한 표정으로 무연을 바라보았다.

설마 진짜로 살려 보내줄 줄은 꿈에도 몰랐던 것이다.

“가서 너희를 보낸 녀석들에게 전해라.”

비틀거리면서 걸어가던 구중이 걸음을 멈추고 뒤돌아보았다.

검은 머리를 길게 늘어뜨리고 오연하게 서 있던 검은 무복의 무연이 싸늘하게 입을 열었다.

“맹의 복수는 이제 시작이라고.”

*     *     *

사천으로 향하던 운현은 뒤에서 느껴지는 기척에 고개를 돌렸다.

익숙한 얼굴이 자신을 향해 다가오고 있는 것이 보였다.

“무연?”

무연의 몸은 멀쩡해보였지만 검은 무복이 약간 상한 듯 보였다.

애초에 걸치고 있기 민망할 정도로 낡아버린 무복이 더욱 상해버렸으니 거의 검은 누더기 수준이었다.

“가지.”

“응.”

자신이 앞서가는 사이 쫓고 있는 자들을 처리한 듯한 무연을 보며 운현이 눈을 빛냈다.

잠깐 사이에 수준급의 미행을 알아차렸고, 그들 모두를 처리하는데 반시진이 채 걸리지 않았다.

과연 무신이라 불리는 자의 모습다웠다.

다가온 무연의 말에 운현이 고개를 끄덕였다.

운현은 거리를 가늠해보았다.

하북에서 사천까지는 한달이 족히 걸렸다.

뛰어간다면 이주 정도, 말을 타고 가면 일주일 정도 걸렸다.

“걸어가기에는 너무 오래 걸리니… 마차를 구해야겠는데…….”

사혈문주를 죽이고 추살대를 괴멸시켰으니 ‘그곳’에서 무연의 존재를 의식하게 되었을 것이다.

그러니 최대한 빨리 하북에서 벗어나야 했고, 송월을 만나야 했다.

“마차를 구하려면 하북성으로 가야 해. 아니면 하남으로 가야 마차를 구할 수 있을 거야.”

“흐음…….”

하북성으로 돌아가기에는 위험하기도 했고, 자신의 위치가 노출될 가능성이 컸다.

그리고 하남까지 간다면 마차를 구할 의미가 없어졌다.

예전 같은 몸 상태였다면 달려서 사천으로 가겠지만 지금은 내력이 3할밖에 없는 몸이었으니 무리하게 경신법을 운용할 수 없었다.

다그닥! 다그닥!

말발굽소리가 무연의 귓가에 울렸다.

아주 미세하게 들리는 것으로 보아 거리가 꽤 되는 듯했다. 또한 여러 말발굽소리가 들리는 것으로 유추해보았을 때 사두마차의 소리였다.

“근처에 마차가 있다.”

무연도 간신히 들으 소리를 운현이 들었을 리가 없었다.

무연의 말에 운현이 청각을 집중했지만 어디서도 마차 소리는 들리지 않았다.

수준의 차이일까.

자신은 들을 수가 없자 약간 민망해진 운현이 얼굴을 붉혔다.

수줍은 듯 볼을 붉히는 운현을 바라보며 무연이 묘한 눈빛을 보냈다.

“왜… 왜?”

묘하게 자신을 쳐다보는 무연의 눈빛에서 운현이 꺼림칙함을 느꼈다.

한발자국 무연이 운현에게 다가왔고, 운현은 한발자국 뒤로 물러섰다. 거의 본능에 의한 움직임이었다.

“뭐, 뭡니까?”

알 수 없는 불안감에 본능이 도망을 요구했고, 절로 무연에게 말을 높였다.

그런 운현의 모습이 웃긴지 무연이 미소지으며 말했다.

“별로 안 아플 거야.”

“뭐, 뭐가?”

자신을 향해 다가오는 무연의 속도가 더 빨라지자 운현이 더욱 빠르게 뒤로 물러섰다.

하지만 무연의 속도가 더 빨랐다.

어느새 손목을 잡혀버린 운현은 애절하게 무연을 쳐다보았다.

그러나 무연은 자비가 없었다.

퍽―

“으악!”

운현이 오른쪽 정강이를 부여잡고 주저앉았다.

번개같은 속도로 자신의 정강이를 걷어찬 무연을 올려다보며 눈물을 글썽였다.

“뭡니까! 갑자기!”

무연은 약간의 죄책감이 들었지만 어쩔 수 없다는 듯 말했다.

“뼈는 이상 없을 거야. 단지…….”

“단지……?”

“좀 흉해보일 거다.”

“예?!”

*     *     *

“아가씨.”

마부의 부름에 마차 안에서 눈을 감고 사색에 잠겨 있던 여인의 눈이 스르륵 떠졌다.

유달리 크고 빛나는 눈이었다.

그녀가 마차 안에 마련된 여닫이문을 살짝 열며 말했다.

“무슨 일이신가요?”

청아하고 우아한 목소리가 들려오자 마부가 대답했다.

“앞에 사내 두명이 나타났습니다. 한명은 다리를 절고 있고, 한명은 그를 부축하고 있습니다. 아무래도 마차를 얻어 타고 싶은 듯한데… 어떻게 할까요?”

마부의 말에 여인이 큰 눈을 깜박이며 생각에 잠겼다.

여인이 막 대답하려 했을 때 어디선가 중년 여인의 목소리가 들려왔다.

“안 됩니다.”

여인의 앞좌석에 앉아 있던 중년 여인이 굳은 인상으로 말했다.

여인은 중년 여인의 말에 고개를 돌리며 창밖을 내다봤다. 중년 여인의 뜻대로 하라는 무언의 행동이었다.

이를 알고 있는 마부가 앞의 두 사내에게 말했다.

“비키시오.”

마부의 말에 부축하고 있던 사내, 무연이 대답했다.

“지금 제 동료가 다리를 다쳤습니다. 게다가 이곳은 산적채가 출몰하기로 유명한 곳. 이대로 가다간 저희는 산적채에 의해 목숨을 잃을 것입니다.”

무연이 애달프고 구슬프게 말했다.

부축받고 있던 운현은 새삼 무연의 연기력에 놀랐지만 티내지 않으려 고개를 숙였다.

마부가 안력을 돋우어 부축받고 있는 사내의 다리를 살피자 생각보다 부상이 심해보였다.

“할 수 없소. 우리 역시 누구를 태우고 갈 여력이 없소.”

들려오는 무연의 목소리에 여인이 창밖으로 살며시 고개를 내밀었다.

그리고 운현의 다리는 그녀가 보아도 심각해보였다.

시퍼런 멍이 커다랗게 들어 있는 것으로 보아 뼈가 부러진 듯 보였고, 멍 주위에는 붉게 핏줄이 돋아 있었다.

“태우세요.”

여인이 말했다.

“안 됩니다! 아가씨!”

중년의 여인이 급히 소리쳤다.

하지만 이미 뜻을 밝힌 여인은 굽힐 생각이 없는 듯 단호하게 말했다.

“태우세요. 막 아저씨.”

“네. 아가씨.”

마부이자 호위인 막양호는 자리에서 내려 무연과 운현에게 다가갔다.

그리고 동시에 새하얀 비단으로 만든 치마와 윗옷을 입은 여인이 마차에서 내렸다. 그 뒤로 무복을 입은 중년의 여인이 따라내렸다.

“아가씨께서 허락해주셨소.”

막양호의 말에 무연과 운현이 고개를 숙여 감사를 전했다.

백의 여인은 걱정스러운 눈으로 운현을 바라보았다.

인사를 위해 고개를 숙였던 운현이 고개를 들어 백의 여인의 얼굴을 바라본 순간, 그는 망치로 머리를 세게 얻어맞은 듯한 충격을 받았다.

크고 빛나는 검은 눈동자, 백의에 어울릴 정도로 새하얀 피부, 조각을 깎아놓은 듯한 뚜렷한 이목구비와 붉으면서도 뽀얀 입술.

어느 하나 흠잡을 곳 없는 모습에 운현은 넋을 놓아버렸다.

넋을 놓아버린 운현을 대신해 무연이 말했다.

“저는 무연이라고 합니다. 그리고 이쪽은 제 동료 운현입니다. 보시다시피 다리를 심하게 다쳐 곤란해하고 있었는데… 호의에 감사드립니다.”

“아닙니다.”

청아하게 울리는 백의 여인의 목소리에 운현은 황홀함을 느꼈다.

‘어찌 저런 여인이… 현세에 존재한단 말인가……!’

무연이 큰 충격을 받은 듯한 운현을 이끌고 마차로 다가갔다.

그때 막양호가 둘을 막았다.

“미안하지만 검을 주셔야겠소.”

“검을……?”

넋을 놓고 있었지만 검을 달라는 말에 운현의 인상이 굳어졌다.

비록 백의 여인의 모습에 잠깐 정신을 놓았지만 그는 어디까지나 무인이었다. 자신의 무기를 내놓으란 말에 정신을 차리고 막양호를 바라보았다.

“무기를 소유한 자를 함부로 마차에 태울 수 없으니… 미안하지만 어쩔 수 없소.”

확실히 막양호의 말이 맞았다.

하지만 운현은 쉽사리 검을 내줄 수 없었다.

운현의 망설임을 무연이 나서서 해결했다.

“여기 있소.”

쥐도 새도 모르게 운현의 검을 검집째 뽑은 무연이 막양호에게 건넸다. 자신도 모르는 사이에 넘겨진 검을 보며 놀라 무연을 바라보았다.

무연은 무심하게 운현을 마주봤다.

“호의를 베푼 분들이 그러니 우리도 신뢰를 보여야지.”

무연의 말이 옳았다. 운현은 할 수 없이 검을 포기하고 백의 여인과 함께 마차에 올라탔다.

*     *     *

“괴멸?”

“그렇…습니다. 면목이 없습니다.”

구중이 머리를 땅에 박으며 말했다.

장대웅은 눈을 감고 호흡을 가다듬었다.

장대웅이 그들에게 맡긴 임무는 미행이었다.

그의 행적을 조사하고 정체를 밝히는 것이 그들의 임무였다.

하지만 단 한사람에 의해 추살조원들이 모두 괴멸한 것이다.

물론 추살조가 그들만 있는 것은 아니었지만 이들은 추살조원 중에서도 정예 중의 정예였다.

“어떻게 된 것인지 상세하게 고하라.”

무겁게 깔린 장대웅의 말에 구중이 몸을 떨며 그동안의 일을 상세하게 말해주었다.

이야기를 듣는 내내 장대웅의 표정이 묘하게 바뀌어갔다. 그리고 이내 웃음까지 터트렸다.

“하하하! 오히려 도망친 게 아니라 너희가 가진 신호줄을 이용해 유인해서 괴멸시켰다라… 보통 놈이 아니군.”

그리고 무연의 말을 전해들은 장대웅의 표정이 또 한번 묘하게 바뀌었다.

“맹의 복수……?”

‘왜 하필 맹의 복수라고 한 것일까?’

장대웅은 턱을 쓰다듬으며 고민에 빠졌다.

“이건 나 혼자 생각해볼 문제가 아니군.”

장대웅이 거대한 신형을 일으키자 구중이 물었다.

“어디로 가십니까?”

“본교로 간다.”

*     *     *

다그닥! 다그닥!

사두마차가 힘차게 땅을 박찼다.

마차의 안은 침묵으로 가득했다.

마차에 올라탄 무연은 말없이 생각에 잠겼고, 백의 여인은 창밖을 내다보았으며, 중년의 여인 역시 창밖을 내다보다가 가끔씩 무연과 운현을 흘깃 쳐다보았다.

아무래도 감시하는 듯했다.

“사천으로 가신다고 하셨나요?”

청아한 여인의 목소리에 운현이 급히 대답했다.

“예? 아, 예! 사천으로 갑니다!”

약간은 방정맞으면서도 급해보이는 운현의 대답에 무연이 탐탁치 못한 눈길을 보냈다.

마차에서 여인이 내린 후부터 운현의 행동이 어설프고 다급해보였기 때문이다.

“저희는 청해로 갑니다. 사천과는 바로 옆이니 다행이네요.”

“아, 그렇죠. 감사합니다.”

어색하게 미소짓는 운현을 보던 무연이 고개를 돌려 백의 여인을 바라보았다.

백의 여인도 마찬가지로 무연을 바라보았다.

일시에 눈이 마주친 무연과 백의 여인은 말없이 서로를 쳐다보았다.

그리고 먼저 말을 꺼낸 쪽은 무연이었다.

“그러고보니… 성함을 듣지 못했군요.”

“아, 그러네요. 죄송해요. 저는 백아연이라고 합니다. 그리고 이쪽에 계신 분은…….”

“몽유화입니다.”

중년의 여인이 백아연 대신 자신의 이름을 얘기했다.

“아름다운 이름이시네요.”

백아연의 이름을 들은 무연이 이름을 칭찬했다.

“감사해요.”

살짝 미소지으며 대답하는 백아연을 보는 무연의 눈이 묘하게 바뀌었지만 곧 다시 원래대로 돌아왔다.

원래가 무표정인데다 앞머리로 눈을 거의 가리고 있는 무연의 표정변화를 쉽게 알아차릴 수 있는 자는 없었다.

“사천에는 무슨 일로 가시나요?”

백아연이 무연과 운현을 보며 물었다.

“아, 본 파에 찾아가는 중입니다.”

“본 파라면… 청성파이신가요?”

백아연의 말에 운현이 살짝 놀란 듯 물었다.

“네… 맞습니다만… 어찌 아셨습니까?”

“운 공자님의 분위기가 왠지 청성파 같아서요.”

처음 보는 이에게는 자신의 사문을 숨기는 것이 강호에 나서는 무인들의 특징이었다.

게다가 사천에는 청성파 말고도 수많은 문파가 존재했는데, 백아연은 한번에 운현의 문파를 맞춘 것이다.

그것도 단지 분위기만으로.

“그럼 무 공자는……?”

백아연이 알 수 없다는 표정으로 무연에게 물어왔다.

무연은 살짝 미소지으며 대답했다.

“소인도 청성파입니다. 그리 보이지 않습니까?”

“아… 솔직히 말하자면… 그러네요. 무 공자는… 어느 문파에도 어울려보이지 않아요. 이런! 실례가 되는 말이었네요! 죄송해요!”

“아닙니다.”

백아연의 눈썰미에 무연은 깜짝 놀랐다.

확실히 그녀의 말대로 무연은 어느 문파에도 소속되어 있지 않았다.

그가 무소월로 활동할 당시에도 중립의 입장에 서 있었고, 일인단맥 문파라 어느 문파에 속해본 적도 없었다.

그러니 백아연의 말은 실례가 아니라 정답이었다.

“소녀는 청해성 부근에 있는 백월문(白月門)의 여식입니다.”

살짝 미소지으며 말하는 백아연의 말에 운현이 약간 넋을 잃으면서도 감탄했다.

“백월문이라면… 정사대전 때 혁혁한 공을 세운 문파가 아닙니까?”

“네. 비록 소녀는 그 당시 태어나지도 않았지만요.”

백월문, 전대 무림맹주 백서문의 사문이며 세워진지 50년 만에 맹주를 배출하고 정사대전에서 공을 세워 오대세가, 구파일방과 어깨를 나란히하고 있는 정파의 대표 문파 중 한곳이었다.

이미 예상하고 있었는지 무연은 표정의 변화 없이 백아연과 운현의 대화를 말없이 듣고 있었다.

그런 무연을 몽유화가 무심히 바라보았다.

그렇게 무연과 운현, 백아연과 몽유화를 태운 마차가 막양호의 손에 이끌려 힘차게 청해로 향했다.

*     *     *

산서를 지나 섬서에 도착한 화설중과 화설, 모용현과 남궁청은 붉게 물든 홍매화로 가득한 화산을 보며 탄성을 자아냈다.

물론 화산파의 제자인 화설중과 화설은 늘 보던 풍경이라 고향에 돌아온 기분을 만끽했지만 생전 처음 화산에 오게 된 모용현과 남궁청은 그저 아름다운 화산의 모습에 감탄했다.

“설이는 매일 이걸 보았단 말이지?”

“응. 아무래도 이곳에서 나고 자랐으니까.”

모용현이 약간은 부러운 듯한 말투로 화설에게 물었고, 화설은 당연하다는 듯 대답했다.

“하지만 매년 보면 늘 그렇게 좋지만은 않아.”

“아무래도 그렇겠지.”

화설의 말에 모용현이 고개를 끄덕이며 수긍했다.

아무리 아름다운 풍경이라도 매일 보면 지겨운 것이 사실이었다. 하지만 이번만큼은 화설도 감탄할 수밖에 없었다.

이번년도의 홍매화가 더욱 진하고 아름답게 피었기 때문이다.

만개한 홍매화가 가득한 화산파를 향해 네명의 후지기수가 발걸음을 재촉했다.

“아, 황 사형!”

들려오는 익숙한 목소리에 검법수련에 매진하고 있던 황영기가 고개를 돌렸다.

그러자 보이는 얼굴들에 미소를 지으며 말했다.

“설아!”

부른 것은 화설중이었으나, 황영기의 눈에 들어온 사람은 화설이었다.

자신을 부르는 황영기의 부름에 화설이 미소지으며 말했다.

“오랜만이에요.”

“그러게. 이번에도 장사혁님을 뵈러 온 거니?”

“네.”

힘차게 고개를 끄덕이는 화설의 모습에 황영기가 웃으며 그녀의 머리를 쓰다듬었다.

화설이 얼굴을 찌푸리며 고개를 저었지만 황영기는 멈추지 않고  머리를 쓸어내렸다.

“장사혁님은 연화루에서 차를 마시고 계실 거야. 가봐.”

“고마워요.”

화설이 미소지으며 일행을 데리고 연화루로 향했다.

멀어지는 화설의 뒷모습을 보는 황영기의 눈빛이 아련했다.

“장 사부님!”

우렁찬 화설의 목소리에 차를 마시던 장사혁이 찻잔을 내려놓았다.

언제나 씩씩한 화설이 재빠르게 장사혁에게 다가와 그의 옆에 앉았다.

“소녀가 한잔 올리겠습니다.”

술도 아니련만 차가 들어 있는 숙우의 손잡이를 잡아들어올린 뒤 두손으로 장사혁의 잔에 차를 따랐다.

그 모습에 장사혁은 익숙한 듯 화설의 차를 받으며 웃었다.

“하하. 설이는 그새 또 예뻐졌구나.”

“호호. 사부님도 참!”

화기애애한 사제지간을 보던 남궁청과 모용현이 쭈뼛대며 연화루에 올랐다.

그들을 발견한 화설이 장사혁에게 그들을 소개했다.

“사부님. 이들은 제 동료들이에요.”

“남궁세가의 남궁청입니다.”

“모용세가의 모용현입니다.”

남궁청과 모용현이 포권지례를 올리며 정중히 장사혁에게 인사했다.

그들에게 있어 장사혁은 전설과도 같은 무인이었다.

화산제일검이며 아마 현무림에 있어서 송월과 어깨를 나란히 하는, 몇 안 되는 검사 중 한명이었기 때문이다.

“허허. 장사혁일세. 앉게나.”

“네!”

모용현과 남궁청은 장사혁의 말을 듣고 재빨리 자리에 앉았다.

그 뒤로 들어온 화설중이 장사혁에게 포권을 올렸다.

“오랜만입니다. 사부님.”

“설중이도 왔구나. 너도 앉거라.”

“예.”

화설중이 화설의 옆에 앉으며 총 다섯명이 연화루에 모였다.

화설은 화산파를 떠나온 일년 동안 있었던 일을 장사혁에게 말했다.

장사혁은 흐뭇하게 화설의 이야기를 들었다.

“웃기지 않아요?”

“하하하. 그렇구나.”

화기애애한 모습에 남궁청과 모용현도 어느새 긴장이 풀려 장사혁과 화설의 대화를 지켜보았다.

그들이 생각한 장사혁의 모습과는 많이 달랐는데, 무림의 내놓으라 하는 강자들조차 우러러보는 화산제일검의 모습은 의외로 소탈했다.

웃음도 많았고, 화설을 바라보는 눈빛에도 애정이 가득했다.

마치 원래 알고 지내던 동네 할아버지를 뵙는 기분이었다.

“아, 참! 송월님의 제자를 만났어요.”

불현듯 생각난 듯 화설이 말했다.

그 얘기를 들은 장사혁이 궁금해하며 물었다.

“제자라면… 음… 운현이라는 아이가 있지 않더냐?”

“맞아요. 운 공자도 송월님의 제자인데 제자가 한명 더 있더라고요. 음… 정식제자는 아니라는 것 같지만요.”

“한명 더?”

“네.”

‘네. 그리고 그가… 사혈문주를 죽였어요…….’

화설의 입에서 마지막 말은 나오지 않았다.

사혈문주.

비록 사혈문이 악행을 많이 저지르고, 결국에는 수많은 비리들에 의해 문파 자체가 사라졌다. 하지만 문주의 죽음은 결코 가벼운 문제가 아니었고, 정당하지도 않았다.

이것이 송월의 제자라는 사람에 의해 벌어진 일이라 한다면 문제는 더욱 심각해질 수밖에 없었다.

그렇기에 화설은 이번 일은 운현과 송월에게 맡기기로 하고, 사혈문주와 무연의 일은 언급하지 않았다.

화설의 말을 들은 장사혁이 생각에 잠겼다.

하지만 장사혁의 기억 속 송월의 제자는 현 청성파의 장문인인 청성자(淸成自)와 운현밖에 없었다.

그런데 또 한명의 제자라니. 언제 또 제자를 키운 건지 알 수 없는 송월의 행동에 장사혁이 고개를 저었다.

“운현이라는 아이도 모자라 또 제자를 키우다니. 은거가, 은거가 아니구나. 허허.”

“물론 정식제자는 아니지만요… 그런데 그 사람이 운 공자보다 먼저 검을 배웠던 모양이에요.”

“먼저?”

“네. 그… 송월님의 검법을 보여주었는데, 오른쪽 어깨에 검을 올린채로 양발을 앞뒤로 벌리는 특이한 모습의 검법이었어요. 운 공자는 그 검법을 배운 적이 없어보였고요. 단지 조금 놀란 모습이었어요.”

그 말에 장사혁이 충격을 받은 듯한 얼굴로 화설을 바라보았다.

“무슨… 일 있나요?”

사뭇 진지해진 장사혁의 얼굴을 본 화설이 물었다.

장사혁은 고개를 저으며 말했다.

“아니다. 계속해보거라.”

“음. 그리고 검을 빠르게 위로 쏘아올린 뒤 그대로 검을 내리쳤는데… 검풍만으로 땅을 갈랐어요.”

“검풍만으로?!”

“네. 그것 때문인지 운 공자도 많이 놀란 것처럼 보였어요.”

장사혁의 눈동자가 커졌다.

분명 제자라는 사람이 선보인 것은 청월유성검의 제7초식 개벽이었다.

“운현이 놀랄 수밖에…….”

“왜요?”

궁금한 듯 고개를 갸웃거리며 묻는 화설의 물음에 진지해진 얼굴로 장사혁이 대답했다.

“그자가 선보인 것은 청월유성검의 7초식 개벽이라는 검법이란다.”

“아아…….”

그제야 검법에 대한 정체를 깨달은 화설이 고개를 끄덕였다. 그리곤 의아해하며 말했다.

“그런데 왜 운 공자가 놀랬다는 거죠?”

“청월유성검의 7초식은…….”

잠시 뜸들이던 장사혁이 화설을 보며 말했다.

“현 청성파의 장문인인 청성자도 모른단다.”

“예?!”

“네?!”

옆에서 듣고만 있던 화설중도 화설과 함께 놀라며 물었다. 모용현과 남궁청도 무척이나 놀란 듯 눈을 잔뜩 키웠다.

그들의 놀란 표정을 보며 장사혁이 말을 이었다.

“개벽은 속도도 파괴력도 상당한 검법이라 할 수 있지만 준비과정도, 시전할 때의 허점도 많아서 형님도 쓰기 버거워하던 검법이야. 그래서 그 위험성에 의해 제자들에게 가르쳐준 적이 없었지.”

장사혁이 말하는 형님은 송월을 뜻했다.

장사혁의 말대로 송월이 만들어낸 청월유성검의 7초식 개벽은 속도와 파괴력을 극대화시킨 검법이었다.

때문에 위험성이 너무 커 송월마저도 제자들에게 가르쳐주지 않았던 검법이었다.

그래서 송월의 대표적인 제자인 청성자는 총 12초식으로 구성된 청월유성검의 제7초식만은 배우지 않았다.

“그럼 어떻게… 그자가……?”

“글세. 그건 나도 모르겠구나. 물론 답은 두가지겠지.”

모두의 시선이 장사혁에게 집중되었다.

“첫째는 그 제자라는 자가 개벽을 전수받을 정도의 실력자라서 청월유성검의 제7초식이 사장되는 걸 막기 위해 전수했다는 것과…….”

그의 말대로 누구도 개벽을 전수받지 않는다면 청월유성검의 7초식은 영원히 사라질 것이 뻔했다.

그러니 개벽을 전수받을 만한 실력자에게 물려주는 것이 맞았다. 그리고 그 실력자가 바로 무연이라는 것이다.

“또 하나는…….”

심각해진 장사혁의 표정은 쉽사리 입을 열지 못하게 했다.

사실 이 부분은 장사혁마저도 조금의 가능성도 들지 않았다.

‘송월 형님의… 제자가 아니거나.’

장사혁이 연화봉에서 중원을 내려다보았다.

제아무리 초절정의 고수라지만 중원 전체의 정경을 눈에 담을 수는 없었다. 단지 보이는 것은 섬서라는 중원의 일부일 뿐.

“어쩌면… 이건 나 혼자만 생각해볼 문제가 아니로구나…….”

청월유성검은 송월 혼자만 연구하고 만든 검법이 아니었다.

청월유성검은 두명의 창시자가 존재했는데 한명은 검신 송월이었고, 다른 한명은…….

“무소월… 형님.”

무신(武神) 무소월, 바로 그였다.

장사혁이 신형이 빠르게 연화봉을 내려가 어딘가로 향했다.

그의 신형이 향 곳은 바로 사천, 무연의 목적지와 같았다.

청성산

모닥불이 타들어갔다.

내리깔린 어둠속에서 붉게, 혹은 주황빛을 내며 타들어 가는 모닥불의 작은 불빛이 백아연의 새하얀 피부를 물들여갔다.

백의를 입고 살짝 옆으로 누워 앉아 있는 백아연의 모습은 아름다움 그 자체였다.

‘아름답다.’

자신이 생각하고도 깜짝 놀란 운현이 당황해하며 고개를 저었다.

“무슨 일 있으신가요?”

귓가에 울리는 백아연의 목소리에 운현이 고개를 돌려 어둠속에 홀로 있는 듯한 느낌을 풍기는 백아연을 바라보았다.

한번도, 단 한번도 여인을 보며 사랑이라는 감정을 느껴본 적이 없었다.

어린시절부터 스승인 송월을 위해 그리고 자신이 가진 ‘검(劍)’을 위해 살아왔다.

그런데 지금 운현의 심장이 빠르게 뛰기 시작했다.

“아, 아닙니다.”

“얼굴이 붉으신데요?”

“예?”

급히 손을 들어 볼을 매만지는 운현을 보며 무연이 미소지었다.

이에 운현은 민망함에 고개를 숙이며 말했다.

“머리가 조금 아픈 것이… 감기기운이 있는것 같네요.”

“이런…….”

백아연이 인상을 찡그리며 운현에게 다가왔다.

운현에게 다가선 백아연은 자세를 낮춘 뒤 운현의 머리에 자신의 희고 가느다란 손을 가져다댔다.

“아가씨.”

몽유화가 백아연의 행동을 저지하려고 했지만 백아연은 망설임 없이 운현의 이마에 자신의 손을 댔다.

불쑥 들어온 백아연의 손길에 운현이 놀라 뒤로 물러섰다.

앉은 채로 물러서는 운현의 모습이 조금은 우스꽝스러웠다.

“아, 실례가 되었나요?”

자신의 이런 행동이 실례라고 생각했는지 백아연의 표정에 미안함이 가득했다.

운현은 급히 고개를 저으며 손사래를 쳤다.

“아, 아닙니다! 단지 제 감기가 소저에게 옮을까봐 물러선 것입니다!”

“죄송해요. 말도 없이…….”

백아연이 살짝 미소지으며 사과했다. 운현은 고개를 끄덕이면서도 감히 그녀와 눈을 맞추지 못했다.

그 모습에 무연이 눈을 감았다.

청춘 남녀의 일이니 자신은 상관하지 않기 위해서였다.

하지만 곧 들려오는 백아연의 말에 다시 눈을 떴다.

“무 공자는 청성파의 무인이신가요?”

이미 알고 있는 사실임에도 다시 물어오자 무연이 대답 없이 백아연을 바라보았다.

그러자 백아연이 다시 입을 열었다.

“다름은 아니라 청성파의 무인들은 대부분 검법을 구사하는 것으로 알고 있는데, 무 공자님은 검을 지니고 계시지 않으시기에…….”

“그건 백 소저와 비슷한 이유라고 할 수 있겠네요.”

“…….”

무연의 대답에 백아연이 말없이 무연을 바라보았다.

잠시간의 침묵 후 먼저 입을 연것은 백아연이었다.

“어떻게 아셨죠?”

어떻게 알았냐는 말에 무연이 살짝 미소지으며 대답했다.

“백월문 역시 검법으로 유명한 문파죠. 하지만 백소저의 손은 제아무리 관리하였다 해도 검사의 손이라 하기엔 너무 곱다 생각했습니다. 하지만 그렇다고 무인이 아니라 할 순 없어보이니 대충 때려 맞춘 겁니다.”

무연의 대답에 백아연이 미소지으며 소매를 들어올렸다.

그 속에서 모닥불 빛에 반사되어 가느다랗게 빛나는 것이 보였다.

“실……?”

바로 옆에 앉아 있던 운현은 백아연의 소매에 숨겨져 있는 것을 발견했다.

백아연이 운현과 무연을 번갈아보며 말했다.

“은사(銀絲)입니다.”

“은사라… 독특한 무공을 배우셨군요.”

“백월문에선 남자는 검을, 여인은 은사를 익힙니다. 하지만 백월문의 여인은 강호에 나서는 일이 좀처럼 없기에 드러난 적이 없던 것이죠.”

“이리 말해주셔도 되는 겁니까?”

무연의 질문에 백아연이 걷었던 소매를 풀며 말했다.

“숨길 것도 없지요.”

백아연의 말에 무연이 오른손을 들어올렸다.

무연의 행동에 백아연이 의외라는 듯 눈을 살짝 크게 뜨며 물었다.

“특이하네요. 청성파에 권각(拳脚)을 사용하는 무인이 있다는 얘기를 들어본 적이 없었는데.”

“어디든지 예외는 있는 법이죠.”

“하긴, 그러네요.”

마주 보며 웃는 무연과 백아연을 보며 몽유화가 눈을 빛냈다.

어둠이 조금 더 짙게 깔리자 무연과 운현이 두꺼운 모포를 두른 채 나무에 기대어 눈을 감았다.

차마 마차 안에서 백아연과 잠을 잘 수는 없었으니 마차 밖에서 밤을 보내야 했다.

이곳은 산적채가 자주 출몰하는 지역이었으나, 백아연의 마차에는 하얀 깃발이 걸려 있었다.

백의 깃발에는 세개의 날개를 가진 새의 문양이 새겨져 있었는데, 이는 백월문의 상징이었다.

이 깃발을 내건 이상 아무리 간 큰 산적채라도 쉽사리 마차를 건들 수 없었다.

“어찌 밝힌 것입니까?”

몽유화가 작은 목소리로 물어왔다.

“궁금하지 않아요? 그가 무엇을 가졌는지?”

백아연이 눈을 감은 채 대답하자 몽유화가 인상을 굳혔다.

그녀의 말대로 몽유화가 그들을 유달리 경계하는 이유는 바로 무연이었다. 그것은 막양호도 마찬가지였다.

처음 무연과 운현이 나타났을 때 막양호는 재빨리 그들의 수준을 파악하였다.

운현에게서 느껴지는 기도는 심상치 않아보였는데 일류를 거의 넘어 절정에 근접한 수준이었다.

물론 그 벽을 넘는 과정이 힘든 것이 사실이었으나, 만약 넘는다면 장차 큰 힘을 가진 무인이 될 것이리라.

그것은 약관을 얼마 지나지 않은 자의 수준이라 하기엔 상당히 높은 수준이었다. 운현의 모습을 보고 막양호는 내심 감탄하기에 이르렀다.

그런데 문제는 무연이었다.

도저히 수준을 짐작할 수 없었다.

아무런 기운도, 기도도 느껴지지 않았고, 그가 쓰는 무공이나 병장기가 무엇인지 짐작할 수 없었다.

그렇다고 범인이라 하기에는 그의 모습이 어느 누구보다 무인 같았다.

“막 아저씨조차 수준을 짐작하지 못하는 자라면… 아주 형편없거나 막 아저씨를 넘나드는 수준이라는 거겠지?”

“그럴 일은 없습니다. 그것이 아니라면 일개 산적채를 겁낼 이유가 없을 테죠.”

몽유화가 딱 잘라 말했다.

그녀는 약관의 나이로 막양호를 뛰어넘는 수준을 가진 자는 전 강호에 존재하지 않는다고 믿고 있었다.

“만약 그가 우리가 알지 못하는 고수라면… 어쩌면 그가…….”

“아가씨.”

“알았어…….”

몽유화의 다그침에 백아연이 말을 삼켰다.

어느새 눈을 뜬 백아연이 면사로 가려진 창문 틈사이로 밝게 빛나는 달빛을 바라보았다.

청해성.

마교와 정파를 잇는 통로의 역할을 하는 곳이었으며, 서역과 중원을 잇는 교역로이기도 했다.

그렇기에 색목인들이 눈에 많이 띄었고, 진기한 물건들로 가득한 시장이 존재했다.

백월문은 청해성의 북쪽에 존재했다.

청해성에 도착한 무연과 운현은 마차에서 내렸다.

막양호는 운현이 내리자마자 검을 돌려주었고, 운현은 오랜만에 만난 자신의 검을 매만지며 허리춤에 찼다.

“감사했습니다.”

무연과 운현이 포권하며 인사를 올리자 백아연이 공손히 고개를 숙이며 답했다.

“무사히 청성파에 도착하시길 바랄게요.”

그 말을 끝으로 백아연을 태운 마차가 청해성의 북쪽으로 향했다.

멀어져가는 마차를 하염없이 바라보는 운현은 마차가 거의 사라질 때쯤 눈을 뗄 수 있었다.

운현이 고개를 돌리자 무연의 모습이 보였다.

무연은 마차에 관심이 없는 듯 고개를 저으며 무언가를 찾고 있었다.

“뭘 찾아?”

“기억.”

“기억?”

“이십년 만에 청해에 와보았다. 하지만 세월은 세월이군. 내 기억과는 너무 많이 변했어.”

인상을 굳힌 채 주위를 둘러보는 무연을 보며 운현이 말했다.

“그도 그럴 것이 정사대전 때 가장 먼저 격전이 일어난 곳이 바로 이곳 청해성이야. 그 때문에 크고 작은 건물 여러 채가 박살났지. 복원한지 얼마 안 되긴 했어도 예전과는 많이 다를 거야.”

정사대전의 이야기를 들은 무연의 표정이 썩 좋지 않았다.

“가자.”

무연이 앞장서며 길을 걸었다.

운현은 급히 무연을 따라 나섰다.

그러면서도 멀쩡해진 자신의 다리를 내려다보며 말했다.

“어떻게 했던 거야? 금방 나아버렸는데.”

“특정 혈을 점하면 다리가 푸르게 부어올라. 물론 풀어주지 않으면 썩어버릴 수도 있지만… 네 정도 수준이면 풀어주지 않아도 저절로 혈도가 풀렸을 거야.”

“잠깐. 그럼 저절로 안 풀렸다면… 다리가 썩었을 것이라는 말이야?!”

“음…….”

잠시 고민하던 무연이 담담하고 아무렇지 않게 대답했다.

“내가 네 수준을 착각했다면.”

이에 운현은 치를 떨었다.

그것을 아는지 모르는지 무연은 휘적휘적 걸어나갔다.

*     *     *

“어떻게 하지?”

“맹으로 돌아가야지.”

화설중의 물음에 남궁청이 대답했다.

그들은 장사혁이 떠나고 화산파에 남았다. 장사혁은 끝내 두번째 답을 얘기하지 않고 청성파로 떠나버렸다.

그들은 빠르게 멀어져가는 그를 두눈 뜬 채 지켜볼 수밖에 없었다.

화설은 당황, 근심, 슬픔의 감정을 동시에 느끼며 울상을 지었다.

“대체 그자가 누구기에 장사혁님마저 움직인 거지?”

화설은 이해되지 않았다.

단지 송월의 제자라는 말과 그가 시전했던 검법에 대해 얘기했을 뿐이었다. 그런데 장사혁은 심각해진 얼굴로 급히 청성파로 떠난다는 얘기만 남기고 번개같이 날아가버렸다.

그들은 감히 장사혁과 함께 청성파를 간다거나, 그를 뒤쫓을 수 없었다. 화산제일검이라는 장사혁의 속도를 따라잡을 수 있을 리 없었기 때문이다.

“맹으로 가자. 어차피 운현이 맹으로 돌아온다 했으니 그곳에서 운현을 기다리면 얘기를 들을 수 있겠지.”

“맞아요.”

모용현이 남궁청의 말에 동의하자 화산파에 있던 그들은 하남에 있는 무림맹으로 향할 준비를 했다.

*     *     *

“오랜만이네.”

청성산을 보며 운현이 처음 내뱉은 말이었다.

그도 그럴 것이 맹에 들어간 이후로 청성파에 들리질 못했으니, 입맹해 있는 동안 한번도 송월의 얼굴을 보지 못했다.

사문의 장문인조차 뵙지 못했던 운현은 아련해진 얼굴로 청성산을 올려다보았다.

“가자.”

오랜만의 방문임에도 운현은 담담하게 무연을 이끌고 청성산을 올랐다.

청성산의 맑고 시원한 바람이 운현과 무연의 머리를 간질였다.

청성산의 특유의 기운 탓일까.

그 어느 산보다 맑았고, 청명한 하늘로 유명했다.

몇 개의 구름만이 하늘을 점찍어 놓았을 뿐 전체적으로 맑은 하늘 아래 뾰족하게 솟아 있는 청성산을 향해 운현과 무연이 힘차게 걸어올랐다.

“응? 저기 현이 아닌가?”

“아! 현이군!”

청성산의 앞문을 지키고 있던 무인 두명이 운현을 알아보고 얼굴을 밝혔다.

그들을 발견한 운현 역시 밝은 얼굴로 외쳤다.

“건강하셨습니까?”

“오, 녀석! 삼년 만인가?”

“네. 그러네요.”

친밀해보이는 그들의 사이로 무연이 다가왔다.

“음… 이분은?”

“아, 이쪽은…….”

“제 손님입니다.”

무연을 발견한 청성파의 무인들에게 무연이 포권지례를 하며 인사하자 그들도 무연에게 포권을 건넸다.

“무연이라 합니다.”

얼떨결에 마주 인사한 무인이 의아해하며 자신을 바라보자 운현이 고개를 끄덕였다.

“흠흠. 아명이라 하오.”

아명이라 밝힌 이는 무연과 운현을 청성파로 들였다.

들어선 청성파는 생각보다 크지 않았다.

오히려 장원 안에 존재하는 거대한 소나무들은 청성파의 규모를 더욱 좁게 만들었지만, 오히려 자연과 조화를 이루는 모습이 청성파와 어울려보였다.

“일단 청성자님께 인사드리고, 송월님을 찾아뵙도록 해.”

“알겠습니다.”

굳이 아명의 말이 아니더라도 운현은 청성자를 찾아뵐 생각이었다.

무연에게로 고개를 돌린 운현이 입을 열었다.

“송월님은…….”

“알아.”

송월의 위치를 알려주던 운현은 안다는 무연의 말에 말을 삼켰다. 그리곤 자신의 어리석음을 깨달았다.

현 무림… 아니 모든 곳을 통틀어 무연보다 송월을 잘 이해하고, 아는 사람은 없다고 해도 과언이 아니었다.

그는 송월의 벗이었기 때문이다.

“갔다 와.”

그 말을 끝으로 무연이 몸을 돌렸다.

점점 멀어지는 무연의 뒷모습을 지켜보던 운현이 청성파의 본채로 향했다. 청성자를 만나기 위함이었다.

푸른 무복을 입고 있는 노인이 눈을 감고 초목으로 지은 집에 앉아 있었다.

바람에 날린 나뭇잎이 살랑거리는 바람을 타고 노인의 눈앞에서 교태를 부리듯 살랑였다.

노인이 여전히 눈을 감은 채 손을 들어올렸다.

그의 검지에 나뭇잎이 다소곳이 내려앉았다.

“흐음…….”

검지에 내려앉은 나뭇잎을 바라보며 노인이 미소지었다.

“오랜만의 손님이군.”

노인이 자리에 일어섰다.

문을 열고 나간 자리에는 한 사내가 서 있었다.

원래 그 자리에 서 있었던 것처럼 이질감 없이 주위를 둘러보던 사내의 눈과 노인의 눈이 마주쳤다.

노인은 사내를 보았고, 사내도 노인을 보았다.

“송월님이 맞으십니까?”

“그래. 내가 송월이네.”

노인의 입에서 나온 음성에서 힘이 묻어나왔다.

노인의 체격은 크지 않았지만 나무로 지어진 집에서 나온 그의 존재감은 이미 이 산을 뒤덮고 있었다.

그리고 사내는 그것을 느끼고 있었다.

존재만으로도 서 있는 모든 곳에 영향을 미치는 자이며, 검의 극의에 달해 검신(劍神)이라 불리는 자.

바로 송월이었다.

“무소월의 제자 무연입니다.”

포권하며 인사를 건넨 무연이 고개를 드는 순간 노인은 이미 자신의 앞에 서 있었다.

엄청난 속도, 이미 인간을 초월한 자의 경신법이었다.

“뭐라고… 했나?”

노인이 무연의 눈을 응시했다.

그와 함께 거대한 존재감이 무연을 찍어 누르듯 덮쳐왔다.

평범한 무인이었다면, 아니 이제 막 절정에 달한 무인이라도 이 존재감에서 자유로울 리 없었다.

그러나 무연이라는 이름은 가진 사내는 담담히 송월의 눈을 응시했다.

“무소월의 제자 무연이라 합니다.”

“허!”

송월이 신형을 홱 돌리며 탄성을 질렀다. 그리고 동시에 다시 신형을 돌리며 오른손을 들어올렸다.

‘음!’

목에 강한 압박을 느낀 무연이 인상을 굳혔다.

송월의 몸에서 뿜어져나온 강한 무형의 기운이 무연의 목덜미를 쥔 것이다.

“증명하라! 네 입에서 나온 이름은 결코 가벼운 것이 아니니!”

송월이 원하는 것은 바로 무소월, 무신의 제자라는 것에 대한 증명이었다.

“원하신다면.”

목에 강한 압박을 받고 있음에도 무연의 입에서 나온 말은 또렷하게 송월의 귓가에 울렸다.

가지런히 내리고 있던 두팔을 펼치자 송월의 인상이 굳어졌다.

무연을 압박하던 자신의 기운이 강한 반발력에 의해 밀려난 것이다.

그리고 이에 그치지 않고 오히려 송월을 압박하려는 듯 무연의 몸에서 뿜어져나온 기운들이 그를 압박했다.

“시도는 좋았다만… 부족하구나.”

송월이 오른손을 가볍게 털었다.

쿵―

무연의 왼쪽 아래 땅이 불쑥 꺼졌다.

송월을 압박하던 기운이 그의 기운에 의해 밀려난 것이다.

“증명한다 하지 않았나?”

“그랬었죠.”

송월이 그답지 않게 비아냥대자 무연이 미소지었다.

무연이 왼발을 앞으로 했다. 그리고 순식간에 무연의 신형이 엿가락 늘어나듯 길게 뻗어왔다.

무연의 신형이 늘어난 것처럼 보였지만 이는 너무도 빠른 순간에 펼친 궁신탄영(弓身彈影)이었다.

궁신탄영이란 상체를 뒤로 약간 숙이며 자세를 낮추고, 허리와 두 다리에 모든 힘을 집중시킨 뒤 일순에 온몸에 반동을 주며 강한 탄력성을 이용해 빠르게 움직이는 신법이었다. 그 모든 행동의 순간이 너무나도 빨라 무연의 신형이 갑자기 빨라진 것처럼 보인 것이다.

“호오. 훌륭하군.”

송월은 숨김없이 감탄했다.

방금 무연이 펼친 궁신탄영은 그가 보아온 어떤 자들보다 깔끔하고 또한 빨랐기 때문이다.

팡!

가볍게 휘두른 송월의 왼손과 무연의 오른손이 동시에 맞부딪쳤다.

송월은 한발 뒤로 물러섰고, 무연은 세발이나 뒤로 밀렸다.

“빠르고, 강하구나.”

무연의 일격에 대한 평이었다.

송월은 밀려난 자신의 왼다리를 내려다보았다.

‘언제였는가… 내가 힘에 의해 밀려난 것이…….’

이제 약관을 보낸 듯한 청년의 일격에 의해 밀린 것은 충격을 받을 만한 일이었지만 송월은 미소지었다.

그만큼 무연의 일격은 그에게 신선한 충격과 동시에 만족감을 주었다.

“하지만 아직 소월의 제자라고 하기엔 부족하구나. 이것이 끝이더냐?”

“물론…….”

이번에는 왼 다리를 조금 더 길게 앞으로 내밀며 오른 다리에 무게중심을 두었다.

전체적인 신형을 낮춘 무연이 말했다.

“이제 시작입니다.”

왼손을 앞으로 두고 오른손을 허리 높이에 올렸다.

이 자세를 알고 있는 송월이 웃었다.

옛 생각이 떠올랐기 때문이다.

“그건 무슨 자세야?”

송월이 무소월에게 물었다.

무소월은 자세를 취하면서 대답했다.

“상대를 때리려는 자세지.”

“처음 보는 기수식이군… 이름이 뭔가?”

“음… 강격(强激)이 좋겠군.”

“가, 강격? 그게 다야?”

“왜? 간단하고 좋잖아?”

무소월과 이야기를 나누던 때를 회상하던 송월은 옛날 그가 취했던 자세를 그대로 똑같이 취하는 무연을 보며 웃었다.

“강격(强激)이냐?”

“제대로 보셨습니다.”

“오랜만이구나.”

그 말을 끝으로 송월의 신형이 사라졌다.

무연이 작은 먼지바람을 일으키며 사라진 송월을 찾기 위해 두눈을 좁히고 모든 감각을 집중했다.

‘뒤!’

모든 감각이 무연의 뒤를 경고했다.

거대한 기운이 뒤에서 무연을 덮쳐오듯 느껴졌기 때문이다.

‘하지만 허수.’

하지만 무연은 이것이 허수(噓手)임을 알고 있었다.

그 역시 무소월의 기억을 가진 자로, 송월이라는 검신을 상대하는… 무신이었다.

무연이 왼발을 왼쪽으로 쓸며 상체를 비틀었다.

허리의 모든 반동과 내력을 실음과 동시에 왼손을 왼쪽으로 펼쳤다.

그리고 그 모든 반동과 탄력의 중심은 허리춤에 걸린 오른손이었다.

번개같이 반원을 그리며 왼쪽으로 몸을 돌린 무연의 오른 주먹이 뻗어져갔고, 그곳에서 무연을 향해 장법을 펼치던 송월의 손바닥과 맞부딪쳤다.

콰―아아앙!!

무연이 서 있던 땅을 중심으로 거대한 반원의 흔적이 땅을 갈라놨다.

무연이 왼쪽으로 주먹을 휘두르며 생겨난 흔적이었다.

그리고 무연과 송월이 서 있던 곳을 중심으로 땅이 움푹 꺼져 있었다.

주변의 나무들은 꺾여 있었고, 나뭇잎은 모두 날려가 푸른빛을 내던 나무가 흉흉한 모습으로 변해 있었다.

이 모든 것을 뒤덮고 있던 흙먼지가 천천히 가라앉았다.

“후우… 후우…….”

송월이 크게 숨을 몰아쉬며 자리에 서 있었다.

그의 앞에는 무연이 쓰러져 있었다.

그는 자리에 누워 하늘을 바라보고 있었는데 고통스럽기보다는 후련한 표정이었다.

그것은 송월도 마찬가지였다.

“흘흘… 위험했군…….”

송월의 솔직한 감상평이었다.

만약 그가 마지막에 온 내력을 손바닥에 집중하지 않았다면…….

천하의 검신 송월이라도 무시 못 할 정도로 위력적인 공격이었다.

“저도 마찬가지입니다.”

쓰러진 채 힘없이 말하던 무연이 오른 손목을 쥐었다.

온힘을 다한 공격이었는데 손목과 어깨가 탈골되었다.

다행히 부러지진 않았는데, 만약 힘을 분산시키며 뒤로 물러나지 않았다면 손목과 어깨 둘 중 하나는 부러졌을 것이다.

“무소월이… 살아 있었나?”

송월이 쓰러진 무연을 내려다보며 물었다.

햇빛이 너무도 밝았기에 무연이 눈을 가리며 말했다.

“예.”

“오지 않은 데에는… 이유가 있겠지?”

“병세가 깊어졌습니다. 정사대전이 발발하기 직전에 있었던 싸움 때문에…….”

“누구지……?”

아직 가시지 않던 흙먼지가 일순간에 주위로 퍼져나가며 사그라졌다.

송월이 일으킨 기운에 대기마저 일렁인 것이다.

“누가 감히 무신과 대적했단 말인가?”

“알려드릴 수 없습니다.”

“뭐라?!”

송월이 사납게 무연을 쏘아보았다.

어느새 상체를 일으킨 무연이 힘겹게 자리에 일어섰다. 그리고는 사납게 자신을 바라보는 송월을 보며 대답했다.

“그건…….”

무연이 담담하게 대답했다.

“제 몫입니다.”

각자의 몫

“맹의 복수라 하였습니다.”

거산의 입에서 흘러나온 말에 흑색 의자에 턱을 괴고 앉아 있던 사내가 앞머리를 쓸어올렸다.

이제 약관을 보냈을까 싶을 정도로 어린 청년의 모습인 사내는 귀찮은 듯 입을 열었다.

“그러니까 사혈문주인 조기영을 죽이고, 본교의 추살조원들을 박살낸 녀석이 맹의 복수라고 하였다고?”

“그렇습니다.”

거대한 신형의 장대웅이 고개를 숙이며 대답했다.

흑색의 의자에서 일어선 사내가 장대웅에게 다가갔다.

사내가 가까워질수록 장대웅이 뒤로 살짝 밀려났다.

절대 장대웅의 의지가 아니었다. 그것은 장대웅을 떠받치고 있던 바닥에 금이 가는 것을 보아도 알 수 있었다.

대적할 수 없는 강대한 기운이 장대웅의 신형을 밀어내는 것이다.

“네가 생각하기에 그가 한 말이 무슨 뜻이겠나?”

“누군가… 본교의 존재를 알게 된것이 아닐까요?”

“그래. 정사대전에는 본교가 한몫했지. 사실이야. 그런데…….”

사내의 눈이 사나워졌다.

그리고 그와 동시에 장대웅의 신형이 급격히 낮아졌다.

무릎을 꿇은 장대웅의 신형이 땅을 파고 들어갔다.

“누가 본교의 존재를 안단 말인가? 감히 본교를?”

담담하고 웃음기 넘치는 말투.

그러나 사내의 얼굴은 말투와 전혀 닮아 있지 않았다. 오히려 너무도 차갑고 냉정했다.

장대웅은 자신을 눌러오는 기운에 안간힘을 쓰며 버텼다. 그럼에도 말하는 것을 잊지 않았다.

“본교에 대해 아는 자는 극히 드뭅니다. 그리고… 맹의 복수를 거론할 만한 자는 그자밖에 없습니다.”

“그래. 그 녀석이 남아 있었지.”

사내의 시선이 건물의 오른쪽 벽면으로 향했다.

중원의 모든 곳을 나타낸 지도였다.

지도의 한부분을 응시한 사내가 싸늘하게 미소지었다.

“그런데 왜 이제 와서… 복수를 운운하는가?”

재미있는 것을 발견한 아이처럼 웃는 사내가 무릎 꿇고 앉아 있는 장대웅을 보며 말했다.

“그림자를 보내.”

*     *     *

“자네의 몫이라고?”

어이없다는 듯 물어오는 송월의 말에 무연이 옷에 묻은 흙을 털어내며 말했다.

탈골된 손목과 어깨는 어느새 맞춘 듯 자유롭게 움직였다.

“예. 제 몫입니다.”

“자네는 정사대전을 겪었나?”

“겪지 않았습니다.”

무연이 고개를 젓자 송월이 약간 격양된 어투로 말했다.

“아니면 자네는 무소월의 벗인가?”

“아닙니다.”

“그런데 어찌……!!”

송월의 두발이 땅으로 움푹 꺼짐과 동시에 두발을 받치고 있던 주변의 땅도 불쑥 아래로 꺼졌다.

거대한 기운의 의해 일어난 일이었다.

그리고 그만큼 송월이 흥분했다는 증거이기도 했다.

“무소월의 일을 자네의 몫이라고만 할 수 있는 겐가?!”

도저히 상상도 할 수 없이 흉포한 기운이 무연의 주위를 맴돌았다.

언제든 무연을 짓누를 수 있는 강대한 기운이었다.

그러나 무연은 담담했다.

그리고 그의 입에서 흘러나온 말 역시 담담했다.

“송월님이 이리 행동하실 때 스승님이 해주라고 하셨던 말이 있습니다.”

송월은 인상을 굳힌 채 말이 없었다.

무연은 대답을 기다리지 않고 말을 이었다.

“자네가…….”

무연의 말을 듣는 순간 송월의 눈동자가 점점 커졌다.

“지켜야 하는 것을 보게. 자네가 서 있는 곳을 직시하게. 자네는 나의 검이 아니야. 자네는 나의 가장 친한 벗이지만, 청성의 검일세.”

송월의 두손과 손가락이 미세하게 떨려왔다.

분명 무연이 하고 있는 말임에도 지금 이 순간만큼은 그의 모습이 무소월의 모습과 겹쳐 보였다.

“나의 복수를 위해 검을 들지 말게. 자네의 검은 복수를 위해서 쓰여서는 안 돼.”

어느새 두눈을 감은 송월의 손이 바르르 떨렸다.

“소월이… 그리 말했더냐?”

“예.”

“이 친구는 가서도… 내 발목을 잡는구나…….”

무소월이 어째서 무연에게 이런 말들을 남겼는지, 송월은 알고 있었다.

송월은 정사대전의 영웅이자, 정도무림의 기둥 중 하나라 할 수 있는 청성파의 무인이었다.

그런 자가 사사로운 복수를 위해 검을 든다면 현 무림에는 큰 혼란이 올 수 있었다.

그러니 무소월은 송월이 나서지 않기를 바랐다.

송월의 검은 언제나 바르고 옳을 때만 사용되어야 한다고 생각한 것이다.

“스승님은 무림의 혼란에는 무림맹과 마교만 있는 것이 아니라고 하셨습니다.”

송월이 그것이 무슨 말이냐는 듯 무연을 바라보았다.

무연은 지체 없이 입을 열었다.

“스승님과 대적한 단체는 마교도, 무림맹도 아닙니다. 또 다른 제3의 세력입니다.”

“제3의 세력?”

“예. 그리고 스승님은 그 세력에 맹이 개입되어 있을 거라 생각하셨습니다.”

파격적인 말에 송월이 눈을 크게 뜨며 외쳤다.

“맹이 개입되어 있다고?!”

“…예. 어쩌면 그 때문에 송월님이 개입하시는 걸 막으신 겁니다.”

“흉수를… 알고 있나?”

“모릅니다. 그렇기에 이제 알아내려고 합니다.”

이제야 모든 전말에 대해 조금은 알게 된 송월이 두눈을 질끈 감았다.

그는 지난 세월동안 무소월을 원망했다.

그가 있었다면, 그가 정사대전에 개입했다면, 정사대전을 일어나지도, 일어났더라도 단각을 제 손으로 죽이지 않았을 것이라고 생각했다.

책임회피였다.

단각… 자신의 벗을 죽인 것에 대한 자기위로였다.

그러나 무소월이 정사대전 직전 실종된 이유를 알게 되자 자신이 한없이 부끄러워졌다.

벗인 무소월이 그런 일을 겪는지도 모르는 채 전쟁해왔고, 전쟁에서 이기기 위해, 자신의 소중한 사람을 지키기 위해 벗을 죽인 것이다.

“그럼 단명우를 죽인 것이… 누구인지 아느냐?”

단명우, 단각의 아들이자 정사대전 발발의 계기가 된 자였다.

“모릅니다. 그것은 스승님도 알지 못했으니까요.”

“그렇군…….”

힘 빠진 목소리로 하늘을 쳐다보던 송월이 자리에 털썩 주저앉았다.

무연은 주저앉은 송월에게 다가가려고 했지만 이내 자리에 멈추었다.

그의 양 주먹에 힘이 들어갔다.

단각이 죽었다. 송월은 단각의 죽음에 심한 죄책감에 시달렸다. 그리고 제 자신도 죽인 채 살아왔다.

그 모든 것이 20년 전의 일이었고, 역사의 흐름에 과거가 되어버린 일이었다.

그러나 그 모든 일들은 무연에게 현재였다.

“가보겠습니다.”

“검은… 필요 없나?”

송월의 물음에 무연이 고개를 저었다.

“필요 없습니다.”

“어째서?”

뒤돌아 산을 내려가려던 무연이 잠시 자리에 멈추었다. 그리곤 나지막이 대답했다.

“갖고 있기 귀찮아서요.”

그 말을 끝으로 무연이 산을 내려갔다.

무연의 대답을 들은 송월이 눈물을 흘리며 웃었다.

웃음이 멈추지 않았다.

송월은 눈을 글썽이며 하늘을 바라보았다.

“자네는 검을 쓰지 않는 겐가?”

“음… 난 맨손이 좋아.”

송월이 맨손으로 다니는 무소월에게 물은 적이 있었다.

이에 무소월은 자신을 내려다보며 대답했다.

“그러면서 왜 싸움이 시작되면 적들의 무기를 빼앗는 거야?”

검이든 창이든 무기를 가진 자의 자긍심은 그 무기에서 나타났다. 검사든 창을 쓰는 자든, 모든 무공의 발현지는 바로 검과 창이었기 때문이다.

그런데 무소월은 검법을 쓰면서 검이 없었고, 창술을 쓰면서 창이 없었다.

적들과 싸울 때마다 적들의 병장기를 빼앗는 무소월의 모습이 검사인 송월은 탐탁지 않았던 것이다.

그러나 곧 들려오는 무소월의 대답에 송월은 황당해하면서도 웃지 않을 수 없었다.

곰곰이 생각하던 무소월의 대답은 이러했다.

“내가 갖고 다니긴 귀찮잖아?”

산 밑으로 내려가는 무연의 뒷모습을 아련하게 바라보던 송월이 작게 읊조렸다.

“이제 자네와 나는… 다시 볼 수 없는 겐가…….”

멀어지는 무연의 뒷모습을 보며 송월이 쓰게 웃었다.

“다녀왔… 뭐야? 옷이 왜 그 모양이야?”

“음… 깊은 대화를 나눴기 때문이지.”

이제는 정말 누더기가 되어버린 검은 무복을 바라보던 운현이 불쌍하다는 눈빛을 보냈다.

무연 역시 불쌍하게 찢어지고 터져나간 검은 무복을 바라보았다.

“일단 옷부터 새로 사야겠다. 아, 아니지. 이제 송월님의 제자라고 한다면… 청성파의 무복을…….”

“아니. 됐다.”

“어째서?”

“이제 내가 해야 하는 일들은 비도덕적이고, 정의롭지 못하며, 정도무림의 등을 돌리는 행위들이 될지도 몰라. 그런데 송월의 제자라고 하고 다니면… 송월에게 피해가 가겠지.”

무림의 영웅이라는 칭호는 결코 가볍지 못했다.

송월 본인은 그 칭호에 상당한 거부감을 느꼈다.

벗을 죽이고 얻은 칭호에 송월이 무슨 만족을 느끼겠는가.

그러나 정사대전 이후 혼란스러워질 무림에 질서를 확립시키기 위해서는 영웅이 필요했다.

실제로 송월을 중심으로 정도무림은 빠르게 질서를 지키고 피해를 복구해갔다.

그들은 송월의 존재만으로 힘을 얻었고, 정도 무인의 자긍심을 고취시켰다.

그러니 송월은 좋든 싫든 영웅이 되어야만 했고, 중원이 어느 정도 정리되어가자 지체 없이 은거에 들어갔다.

“그럼 이제… 어떻게…….”

“다른 방법을 찾아봐야지. 다른 사람들에겐 송월의 제자라기보다는 손객 정도라고 말하도록 해.”

“네 뜻이 그렇다면…….”

운현과 무연이 이야기를 나누고 있을 때.

송월이 거주하는 청성산, 가장 높은 봉우리 천연봉(天聯峰)에 한명의 신형이 재빠르게 올랐다.

붉은 무복을 입은 노인이었는데, 그는 모습에 어울리지 않게 재빠른 다람쥐처럼 산을 타고 올라갔다.

“형님!”

노인의 목청이라고는 생각되지 않을 만큼 화끈하고 우렁찬 외침이었다.

나무로 만들어진 문이 삐걱거리며 열렸다.

그리고 그곳에서 송월이 나왔다.

“오, 사혁이냐? 어쩐 일인 게냐?”

“형님에게… 누가 왔다 가지 않았습니까?”

단숨에 무연을 가리키는 말임을 알게 된 송월이 고개를 끄덕였다.

“그랬지.”

“그 녀석은 누구입니까?! 듣자하니 청월유성검의 개벽을 썼다고 하는데…….”

장사혁의 말에 송월도 적잖이 놀랐다.

하지만 요란을 떨어대는 장사혁에 비하면 상당히 담담한 모습이었다.

“어땠느냐?”

“검풍만으로 땅을 갈랐다 합니다.”

“호오?”

점점 더 자신의 의혹이 확신으로 변한다는 듯 송월이 탄식을 질렀다.

“뭐… 짐작 가는 거라도 있습니까?”

“없다.”

“…예?”

“없다.”

송월은 딱 잘라 말했다.

장사혁은 김이 샌다는 듯 숨을 내쉬었다.

“허어… 그럼 형님의 제자가 아니라는 소리입니까?”

“제자?”

제자라는 말에 송월이 잠시 생각을 잇다가 이내 미소지으며 말했다.

“그래. 제자라고 할 수도 있지. 내… 제자.”

“아니, 무슨 말이 그럽니까? 짐작 가는 것도 없다 하시면서 이제 와 제자라뇨?”

“네놈은 오랜만에 찾아온 이유가! 나를 보고 싶은 것도 아니고 오로지 그 녀석 때문이냐?!”

오히려 역정을 내는 송월의 모습에 장사혁이 살짝 기세를 낮추며 말했다.

“아니, 뭐… 형님도 오랜만에 뵙는 겸… 겸사겸사.”

“그렇다면 한잔하자구나.”

송월이 뒤돌아서자 장사혁은 머리에 손을 짚으며 중얼거렸다.

“하아… 이러려고 온게 아닌데.”

장사혁의 마음을 아는지 모르는지 송월은 나무집으로 지체 없이 들어가버렸다.

장사혁은 하릴없이 송월의 뒤를 따라 들어갔다.

*     *     *

어둠이 깔린 청성파의 연무장에 한명의 신형이 나타났다.

누더기가 되어버린 검은 무복을 간신힌 걸친 무연이었다.

무연이 고고한 달빛이 비추는 하늘을 바라보며 발을 내딛자, 오른발 끝에서 작은 회오리가 만들어 졌다.

“한걸음.”

바람이 불어오면서 대기가 갈라졌다.

그와 동시에 무연의 양손이 보이지 않는 속도로 허공을 때렸다.

그의 검은 소매가 펄럭이면서 바람을 때렸지만 그 어떤 소음도 일어나지 않았다.

“두걸음.”

왼발과 오른발이 교차하며 무연의 신형이 쏜살같이 나아갔다. 그리고 동시에 무연의 오른 주먹이 일직선으로 쏘아져나갔다.

무연의 오른 주먹에서 뻗어져나온 기운이 소용돌이치며 앞으로 나아갔다.

“세걸음.”

무연의 양손이 마치 보이지 않는 적과 싸우는 듯 방어와 공격을 연속적으로 펼쳤다. 그의 다리와 신형은 어지럽게 연무장을 휩쓸었다.

왼발을 앞으로 하며 신형을 뒤로 낮춘 무연이 빠르게 빙글 돌아갔다. 뒤로 젖혀 있던 무연의 오른발이 허공을 찔러가듯 상승했다.

이어서 번개가 내리꽂히듯 무연의 오른발이 바닥에 내리꽂혔다.

“네걸음.”

이미 빠르던 무연의 신형이 더욱 빨라졌다.

“다섯…….”

말하는 횟수가 높아짐에 따라 무연의 몸도 빨라졌다.

그의 공격과 방어의 교차속도도 빨라졌고, 위력은 더욱 강맹해졌다.

“여섯…….”

여섯번째를 외치려던 무연의 몸이 일시에 우뚝 멈추어 섰다. 흐름이 멈춘 것이다.

“후우…….”

급히 숨을 몰아 쉰 무연이 두손을 무릎에 대며 상체를 숙였다.

그리고 깊은 숨을 몰아쉬었다.

“지금으로써는 여섯번째가 한계인가…….”

숨을 고른 무연이 손을 내려다보았다.

미세한 떨림이 멈추지 않았다.

자신의 무공을 내력이 받쳐주질 못했다.

역시 소실되어버린 7할의 내력은 무연에게도 큰 타격이었다.

“내력을 줄이며 싸우는 법을 터득해야겠군.”

무연이 가진 무공은 전부 상당한 내력의 소모를 필요로 했다.

그렇기에 지금의 몸 상태로 무소월이었던 적의 무공을 사용하는 건 무리였으니, 방법이 필요했다.

사실상 무연에겐 무공이라는 체계가 따로 잡혀 있지 않았다. 그에게는 초식이 존재하지 않았다.

그저 누구보다 빠르고 간결하게 적을 제압하는 법과 죽이는 법을 배웠고, 빠르게 걷는 법과 달리는 법을 배웠다.

그가 사용하는 내공법은 무장나선(武裝螺旋).

총 열한단계로 구성된 내공법이었다.

한단계, 한단계를 넘어갈 때마다 힘과 속도가 폭발적으로 증가하는 특수한 내공법이었다.

단지 단계별로 소요되는 내력이 어마어마했기에 현재의 무연이 쓸 수 있는 단계는 여섯번째가 한계였다.

첫번째 단계부터 시작해야 하는 내공법이기에 내력의 7할을 잃어버린 지금 한계가 극명하게 드러났다.

약해져버린 몸 상태를 직시하며 무연이 손목을 털었다.

어떻게든 잃어버린 내력의 7할을 되찾아보려고 노력해봤지만 내력은 돌아올 생각을 하지 않았다.

단전의 7할이 잘려나간 기분이었다.

대해(大海)를 담아낼 수 있을 만큼 거대했던 그릇이 소면그릇처럼 작아진 기분이었다.

그릇이 작아졌으니 담아낼 수 있는 내공의 양도 한정적일 수밖에 없었다.

수십년을 무인으로서 살아오며 무신으로 칭송받던 무연조차도 설명할 수 없는 현상.

하지만 무연은 잃어버린 내공에 집착하지 않았다.

부족한 부분은 다른 것으로 메우면 되었다.

지금은 눈앞에 닥친 의문들을 먼저 풀어야 했다.

“갈 길이 멀군.”

*     *     *

“그래서… 그는 누구입니까?”

장사혁이 술잔을 기울이며 물었다.

그리고 비어버린 술잔에 술을 따르던 송월이 말했다.

“무연. 무소월의 제자라더군.”

“소월 형님의… 제자라고요?”

“그래.”

술잔을 든 장사혁의 손이 떨려왔다.

그에게 있어서도 무소월의 존재는 결코 작은 존재가 아니었다.

혹시나 하는 마음은 있었지만 그것이 현실이 되자 믿기 힘들었다.

장사혁이 떨려오는 마음을 진정시키며 송월에게 물었다.

“형님께… 뭐라… 했습니까?”

“이곳에 있으라더군.”

장사혁의 인상이 찌푸려졌다.

그리고는 거침없이 술잔을 기울여 입에 털어넣은 뒤 거세게 다시 내려놓았다.

“그 녀석은 뭘 하려는 겁니까?”

“복수.”

“복…수라고요? 소월 형님에 대한 복수라도 한답니까?”

송월이 술을 입어 털어넣었다.

투명한 빛을 내는 백주(白酒)가 송월의 목을 타고 들어가자 뜨거운 기운이 느껴졌다.

술잔을 비운 송월이 입을 열었다.

“모든 것에 대한 복수지. 나도… 단각도… 정사대전으로 사그라진… 중원의 많은 젊은 무인들에 대한…….”

“왜 그런 짐들을 혼자 짊어지려 하는 겁니까? 형님도 정정하게 계신데.”

“복수의 대상 때문이야. 그 녀석의 시선이 향하는 곳에는 무림맹도 포함되어 있어. 정과 사를 가리지 않겠다는 말이지.”

“그, 그게 무슨 소리입니까?! 무림맹이 포함되어 있다니요!”

장사혁이 다급하게 물어왔다.

술잔을 비우던 송월은 손가락을 탁자에 가져다대 원을 그렸다.

놀랍게도 송월의 손가락이 지나간 곳에는 동그란 원이 생겨났다.

총 세개의 원을 그려낸 송월이 입을 열었다.

“정사대전에 개입된 무리들은 사파의 마교, 정파의 무림맹뿐만이 아니야.”

“그렇다면…….”

“제3의 세력이 개입되어 있다고 했네. 아마 우리가 알지 못하는 또 다른 일이 벌어지고 있었던 게지. 그리고 소월은 그것을 막으려 하다가 변을 당한 것이고.”

굳은 인상의 송월이 벽에 기대어 있는 자신의 애검을 바라보았다.

같은 세월을 살았음에도 그의 검은 아직도 푸른빛을 띠며 언제든 주인의 손길을 기다렸다.

“단명우의 죽음과 소월의 실종은… 우연이 아닐 게다.”

“정사대전 역시 우연이 아니군요.”

“그래. 모든 것은 누군가의 의도대로 흘러간 것이지.”

송월의 눈이 날카로워졌다.

정사대전은 누군가의 의도대로 일어난 전쟁이었고, 마교와 무림맹은 이에 놀아난 셈이었다.

한가지 다행이라 할 수 있는 것은 그것이 정파의 승리로 끝났다는 것이다.

아마 그들의 계획에 무림맹의 승리는 없었을 것이다.

이호경식(二虎競食).

드러나지 않은 제3의 세력이 노린 것이 그것이다.

정사대전으로 인해 약해진 마교와 무림맹을 동시에 공격하여 중원 전체를 손에 넣는것.

“이 모든 것을 알았는데… 가만히 계실 겁니까?”

“…그래.”

송월의 입에서 흘러나온 의외의 말에 장사혁이 깜짝 놀라며 되물었다.

“가만히 계신다고요?!”

“그래.”

“어째서! 그들 때문에 송월 형님이 단각…….”

곧 자신의 실수를 깨달은 장사혁이 급히 말을 삼켰다.

그러나 송월은 담담했다.

“그래. 그들 때문일 수도 있겠지. 허나 단각을 죽인게 나라는 사실은 변하지 않아. 변명이 될 순 있겠지만 그것은 변명일 뿐이야.”

“하지만…….”

“사혁아.”

따뜻한 송월의 부름에 장사혁이 흥분을 가라앉혔다.

“네. 형님.”

“우리의 시대는 이미 지났단다.”

“그게 무슨…….”

느닷없이 시대에 대해 말하자 장사혁이 들었던 술잔을 내려놓았다.

“우리의 마음대로 강호를 주유하던 시대는 이미 지났단 소리야. 우리의 힘은 커졌고, 우리의 위치는 높아질 대로 높아져 더 이상 올라갈 곳도 없어졌고, 정파의 모든 무인들이 우리를 경외한단다. 하지만… 그렇기에 우리가 서 있는 자리에는 책임이 따른단다.”

송월이 술잔을 들자 장사혁이 술을 따랐다.

투명한 빛깔의 백주가 송월의 술잔을 가득 채웠다.

술을 입에 털어넣은 송월이 술잔을 내려놓았다.

“우린… 지켜야 할 것이 너무 많아.”

다소 힘이 없어진 말에 장사혁이 고개를 숙였다.

그의 말대로였다.

송월은 청성파의 가장 큰 어른이자 정파무림의 영웅이었다. 그리고 장사혁은 화산제일검으로 화산을 대표하는 무인이었다.

그 둘의 위치는 이제 그들 개인들만 신경 쓸 자리가 아니었다.

그들의 행동 하나하나가 청성파와 화산파, 더 나아가 무림 전체에 영향을 끼칠 것이다.

그것이 좋은 것이든, 나쁜 것이든 말이다.

“그를 믿으십니까?”

무연을 믿느냐는 물음에 송월이 고개를 끄덕였다.

“그래. 믿는다. 그는…….”

마지막 말은 내뱉지 않았다.

장사혁과 송월의 잔이 부딪치며 청아한 소리를 냈다.

장사혁과의 술자리가 끝을 맺고, 송월이 밖으로 나왔다.

내력을 모두 거두어 취기가 몸을 어지럽게 했지만 썩 나쁜 기분도 아니었다. 아니, 오히려 기분이 너무 좋아 춤이 절로 나오려 했다.

나무로 만들어진 집의 왼편에 자리잡은 평평한 바위에 몸을 뉘인 송월이 밝게 빛나는 보름달을 바라보았다.

“단각, 이 친구야… 오늘은 소월이의 제자라는 자가 찾아왔네. 소월과 얼굴도, 체격도, 말투도, 걷는 폼까지… 모두 닮아 있었어. 마치 무소월이가 살아 돌아온 것만 같았네.”

뜨끈하고도 투명한 액체가 송월의 볼을 타고 흘렀다.

“젊어졌다고… 제자라 거짓말을 하여도… 어찌 잊어버리겠나… 그 얼굴을… 그 말투를… 그를…….”

가려진 슬픔

“지금 맹은 어디에 위치해 있지?”

이른 아침에 일어난 무연이 운현을 보자마자 던진 질문이었다.

“하남에 있을 거야. 정사대전 이후 두번째 맹주의 직을 맡은 이가 소림의 혜정님이 되었거든.”

무림맹의 수장, 무림맹주.

정도무림에서 가장 의롭고, 모두를 이끌 힘과 능력을 갖춘 이를 구파일방과 오대세가 등 대문파의 대표들이 모여 맹주로 선출했다.

전대 무림맹주는 백월문의 백서문이 되었고, 현 무림맹의 맹주(盟主)는 혜정(惠正)이 되었다.

무림맹은 보통 현 맹주가 소속되어 있는 문파나 세가가 존재하는 지역으로 옮기게 되는데, 예외는 있었다.

전 무림맹주 백서문의 사문은 백월문이었고, 백월문은 청해에 있기 때문에 중원의 중심부로부터 멀다는 이유로 무림맹을 섬서(陝西)에 두었다.

그리고 이번 혜정의 사문은 소림사로 하남에 위치해 있었기 때문에 무림맹은 하남으로 옮겨간 것이다.

“하남이라… 그러고보니 정보는?”

“아, 왔어. 개방의 거지들이 꽤 빨리 보내주었거든.”

운현이 품속에서 서신을 꺼내 무연에게 건넸다.

서신을 받아든 무연은 서신을 펼쳐 내용을 훑어보았다.

“사혈문주가 죽은 날… 그는 하려에서 한 젊은 남자를 만나 어디론가 이동했다. 사혈문주가 죽고 난 뒤, 거대한 신형을 지닌 이가 사혈문에 방문했다.”

개방의 거지들이 보내온 내용들은 꽤 정확했다.

게다가 사혈문주와 무연이 만난 사실까지 알고 있었고, 그곳에 운현과 그의 일행들이 있었던 사실조차 알고 있었다.

마지막으로 거대한 신형을 가진 이가 사혈문에 방문한 내용을 읽은 무연이 작게 읊조렸다.

“장대웅…….”

오로지 거대한 두팔과 두다리로 싸우는 거인이자, 거산(巨山)이라 불리는 자.

그 역시 무연이 잘 아는 이였다.

“…살아 있었나?”

마교의 사대호법들과 혈전을 벌인 그가 큰 치명상을 입는 것을 보았는데, 운이 좋게도 목숨을 건진 모양이었다.

“장대웅?”

그 읊조림을 들은 운현이 묻자 무연이 미소지었다.

“거산(巨山) 장대웅.”

“그는 누구야?”

“내가 죽여야 하는 놈 중 한명이지.”

비릿하게 미소지은 무연이 서신을 품에 넣으며 말했다.

평소에는 무뚝뚝하면서도 따스한 감정이 느껴지는 무연이었지만 적 앞에서는 한없이 냉정해졌다.

그가 이따금씩 내보이는 살기는 도저히 평범한 무인이 가질 수 있는 살기가 아니었다.

“그를 찾아갈 셈이야?”

“아직. 장대웅은 쉬운 상대가 아니야. 옛날 마교의 사대호법조차 버거워했던 녀석이야. 20년이나 지난 지금 수준이 높아졌으면 높아졌지, 낮아졌을 리는 없어.”

마교의 사대호법 이야기가 나오자 운현의 얼굴이 심각해졌다.

당시 마교의 교주인 단각을 호위하는 마교의 사대호법은 두명이 모이면 초절정의 수준을, 네명이 모두 모이면 단각과 비슷한 힘을 낼 수 있다고 알려진 전설적인 인물들이었다.

그런데 그런 이들조차 상대하기 버거웠다면 장대웅의 힘이 결코 적지 않음을 느낄 수 있었다.

“그럼 어떻게 상대하려고?”

“몸이 예전과 같았다면 지금 당장 죽이러 갔겠지만 지금으로썬 무리야. 지금 수준으로 그와 맞붙는 건 자살행위나 다름없어.”

무연이 냉철하게 자신의 수준을 직시하자 운현이 흠칫 놀라며 그를 바라보았다.

“예전 같지 않다는 말은…….”

“그래. 난 과거 무소월일 때보다 많이 약해. 그때 힘의 3할 정도밖에 내지 못하니.”

“3할이라니……!”

무인이 가졌던 힘의 절반도 아닌 3할밖에 남지 않았다면, 과거 무신이라 칭송받던 무연에게도 큰 타격일 수밖에 없었다.

굳은 인상의 운현이 마른침을 삼켰다.

무연이 자신의 계획을 말해주었을 때 운현은 그가 무신이었기에 가능한 일이라 생각했다.

그였기에 가능하리라 믿었다.

하지만 무연은 더 이상 무소월이 아니었다.

과거 무신이라 칭송받으며 모든 이의 정점에 서 있던 자가 아니었다.

현재 무연의 모습은 다른 짐승들에 의해 상처입고, 자신의 산을 떠난 산군(山君)이 발을 절뚝이며 다시 산을 되찾으려 나타난 것과 같은 모양새였다.

“네가 날 도와줘야겠다.”

운현이 무연을 바라보았다.

갑작스러운 말에 놀랄 법도 했지만 그는 놀라지 않았다.

그도 그럴 것이 운현은 그동안 수없이 많이 생각해왔다.

무연이 어째서 자신에게만 정체를 밝히고 과거에 일어난 무림의 비사(秘史)에 대해 말해주었는지를.

모든 의문점을 해소시킬 수는 없었지만 지금 무신이라 불렸던 그가 자신의 힘을 필요로 했다.

“내가 힘이 될 수 있다면…….”

운현은 망설임 없이 대답했다.

“도와줄게.”

만약 이자가 무소월이 맞다면, 그가 말한 내용들이 모두 사실이라면, 그 모든 것은 운현이 외면해서는 안 되는 일이었다.

“힘들 거다. 외로울 거고. 내 예상이 맞다면 우린 무림 공동의 적이 될 거야.”

운현이 고개를 끄덕였다.

처음 무연이 말해주었던 계획.

중원 곳곳에 자리잡은 ‘그곳’, 바로 혈교의 잔당을 끄집어내어 괴멸시킨 뒤 정사대전을 일으켜 수많은 젊은 무인들과 주민들의 목숨을 잃게 만든, 송월의 손으로 단각을 죽이게 만든 무림맹의 수뇌들을 죽이는 것.

그것이 무연이 가진 목표였다.

“내가 힘이 될 수 있을까?”

약간은 걱정되는 듯 운현이 조심스레 묻자 무연이 그를 지나치며 말했다.

“아니.”

“어……?”

냉정하게 아니라고 대답하며 지나가는 무연을 멍하니 쳐다보았다.

운현을 지나쳐가던 무연이 지나가는 말투로 중얼거리듯 말했다.

“지금은.”

점점 멀어져가는 무연을 바라보며 운현이 미소지었다.

*     *     *

“다녀왔습니다.”

운현이 고개를 숙이며 인사했다.

청성자는 삼년만에 돌아온 운현을 보며 말했다.

“오랜만이구나. 그래, 맹에 들어가고 삼년동안 많은걸 배웠느냐?”

“그렇습니다. 많은 사람들을 만났고, 많은 것을 배울 수 있었습니다.”

무심하게 운현을 바라보던 청성자가 자신의 오른쪽에 놓인 작은 탁자에서 찻잔을 들었다.

찻잔에 든 맑은 백호은침(白毫銀針)의 향이 청성자의 코를 간질였다.

“백호은침(白毫銀針)이다. 너도 들겠느냐?”

“감사히 들겠습니다.”

앉아 있던 운현이 청성자에게 차를 받았다.

뜨거운 물에 닿으면 차 잎이 꼿꼿이 세워져 마치 춤을 추는 듯한 모습을 띄는 백호은침(白毫銀針)은 보는 것만으로도 아름다웠다. 그 향 역시 명차(名茶)임을 증명하듯 향기로웠다.

청성자와 함께 차를 한모금 마신 운현이 입을 열었다.

“항간에 떠도는 소문에 의하면… 사혈문주가 죽었다는구나. 사혈문은 멸문하였고. 그리고 공교롭게도 너와 일행이 있던 곳도 사혈문이 있는 하북의 하려라는 마을이었지.”

차를 마시는 청성자의 눈빛과 말투는 인자했지만 그 안에 숨겨진 말은 결코 부드럽지 않았다.

설명을 요구하는 청성자의 말에 운현이 입을 뗐다.

“모릅니다.”

운현이 당당하게 말했다.

“모른다라… 알겠다.”

의외로 청성자가 순순히 물러섰다.

격론을 다툴 줄 알았던 청성자와의 대화는 의외로 가볍게 지나갔다.

청성자는 이후 운현에게 있었던 일을 물었다.

이에 운현은 무연이라는 자를 만나 송월을 보기 위해 청성파에 왔다고 이야기했다.

“무연이라… 듣자 하니… 송월님의 손님이라고?”

“그렇습니다. 예전에 몇 개의 검을 배웠다고 들었습니다.”

“흐음…….”

송월에게 자신과 운현 외에 검을 배운 자가 있었다는 사실에 청성자가 인상을 굳혔다.

“지금 그는 송월님을 뵈러 갔다고?”

“예.”

“그래. 여정이 힘들었을 텐데 쉬거라.”

“예. 물러나보겠습니다.”

생각을 마친 운현의 눈이 서서히 떠졌다.

어제 청성자와의 대화를 곱씹은 운현은 뻐근한 목을 주물렀다.

청성파의 장문인이자 송월의 첫번째 제자인 청성자.

그는 강인한 장문인이었지만 운현은 청성자를 만나는 것이 꺼려졌다.

그는 항상 모든 것을 내보이지 않았다.

무슨 생각을 하는지, 무슨 기분인지 나타나지 않았다.

그러나 타고난 근골과 두뇌, 끈기와 재능, 냉정한 상황판단은 그를 누구보다 빠르게 청성파의 장문인으로 만들었다.

청성파의 문주실을 향해 고개를 돌린 운현이 지긋이 그곳을 응시했다.

*     *     *

“검을 가르쳐준 이가 또 있으셨다고요?”

청성자의 질문에 송월이 바위에 걸터앉아 청성자를 바라보았다.

“요즘 그 질문을 하는 이가 많구나.”

“저한텐 왜 말하지 않으셨습니까?”

그의 무뚝뚝한 질문에 송월이 귀찮은 듯 머리를 긁적이며 대답했다.

“뭐, 검법 몇 개 배워간 게 전부다.”

“스승님의 검법이라면… 청월유성검을 말입니까?”

“음… 뭐, 그렇다고 할 수 있겠지.”

“외부인에게 알려주셨단 말입니까?”

청성자의 말투가 사나워졌다.

“알려줬다기보다 그놈이 혼자 배워간 거지.”

청성자가 이마를 찌푸렸다.

청월유성검은 송월이 혼을 담아 만든 검법이었다.

그만큼 초식의 정교함과 위력은 그 어떤 검법보다도 훌륭했다. 그것을 보는 것만으로 익혔다는 것은 거의 불가능했다.

그러니 청성자가 눈살을 찌푸린 것이다.

“그게 말이 된다고 생각하십니까? 무림의 검신이라 불리는 스승님의 검법을 보는 것만으로 익힌다면 그가 천하제일인이지 않겠습니까?”

청성자의 비아냥거림에도 송월은 기분 나빠하긴커녕 위를 쳐다보며 곰곰이 생각에 빠졌다.

청성자의 말이 꼭 틀린 것은 아니었기 때문이다.

무연은 무소월이고, 무소월은 무신이었다.

그야말로 천하제일인에 가장 가까운 자.

“듣고보니 틀린 말도 아니구나.”

“스승님!!”

청성자가 격하게 그를 불렀다.

하지만 송월은 여전히 귀찮은 듯 그를 바라보았다.

“그에겐 신경을 꺼두거라. 네가 신경 쓸 자가 아니니.”

“어찌 신경을 쓰지 않겠습니까? 그는 외부인입니다! 그런데 그런 자가 청월유성검의 검법을 배워갔습니다! 그가 만약 외부로 검법을…….”

“그것을 다른 이가 배울 수 있는 거라 생각하느냐?”

“그건…….”

송월의 물음에 청성자가 입을 다물었다.

청월유성검은 청성파의 내공심법 청명혼원심법(淸明魂元心法)을 익히지 않은 자라면 시전하는 것조차 힘겨웠다.

애초에 청월유성검은 그 초식의 정교함과 내공심법의 조화가 이루어지지 않는다면 청월유성검이 지닌 위력의 반도 채 내기 힘들었다.

그러니 무연이 검법을 배워간다 한들 쓰기 힘들었고, 누군가에게 전수하는 것조차 불가능했다.

“다음부턴 이런 일이 없도록 해달라는 겁니다.”

“그래. 그러지.”

“형님. 제자의 목소리가 작지 않구려.”

나무집의 문이 벌컥 열리며 홍의무복의 노인이 모습을 드러냈다.

청성자가 급히 포권하며 인사를 올렸다.

“계셨습니까?”

“오냐. 계셨다.”

장사혁은 인사를 올리는 청성자를 보며 못마땅한 표정을 지었다.

“…죄송합니다. 무례를 범했습니다.”

“내게 사과할 일인가?”

청성자가 인상을 굳히더니 신형을 돌리며 송월에게 고개를 숙였다.

“제자가 흥분하여 결례를 범했습니다.”

“되었다. 볼일이 끝났으면 돌아가도록 해라.”

“예. 물러나보겠습니다.”

고개를 숙인 청성자가 신형을 돌려 산을 내려갔다.

장사혁이 멀어져가는 청성자를 보며 송월에게 말했다.

“저놈… 정말로 형님의 제자가 맞소?”

“맞네.”

“허어… 이제야 형님이 운현을 제자로 맞이한 이유를 알겠습니다.”

멀어져가는 청성자의 뒷모습을 보던 장사혁이 익살맞게 입을 열었다.

“저런 놈을 제자로 두었으니 스승대접을 받지 못한게 한이 되어 운현처럼 싹싹한 놈을 제자로 받은 것 아닙니까?”

“무, 무슨 소리를!”

얼굴이 붉어진 송월이 고개를 저으며 강하게 부정했지만 장사혁이 크게 웃으며 말했다.

“뭐가 아닙니까? 인생의 말년에 저런 놈에게 크게 데여 운현을 제자로 맞아 제대로 된 스승대접을 받은거 아니었습니까?”

“흠흠!”

송월이 말없이 하늘을 쳐다보았다.

그런 송월의 행동이 웃긴지 장사혁이 크게 웃었다.

하지만 장사혁도 알고 있었다.

지금은 이렇게 장난을 치며 넘어갔지만 그가 생각하였을 때 청성자는 송월과 달랐다.

겉으로는 인자하고 부드러운 청성파 장문인의 행세를 하고 있었지만 그는 야망가였다.

결코 청상파의 장문인 자리에 만족할 이가 아니었다.

송월도 이를 알고 있기에 운현을 새로운 제자로 맞이한 것이다.

청월유성검을 이을 제대로 된 무인이 필요했기 때문이다.

그리고 그것은 소싯적 송월과 많이 닮아 있는 운현이 제격이었다.

“저는 가보겠습니다.”

“그래.”

한참을 웃던 장사혁이 송월을 바라보며 말했다.

마음 같아서야 천연봉에서 송월과 남은 세월을 보내고 싶었지만 그 역시 화산제일검의 자리에 선 남자였다.

“그럼 건강하십시오.”

고개를 숙이는 장사혁의 모습에 송월이 웃으며 말했다.

“네놈보다는 정정할 터이니 걱정하지 말거라.”

“됐소. 되도록이면 빨리 올라가서 내가 있을 자리나 마련해주십시오! 하하하!”

“하하하!”

대화를 마친 장사혁의 신형이 빠르게 천연봉을 내려갔다.

멀어져가는 장사혁의 모습을 보던 송월이 바위에서 내려와 나무집으로 들어갔다.

*     *     *

“안 가도 되겠어?”

“응.”

의외였다.

3년 만에 돌아온 청성파인데 운현은 천연봉에 오르지 않았다.

송월을 보러 가지 않겠다는 말이었다.

“나와 함께하다보면 돌아오지 못할 수도 있다.”

“알고 있어.”

“그런데 왜?”

무연의 물음에 운현이 잠시 머뭇거리다 입을 열었다.

“하지만… 돌아올 거야. 너와 스승님의 모든 원한을 갚고 나면… 스승님께…….”

운현이 제 오른손을 들어 바라보았다.

그리고는 쓰게 웃으며 말했다.

“…스승님의 제자가 돌아왔노라고.”

인정받고 싶어 하는 어린애 같았다.

아마 운현에게는 송월의 두번째 제자라는 부담감이 존재했을 것이다.

첫번째 제자인 청성자는 인품도 재능도 출중하여 제2의 검신이 될 것이라는 세간의 주목을 받아왔다.

그에 보답하듯 청성자의 수준은 이미 절정에 이른지 오래였다.

그렇기에 타고난 재능을 가진 운현도 송월의 제자이긴 했지만 청성자에 비해 떨어지는 것이 사실이었다.

마음이 여려 누군가에게 쉽사리 검을 쥐지 못했던 것이다.

그 마음이 운현을 성장시키는데 걸림돌이 되었다.

그렇기에 운현은 오히려 송월의 그림자에서 벗어나려고 했다.

더 이상 송월의 제자라는 그늘 속에서 안주하려 하지 않았다.

그렇기에 송월에게 가지 않았다.

강해지기 위해서.

“저 아이인가…….”

천연봉을 내려선 장사혁이 운현과 그의 곁에 있는 무연을 발견하고는 걸음을 멈추었다.

꽤 먼 거리였지만 장사혁에게는 크게 방해되지 않았다.

운현과 무연의 모습을 지켜보는 장사혁의 눈이 아련해졌다.

“마치…….”

무연과 운현은 함께 청성파의 대문으로 향했다.

장사혁이 저도 모르게 중얼거렸다.

“둘의 어릴 적 모습을 보는 듯싶구나…….”

*     *     *

백월문(白月門).

청해성의 북쪽에 위치한 대 문파로 거대한 성의 모습을 한 것이 큰 특징이었다.

어둠이 내리고 달빛이 내려오면 특수처리를 한 백월문 건물의 지붕이 밝게 빛을 냈다.

그렇기에 백월문은 밤에 보면 가장 아름답게 존재하는 곳 중 한곳이었다.

밤이 깊게 깔리자 아름답고 고고히 빛나는 백월문의 문주실에서 백아연이 조심스럽게 입을 열었다.

“돌아왔습니다. 아버님.”

백주양의 앞에 선 백아연이 다소곳이 신형을 숙이며 인사했다.

백주양은 큰 백색의 의자에 앉아 백아연을 내려다보았다.

“그래. 피곤할 텐데. 들어가 쉬거라.”

아무런 감정이 느껴지지 않는 목소리였다.

도저히 아버지와 딸의 대화라고는 생각되지 않았다.

백아연은 무뚝뚝한 백주양이 익숙한 듯 담담하게 신형을 일으키며 말했다.

“들어가보겠습니다.”

백아연이 신형을 돌리자 마침 문주실에 들어서는 이들이 있었다.

두명의 남녀였는데, 나이는 백아연과 비슷해보였다.

그 둘 역시 백아연 못지않은 미남과 미녀였다.

아름다운 외모를 지닌 여자와 남자는 백아연을 보지도 않은 채 그녀를 지나쳐갔다.

그들에게 인사하기 위해 고개를 숙였던 백아연은 자신을 무시하며 지나가는 그들의 뒷모습에 작게 인사했다.

“오랜만이에요…….”

그러나 그들은 그 말조차 듣지 못한 듯 백아연을 지나 문주실로 들어갔다.

그리고 곧이어 백아연 때와는 다른 화기애애한 목소리가 들려왔다.

“아가씨…….”

백아연을 마중나온 몽유화가 조심스럽게 그녀를 불렀다. 백아연이 미소지으며 고개를 들었다.

“어서 가요. 피곤하네요.”

애써 담담하고 밝은 모습을 보였지만 몽유화는 알고 있었다.

아무렇지 않은 듯한 모습 속에 숨겨진 그녀의 슬픔이 무엇인지, 얼마나 큰지.

몽유화는 애써 밝은 얼굴로 백아연을 호위했다.

처소에 도착한 백아연은 침대에 몸을 뉘였다.

그리고는 팔을 들어 자신의 눈을 덮었다.

그러자 침대 밑에서 기어오르는 듯한 수많은 손들이 느껴졌다.

당장에라도 뛰쳐나가고 싶었지만 백아연은 꿋꿋하게 버텼다.

백월문에 도착하면 느껴지는 이 증상은 백아연의 정신을 좀먹었다.

사방이 어두웠고, 모든 것이 자신을 짓눌렀다.

“하아…….”

백아연의 입에서 깊은 한숨이 배어나왔다.

당장에라도 울음이 터져나올 것 같았지만 그녀는 입술을 깨물며 애써 눈물을 삼켰다.

그녀가 신형을 돌려 침대 왼편에 존재하는 탁자의 서랍을 열었다.

그리고 새하얀 옥을 깎아 만든 장신구를 꺼내 쥐었다.

어릴 적 자신을 낳아준 어머니에 대한 마지막 추억이었다.

눈꽃 모양의 장신구는 푸른색으로 문양을 그리고 있는 끝에 묶여 있었다.

그녀는 장신구를 가슴에 안으며 눈을 감았다.

*     *     *

“문주님!”

정사대전이 무림맹의 승리로 끝난 이후, 문파로 돌아온 백서문의 상태가 이상했다.

분노로 가득했으며, 이성을 상실한 듯 검을 들고 문주실을 사정없이 베었다.

내력이 잔뜩 담긴 백서문의 검은 문주실의 집기들을 사정없이 베어 넘겼다. 이윽고 그를 말리려던 백월문의 무인들이 백서문에 의해 죽는 사태가 벌어졌다.

상황이 점점 심각해지자 백서문의 아들인 백주양이 나섰다.

그가 검을 빼어들고 백서문의 앞에 섰다.

“아버님! 그만두십시오! 대체… 대체 왜 이러시는 겁니까?!”

“주양이냐…….”

백서문이 백주양을 날카롭게 쳐다보았다.

백주양은 살기가 담겨 있는 백서문의 눈을 발견하고 마른침을 삼켰다.

그때 백주양의 나이는 스물아홉이었다.

“내가 왜 이러냐고 물었느냐?”

“그, 그렇습니다.”

“글세. 내가 왜 이럴까?”

광기에 어린 듯한 백서문이 크게 광소하며 백주양에게 검을 휘둘렀다.

백주양 역시 어린나이에 검술에 재능을 보이며 높은 수준에 올랐지만 무림맹주인 백서문의 상대가 되지는 못했다.

시간이 지나면서 수세에 몰린 백주양이 더 이상 물러설 곳이 없어졌을 때, 백서문의 검이 백주양의 양 허벅지를 베었다.

“크악!”

백주양이 자리에 주저앉았다.

백주양이 덜덜 떨리는 손으로 지혈하기는 했지만 일어서는 것은 불가능했다.

백서문의 검이 백주양의 눈앞에 걸리는 순간 백주양은 직감적으로 끝을 느꼈다.

“안 돼요!”

하얀 비단 화복(花服)을 입은 아름다운 여인이 뛰쳐나왔다.

백주양의 앞에 선 여인이 자신의 몸으로 백주양을 감싸며 백서문에게 외쳤다.

“그만두세요! 아버님!”

“미, 미령! 도망가!”

미령(美鈴).

백주양의 다섯살 어린 아내이자, 병으로 세상을 떠난 첫번째 부인 이후로 만난 두번째 부인이었다.

“네년이 날 막는 것이냐?!”

백서문의 검끝이 백주양에게서 서서히 미령에게로 향했다.

“아, 안 돼……!”

백주양을 가로막은 미령을 향해 백서문의 검이 날아들었다.

순식간에 벌어진 일이었다.

백주양은 백서문을 막을 힘이 없었다.

순간 백주양의 얼굴이 화끈거렸다.

그리고 동시에 끈적끈적한 액체감이 느껴져왔다.

“아, 안 돼… 안 돼…….”

미령의 몸을 꿰뚫은 백서문의 검이 백주양의 코앞에서 멈추었다.

백서문이 미령의 몸에서 검을 뽑아내자 미령의 몸에서 피가 분수처럼 뿜어져나왔다.

얼굴에 검붉은색 선혈을 뒤집어쓴 채 백주양이 멍하니 정면을 응시했다.

비명 한번 질러보지 못한 미령의 몸이 앞으로 고꾸라졌다.

피를 본 것에 대한 만족감일까.

백서문이 죽은 미령을 보며 웃었다.

광기 어린 웃음을 짓던 백서문의 고개가 홱 돌아갔다.

그의 시선이 향한 곳에는 이제 막 5살이 된 꼬마 여아가 서 있었다.

여아는 미령의 죽음을 목격한 듯 굳은 채 서 있었다.

이미 축축하게 젖은 하의 아래로 소변이 뚝뚝 떨어졌다.

백서문은 그 여아에게 천천히 다가갔다.

미령의 죽음에 충격을 받은 백주양은 그저 멍하니 허공을 응시했다.

여아에게 다가간 백서문이 신형을 낮추어 여아와 눈을 맞추었다.

아직 잠에서 덜 깬 것인지, 충격에 의해서 정신이 나간 것인지… 여아는 그저 멍하니 자신에게 다가온 백서문을 바라보았다.

백서문의 피 묻은 손이 여아의 머리를 쓸어내렸다.

그리고 그의 입이 천천히 열렸다.

“잠이 안 오느냐?”

미소짓는 그의 얼굴에는 광기가 가득했다.

“아연아.”

백아연의 눈이 번쩍 뜨였다.

“하아… 하악!”

손이 바르르 떨렸고, 가슴이 답답하여 숨이 제대로 쉬어지지 않았다.

백아연이 장신구를 가슴에 두고 연신 가쁜 숨을 내쉬었다.

“후우… 후우!”

이 세상에 가장 잊고 싶은 기억이 있다면 또 그것을 잊게 해줄 방법이 있다면… 백아연은 억만금을 주어서라도, 자신의 모든 것을 내주더라도 그 기억을 없애고 싶었다.

하지만 그녀도 알고 있었다.

이 기억은 눈을 감는 날까지도 자신을 괴롭히리라는 것을.

그녀가 이 악몽에서 벗어날 방법은 오로지 하나뿐이었다.

백아연은 누운 상태로 주먹을 말아쥐었다.

어찌나 세게 말아쥐었는지 그녀의 손톱이 하얗고 뽀얀 손바닥을 꿰뚫고 들어가 붉은 선혈을 자아냈다.

*     *     *

“그자가 맹의 복수라고… 했소?”

자신의 집무실 의자에 앉아 있는 백주양은 아무도 없는 허공에 말을 건넸다.

누가 보면 혼잣말을 하는 것처럼 보였다.

곧이어 아무것도 없는 암흑 속에서 머리부터 발끝까지 몸에 꼭 달라붙는 검은 옷을 입은 복면인이 나타났다.

“그렇습니다. 본교의 정체를 알고 있는 외부인은… 백월문뿐이라는 것을 잘 아시지 않습니까? 그 외의 자들이 구태여 저희를 막을 이유가 있겠습니까? 그들 역시 저희와 한배를 탄 자들입니다.”

검은 복면인의 말에 백주양의 인상이 굳어졌다.

백주양이 보고 있던 서책을 덮으며 말했다.

“그래서… 백월문을 의심하는 것이오?”

“의심하는 것이 아닙니다. 단지 정보가 새어나갔을 경우가 있지 않겠소?”

“정보가 새어나갔다니? 백월문에서 혈교에 대해 아는 것은 나와 그자뿐이라는 걸 잘 알고 있을 텐데……?”

“문주님의 아버님께서는 어디 계십니까?”

콰앙!

백주양이 책상을 세게 내리치며 자리에 일어섰다.

흥분으로 붉게 충혈된 그의 눈이 어둠속에서도 붉게 빛났다.

“지금… 뭐라고 했느냐?”

“당신의 아버님, 백서문이 어디 있냐고 물었습니다.”

쿠우웅!

백주양의 앞에 있던 책상이 빠른 속도로 복면인에게 날아들었다.

하지만 복면인은 허리에 차고 있던 작은 도를 꺼내 휘둘렀다. 날아든 책상은 반으로 잘려 양쪽으로 날아갔다.

“무슨 짓입니까?”

채앵―

검을 뽑는 소리와 함께 서슬 퍼런 검날이 복면인의 목젖을 노리고 찔러들어왔다.

복면인은 신형을 뒤로 날리며 오른쪽으로 목을 비틀었다.

복면인의 목을 아슬아슬하게 빗겨간 검날이 번뜩이며 그의 몸을 가르듯 반원을 그렸다.

그러나 복면인의 몸은 유연하게 뒤로 젖혀지며 백주양의 검을 피해낸 뒤 뒤로 물러섰다.

“한번만 더 살수를 쓰신다면 저도 가만히 있지 않겠습니다.”

짤막한 검은 도(刀)에 붉은 검기가 맴돌았다.

복면인이 도(刀)에 내기를 불어넣은 것이다.

“한번만 더… 그자를 내 아비라 부른다면… 내 너를 가만두지 않을 것이다.”

살기가 진득하게 묻어나오는 백주양의 말에 복면인이 도에 담은 내력을 거두더니 도를 다시 허리춤에 꽂아넣었다.

“정정하겠습니다. 그래서, 백서문은 어디에 있습니까?”

“모른다.”

복면인이 무표정으로 백주양을 바라보았다.

백주양은 무심한 눈빛의 복면인을 당당히 마주보았다.

“미쳐버린 이후 그자는… 백월문을 떠났다. 그의 행방을 아는 사람은 아무도 없어.”

아직도 그때 당시의 일을 생각하면 분노를 참을 수 없는지 백주양이 두 주먹을 불끈 쥐며 이를 갈았다.

“난… 나는… 그 녀석이 한 짓을 덮기 위해 그 일을 아는 자들을 모조리 죽였다. 그리고 미령의 장례조차 치르지 못했다. 아직도 백월문의 사람들은 미령이 왜 죽었는지조차 몰라. 그런데 왜 이제 와서 그 녀석을 찾는 거지?”

분노 가득한 백주양의 음성이 크게 울렸지만 복면인의 표정에는 변화가 없었다. 무표정한 모습 그대로였다.

“교의 비밀과 정사대전의 비밀까지. 백서문은 모든 것을 알고 있는 자입니다. 사혈문주의 죽음, 본교 추살조의 괴멸… 이 모든 것의 뒤에 어쩌면 그자가 있을지도 모르기 때문입니다.”

“사혈문주의 죽음… 추살조의 괴멸?”

“물론 일부 추살조의 괴멸이긴 하지만 그것만으로도 본교에선 쉽게 넘어갈 일이 아닙니다. 게다가 추살조를 괴멸시킨 그는 본교의 존재를 아는 듯했습니다.”

그의 말에 백주양의 표정도 굳어졌다.

혈교의 존재는 극비였다.

20년 전 일어난 정사대전에서 혈교의 대업이 무소월과 마교의 사대호법에 의해 저지당한 뒤 혈교는 또다시 중원의 어두운 곳에 숨어들어갔다.

혈교가 중원을 장악하기에 가장 적절한 시기는 마교 및 무림맹과 동등한 세력과 힘을 갖추었을 때였다.

아슬아슬하게 맞춰지고 있던 정과 사의 균형은 단명우의 죽음이라는 큰 파문에 의해 깨어지고 말았고, 정파와 사파는 서로의 모든 것을 내걸고 전쟁을 벌였다.

혈교의 작전은 성공했다.

단각을 필두로 한 마교와 송월을 중심으로 한 무림맹이 격돌했다.

수많은 사상자가 나왔다.

둘의 세력과 힘이 비등하여 어느 쪽도 유리하다 할 수 없었다.

혈교는 승리를 확신했다.

곧 중원을 자신들의 손에 넣는 것을 자신했고, 대업을 이루리라 믿었다.

그러나 그것은 정사 균형의 중심에 서 있던 무신(武神) 무소월에 의해 깨어졌다.

“정사대전의 승리로 현재 무림맹의 위세는 그 어느 때보다 막강합니다. 무림의 영웅이라 일컫는 송월을 필두로 무림맹의 결속력이 어느 때보다 강할 때입니다.”

복면인이 침착하게 말을 이었다.

“이런 시기에 본교의 존재가 알려져서는 안 됩니다. 그것은 문주님도 알고 계시겠지요.”

백주양이 고개를 끄덕였다.

확실히 복면인의 말대로 지금의 무림맹은 어느 시절 어느 때보다 막강했다.

정사대전의 승리로 중원의 7할을 손에 넣었고, 아직 전쟁이 끝난지 20년밖에 지나지 않았기에 정사대전에서 활약한 영웅들이 강호에 힘을 주는 때였다.

이런 시기에 혈교가 드러난다면 혈교는 물론이요, 어쩌면 그에 가담한 백월문도 위태로워질 것이다.

아니, 멸문을 각오해야 했다.

“알겠다. 내… 알아보도록 하지.”

“협조해주신다니 감사합니다.”

복면인이 고개를 숙이며 감사를 표한 뒤 어둠속으로 사라졌다.

복면인이 사라지고 난 뒤 난장판이 된 집무실을 보던 백주양이 의자에 걸터앉았다.

“후우. 백서문 네놈은 어째서 혈교와 손을 잡은 것이냐.”

백월문과 같은 신생문파가 어찌 단기간에 대문파가 될 수 있었을까.

이것의 비밀은 바로 혈교였다.

혈교는 백월문의 그림자와 같이 그들에게 붙어 전폭적인 지원을 해주었다.

정사대전에서 활약한 백월문의 무인들은 대부분이 혈교의 무인들이었다. 그렇기에 혈교와 백월문은 더 이상 떼려야 뗄 수 없는 관계가 되어버린 것이다.

백주양이 품속에서 오래된 서신을 꺼내 펼쳤다.

신강… 북서쪽 흑룡강의 남쪽, 여우고개의 서쪽 백오십보.

알 수 없는 자가 보내온 서신이었다.

백서문의 사건을 덮기 위해 분주히 움직이던 백주양은 서신을 잊어버렸고, 여태껏 서신의 내용을 무시해왔다.

그러나 이제 더 이상은 무시할 수 없었다.

서신의 끝에 쓰여 있는 글자(字) 하나가 그 이유였다.

― 백(白)

“백서문… 무슨 일을 벌이는 게냐…….”

아버지에서 원수로 변한 백서문의 서신.

복잡한 눈으로 서신을 쳐다보던 백주양이 서신을 다시 품에 넣으며 자리에 일어섰다.

그의 눈이 흉흉하게 빛났다.

맹을 향해 가다

“맹으로 가자.”

아명의 배웅을 받아 청성파를 빠져나온 운현이 함께 나온 무연을 보며 말했다.

운현의 말에 무연이 고개를 돌리며 물었다.

“맹?”

“응. 곧 맹에서 천소단원(天小團員)을 뽑을 때야.”

맹에서 천소단원을 뽑는 것과 자신들이 무슨 상관인지 이해하지 못한 무연을 바라보던 운현이 말을 이었다.

“신분이 필요하다며. 게다가 정보도. 그것들 모두를 얻을 수 있는 곳이 바로 무림맹의 천소단이야.”

그제야 운현의 의도를 알아챈 무연이 못마땅하다는 표정으로 운현을 바라보았다.

“천소단이면… 학당과 같은 건가?”

“응. 정사대전 이후 그와 같은 일이 일어났을 때 강한 적들로부터 정파무림을 지키기 위해 후기지수를 육성하는 거지.”

정사대전.

비록 무림맹의 승리로 끝을 맺기는 하였지만 무림맹이 입은 피해 역시 무시할 수준은 아니었다.

수많은 무림의 고수들과 이름 있는 영웅들이 역사의 한편으로 사라져갔고, 수많은 꽃다운 나이의 후기지수들도 목숨을 잃었다. 게다가 강호나 무림에는 전혀 상관없는 일반인들마저 목숨을 잃었다.

마교에 비할 바는 아니었지만 무림맹이 입은 인명의 피해나 원망은 결코 적지 않았다.

그래서 무림맹은 이와 같은 일이 일어나더라도 강하게 대응하여 중원을 지켜내기 위해 후기지수를 양성하기로 하였다.

그렇게 해서 생겨난 것이 바로 천소단(天小團)이었다.

“의도는 알겠다만, 천소단에 입단 후 제대로 된 정보나 지위를 얻기 위해선 많은 시간을 필요로 하는게 아닌가?”

무연의 말대로였다.

천소단원이 되는 것은 비교적 쉬운 편이었지만 제대로 인정받기 위해서는 천소단원 중에서도 가장 높은 위치인 황룡단원(煌龍團員)이 되어야만 했다.

“아주 불가능한 것은 아니야. 매년 이루어지는 승급전 외에도 빠르게 황룡단원이 되는 방법이 있으니까.”

황룡단원은 천소단의 가장 높은 등급의 단원이었다.

그때부터는 무림맹의 일원으로 정식으로 인정받아 무림맹에서 일정하게 들어오는 급여를 받고, 무림맹의 각 부서에서 직책을 맡을 수도 있었다.

자신만만한 표정의 운현이 말을 이었다.

“무림에서 이름을 드높일 만한 공적을 쌓으면 예외적으로 승급을 시켜주거든.”

“이름을 드높일 만한 공적?”

“예를 들면… 무림맹에서 공식적으로 선언한 산적채나 마적채를 토벌하거나, 무림공적으로 발표된 마인(魔人)을 생포하면 돼.”

“죽이면 안 되고?”

생포는 귀찮은 듯 죽이면 안 되냐는 무연의 물음에 운현이 머뭇거렸다.

무연은 머뭇거리는 운현을 바라보며 고개를 끄덕였다.

“그래… 생포하면 된단 말이지… 일단 네 말대로 해보자.”

현재 무연이 가진 인맥이나 힘은 미약했다.

정체를 밝히고 인원을 모은다면 현재 중원에서 힘 좀 쓴다는 인물이나 이름 있는 인물들을 대거 모을 수 있었다.

하지만 무연, 아니 무소월의 생존사실이 알려진다면 그 사실은 혈교의 귀에도 들어갈 터였다. 그렇다면 20년 전 자신을 공격한 무림맹 인원들의 귀에도 들어갈 것이다.

복수. 그것이 무연이 목표였다.

이는 아무도 모르게 은밀히 이루어져야 했다.

그래야 그들이 숨지 못할 테니까.

“그래. 맹으로 향하지.”

무연의 승낙이 떨어지자 운현은 그와 함께 하남으로 향했다.

하남은 사천과 가깝지 않은 곳에 위치해 있었으니 빠르게 움직여야 했다.

*     *     *

하늘은 푸르고, 날씨는 선선했다.

논에서 열심히 밭을 갈고 다지는 농부들이 죽립을 써서 햇빛을 피했다.

하남으로 향하는 도중 마을에 들려 새로운 검은 무복을 입은 무연이 멀끔하게 푸른 무복을 차려입은 운현과 함께 길을 걸었다.

새참을 가져다주는 여인들의 모습이 눈에 보였고, 아버지를 따라 나와 농사일을 거들고 있는 아이들의 모습도 눈에 띄었다.

평화로운 그들의 모습을 흐뭇하게 바라보던 운현이 나지막이 중얼거렸다.

“이렇게 평화로움이 계속된다면… 우리의 존재가 의미가 있을까?”

뜬금없는 운현의 말에 정면을 바라보던 무연이 입을 열었다.

“의미가 있지.”

“그런가……?”

살랑살랑 불어오는 봄바람에 이끌린 나뭇잎들이 무연과 운현의 머리 위로 흩날렸다.

“벽.”

“벽?”

무연이 마냥 뜬금없는 말을 내뱉자 운현이 고개를 돌려 그를 바라보았다.

무연은 운현을 보지 않고 정면만을 응시하고 있었다.

그리고 운현이 의아해하자 다시 입을 열었다.

“무림맹의 존재는 평화롭기 때문에 의미가 있는 거야. 이곳 중원을 구성하는 구성원들인 아버지들과 어머니들 그리고 그들의 자녀들… 그들의 평화를 지켜주기 위해 존재하는 것이 무림맹의 역할이야. 벽을 세워 그들의 보금자리를 지켜주는 것.”

“아…….”

여전히 정면을 응시하며 걷던 무연이 말을 이었다.

“너는 힘을 키워. 지키려는 것을 지킬 수 있도록 해.”

“그래야겠지…….”

“나는 그러지를 못했으니.”

무연의 마지막 말에 운현이 입을 다물고 앞을 바라보았다. 슬픔과 아쉬움이 묻어나는 말이었다.

모든 업적을 두고 보았을 때 무연, 아니 무소월의 업적은 어찌 보면 송월보다 더 대단한 업적을 달성했다고 볼 수 있었다.

혈교의 간계로 정사대전이 발발했고, 혈교는 지친 두 마리의 호랑이… 마교와 무림맹을 동시에 삼키려고 했다.

그리고 그런 혈교를 혈혈단신으로 막아선 것이 무소월이었다.

그는 마교의 사대호법과 함께 혈교를 상대했고, 무림맹과 마교를 집어삼키려 했던 혈교의 계획을 저지했다.

세상에 알려지지 않아 누구도 알지 못하는 그리고 누구도 할 수 없던 일을 해낸 무연이었다.

하지만 그는 슬퍼했다.

그가 지키려던 것은 비단 중원뿐만이 아니었다.

단각과 그를 죽일 수밖에 없었던 송월.

그 두사람을 지키고자 했지만 실패한 것이다.

여전히 앞을 바라보는 무연과 그의 옆에 선 운현의 앞으로 커다란 죽립을 쓴 자가 걸어왔다.

허리춤에 검을 꽂고 있는 것으로 보아 무인 같았다.

그는 말없이 무연과 운현의 옆을 스쳐가고 있었다.

죽립인이 스쳐지나가자 무연이 자리에 멈추었다.

살짝 뒤에서 걷던 운현은 무연이 자리에 멈추자 함께 멈추어 그를 바라보았다.

“무슨 일 있어?”

운현의 질문에 무연이 뒤를 돌아보았다.

멀리 검은 무복을 입은 죽립인이 멀어져가고 있었다.

“아니야… 가자…….”

묘한 눈으로 죽립인의 뒷모습을 쳐다보던 무연이 다시 신형을 돌려 걸어나갔다.

운현은 무연의 이런 행동에 의아함을 느꼈지만 애써 묻지 않고 무연을 따라 걸었다.

“천소단에 입단하기 위해선 어떻게 해야 하지?”

“그게… 생각보단 간단하지만 복잡하기도 해.”

“그게 무슨 소리야?”

운현이 손가락을 두개 펴보이며 말했다.

“무림맹에 입맹하여 천소단에 들어가는 방법은 크게 두가지가 있어. 한가지는 한 문파에의 장문인의 추천 혹은 가주의 추천서가 있으면 입맹이 가능해. 그리고 또 하나는 시험을 보는 거야.”

“시험?”

“일단 무연은 추천서가 없으니 시험을 봐야 해. 시험은 크게 문과시험과 무과시험으로 나뉘어. 물론 우리는 무과시험을 치러야 하고.”

입맹하는 가장 쉬운 방법은 장문인, 가주급의 추천서를 받는 것이다.

하지만 어느 문파에서도 소속되어 있지 않은 무연이 추천서를 받는 것은 불가능했다.

물론 운현의 문파, 청성파에서 추천서를 주는 것도 가능했지만 그러기 위해서는 그를 설득해야 했다. 그러려면 부득이하게 무연에 대해 상세히 알려야 했고 말이다.

“무과시험이라…….”

추천서를 받지 않은 무연이 입맹하는 또 다른 방법은 바로 무과시험이었다.

이는 어느 문파에도 속하지 않은 자들에게 주어진 기회로, 떠돌이 무인이나 낭인들 중 재능이 있는 자들에 대한 입맹 기회였다.

“무과시험은 총 3단계… 신(身), 지(知), 심(心)으로 나눠. 신(身)은 말 그대로 무인으로서의 힘, 내공과 육체에 대한 시험이고, 지(知)는 강호와 무림에 대한 지식과 무공에 대한 이해력을 시험해. 마지막으로 심(心)은 무림맹의 일원으로서의 마음가짐이나 정파무인으로서 어울리는지를 시험하는 거지. 의외로 심(心)의 단계에서 떨어지는 무인들이 많다고 해.”

운현의 설명에 무연이 고개를 끄덕였다.

꽤나 단순하면서도 복잡한 시험이었다.

무림맹은 무인이 강하기만 해서는 안 된다고 생각했다.

무인으로서 어떠한 마음가짐을 가졌는지, 또 정파무인으로서의 자격이 있는지를 시험했다.

이는 무림맹 창설의 의의를 퇴색시키지 않고, 중원을 정도(正道)로서 지켜내려 하는 노력이었다.

“시간이 좀 걸리겠군.”

“보통은 일주일 정도가 걸린다고 하네.”

일주일. 무림맹의 입맹시험은 꽤 시간이 걸렸다.

신(身)의 시험에 이틀, 지(知)의 시험에 이틀, 마지막으로 심(心)의 시험에 삼일이 걸렸다.

“물론 너라면 손쉽게 통과할 수 있을 거야.”

운현은 이 모든 시험이 부질없게 느껴졌다.

신(身)이라면 같은 시험을 보는 이들 중 무연을 따라올 자가 있을 리 없었다.

하물며 그를 감독하는 감독관들도 무연의 수준을 가늠조차 할 수 있을지 의문이었다.

그리고 지(知). 무연은 20년의 공백이 있기는 하나 20년 전 정사대전이 발발하기 전 살아 있는 무림의 역사였다.

그리고 그는 무신이라 불리던 자였다.

내공이나 무공에 대한 지식은 말할 필요도 없었다.

단지 운현이 걸리는 것은 심(心)이었다.

과연 무연이 정파무림에 충성해야 한다는 내용의 심(心) 단계를 무난히 통과할 수 있을지가 의문이었다.

속을 알기 힘든 무연이 기다란 다리를 휘적이며 앞으로 나아갔다.

*     *     *

“천연봉(天聯峰). 하늘과 가장 가까이 맞닿아 있는 봉우리라 하여 붙여진 이름이지… 그 말은 곧 지면과도 멀리 떨어져 있어 누구도 함부로 오르지 못하는 봉우리라서, 나의 은거 장소로 딱 알맞은 곳이었네. 그런데 요즘 들어 이곳을 찾는 사람들이 많아지는구나…….”

송월이 인자한 눈으로 수풀을 바라보며 말했다.

“그래. 자네는 무슨 일인가?”

부스럭거리는 소리도 없이, 환영처럼 수풀에서 나타난 죽립인이 죽립을 살짝 들어올렸다.

그리고 드러난 검붉은색 눈과 그에 어울리는 적갈색의 머리카락이 눈에 띄었다.

“당신이 검신이라 불리는 송월 맞소?”

들려온 목소리는 놀랍게도 여인의 목소리였다.

죽립을 완전히 벗은 죽립인은 아름다운 미인이었다.

적갈색의 머리카락과 고양이의 눈매와 닮아 있는 큰 눈, 붉은 입술과 차갑고 도도한 인상의 여인이었다.

그녀를 보던 송월이 놀란 듯 눈을 크게 떴다.

“내 살면서 적갈색의 머리카락과 검붉은색 눈을 가진 사람을 딱 한명 만나보았지…….”

송월이 약간은 슬픈 눈으로 여인을 바라보았다.

“단각…….”

굽어 있던 허리를 꼿꼿이 세운 송월이 복잡한 눈으로 여인을 바라보았다.

여인은 죽립을 등 뒤로 넘긴 뒤 허리춤의 검에 손을 가져다댔다.

“내 이름은…….”

스르릉―

깔끔하고 절도 있게 뽑힌 검이 햇빛을 비추며 번뜩였다.

송월은 익숙한 검의 모습을 보고 탄성을 내질렀다.

묵색의 빛과 밝은 은색 빛을 동시에 내는 명검(名劍)중의 명검(名劍).

단각의 역천검(易天劍)이었다.

“단서연. 단각의 손녀이자, 단명우의 딸이오.”

단서연의 등장에 송월이 깊은 한숨을 내쉬었다.

“…아쉽구나. 네가 이틀만 일찍 왔더라도 기꺼이 네게 목을 내어주었을 게다…….”

노인이 말했다.

회환과 아쉬움 그리고 미안함이 가득 담긴 눈을 가만히 지켜보던 여인이 검을 도로 검집에 집어넣었다.

“당신의 목이 필요해서 온것이 아닙니다.”

무심하고 차가운 목소리였다.

여인은 아무런 감정도 느껴지지 않는 붉은 눈으로 송월을 바라보며 말했다.

여인의 말에 의아해진 노인, 송월이 물었다.

“그렇다면… 왜…….”

“제게 없는 기억… 이십년 전 일어난 정사대전에 대해 듣고 싶어 왔습니다.”

“그것이라면 교에서도 알 수 있을 텐데?”

“물론 교에서도 수없이 많은 자료와 사람들의 말을 통해 정사대전을 알아봤습니다. 그러나 제가 필요한 것은 정사대전의 산증인. 그리고 산증인 중에서도 가장 중심에 위치했던 사람의 이야기… 진실이 필요합니다.”

여인의 말을 이해한 송월이 고개를 끄덕였다.

여인은 마교 입장에서의 정사대전이 아니라 그 중심에 위치했던, 즉 무림맹의 중심이라고 할 수 있었던 송월의 이야기가 필요했던 것이다.

“그래. 무엇이 궁금하더냐?”

“당신의 눈으로 본…….”

여인, 단서연의 붉은 눈이 번뜩였다.

“정사대전의 시작과 끝!”

*     *     *

“섬서를 거쳐 하남으로 향하는 것이 빠르겠지.”

무연이 운현의 말에 동의하며 고개를 끄덕였다.

호북을 거쳐 가는 길도 있었지만 그곳으로 가면 길을 돌아가야 했기 때문에 섬서를 거치는 것보다 오래 걸렸다.

게다가 운현이 섬서로 향하는 이유는 하나 더 있었다.

“그리고 만나야 하는 사람이 있어.”

“만나야 하는 사람?”

“응…….”

운현이 말을 흐렸다.

의아하기는 했지만 무연은 굳이 묻지 않았다.

두사람은 길을 걸어 섬서에 도착했다.

섬서에 도착한 후 얼마 지나지 않아 무연은 왜 운현이 말을 흐렸는지 알 수 있었다.

운현이 섬서에 도착해서 향한 곳은 웬 거지들로 이루어진 일종의 거지촌이었다.

그곳에 도착한 운현이 그들에게 말을 건넸다.

“혹시… 양소걸 선배가 계십니까?”

“으응……?”

거무튀튀한 옷과는 다르게 뽀얀 뱃살을 내놓으며 햇볕을 쬐던 거지가 부스스한 눈을 부비며 상체를 일으켰다.

그는 아직 잠이 덜 깬 듯 몽롱한 눈빛으로 운현을 바라보았다.

“양…소걸?”

“예. 양소걸 선배가 계십니까?”

자리에서 일어난 거지에게서 엄청난 악취가 뿜어져나왔다.

평소 예의 바르기로 유명한 운현도 미간을 살짝 찌푸릴 정도였으니, 그 냄새가 얼마나 고약한지는 말하지 않아도 알 수 있었다.

의외로 무연은 무덤덤하게 거지의 악취를 견뎌냈다.

“양 형. 손님 왔수.”

거지가 귀찮은 듯 저 멀리를 보며 외쳤다.

얼마 지나지 않아 일주일간은 멱을 감은 적이 없는 듯 부스스함을 넘어 머리가 뭉칠대로 뭉쳐 있는 사내가 나타났다.

나이는 이십대 초반 같았는데, 얼굴은 부스스한 앞머리로 인해 반 이상이 가려져 있었다.

그가 겉모습과는 어울리지 않을 정도로 하얀 이빨을 드러내며 웃었다.

“여어! 운 동생! 오랜만이구만?”

쾌활한 목소리의 양소걸이 운현에게 다가와 손을 건넸다. 운현은 웃으며 그의 손을 맞잡았다.

“오랜만입니다. 요 전번에는 제가 경황이 없어 인사만 드리고 찾아뵙지를 못했네요.”

“아냐, 아냐. 나도 요즘 식구가 늘어나서 바빠. 하하!”

양소걸의 호쾌한 웃음소리 뒤로 무연은 주위를 둘러보았다.

그냥 보았을 때는 거지들이 모여 있는 빈민가처럼 보였지만 이곳은 섬서에 위치한 개방의 수많은 분타들 중 하나였다.

게다가 양소걸의 자루에 매여 있는 매듭은 총 3개였다.

분타주의 결수가 4개였으니, 양소걸은 분타주보다 한 단계 아래 위치에 있는 거지임을 나타내주었다.

“다름이 아니라… 양 형.”

“그래. 나도 준비가 되었다.”

양소걸이 등 뒤에 메고 있던, 때가 잔뜩 끼어 있는 자루를 내보이며 웃었다.

“괜찮겠습니까?”

“물론이지!”

운현이 약간의 걱정과 미안함이 담긴 말투로 묻자 양소걸은 호쾌하게 웃으며 대답했다.

무엇이 괜찮은지, 무엇이 준비되어 있는지 알 길이 없는 무연이 운현에게 물었다.

“무슨 얘기를 하는 거야?”

이에 운현은 이제야 생각이 났다는 듯 무연을 가리키며 말했다.

“아, 양 형님! 이쪽은 제 벗인 무연이라 합니다.”

“무연이오.”

갑작스러운 소개에 무연이 포권을 취하며 양소걸에게 인사를 건넸다.

“아… 어… 아… 소인은 양소걸이오.”

역시 당황한 양소걸이 포권하며 무연에게 인사했다.

자신의 실수를 알아챈 운현이 어색하게 웃으며 말했다.

“아, 죄송합니다. 소개가 우선이었는데…….”

“괜찮다. 근데… 그럼 이분도……?”

“예. 맹으로 갑니다.”

“험험! 그렇군. 잘 부탁드리오! 하하!”

호탕한 양소걸의 행동이 마음에 들었인지 무연도 양소걸의 손을 맞잡았다.

“알겠소.”

“자, 그럼 출발해볼까?”

운현 일행은 섬서지부의 거지들에게 손을 흔드는 양소걸과 함께 길을 떠났다.

양소걸이 거지들에게 작별인사를 하고 있을 때 운현이 미안하다는 듯 말했다.

“미안. 양형과는 연이 좀 있어서… 같이 맹으로 가기로 했어…….”

“왜 미안하다는 거지?”

무연은 정말로 왜 미안해하는지 모르겠다는 듯 물었다.

이에 운현이 어색하게 웃으며 말했다.

“자네도 봤다시피 양형은 개방의 거지야. 개방은 구파일방의 한곳으로 정보력과 결속력이 대단하고, 개방 자체의 무공 수준도 낮지 않아. 하지만 치명적인 단점이 있어.”

“거지라는 것?”

“응.”

무연의 말에 운현이 고개를 끄덕이며 대답했다.

그의 말처럼 양소걸은 거지였다.

거지의 본분을 착실하게 지키는 탓에 항상 더러운 모습을 유지했고, 멱도 감지 않았다.

때문에 그가 지나다니는 곳에서는 항상 악취가 났고, 지저분해보이는 모습 때문에 사람들이 근처에 다가오는 것조차 꺼려했다.

그러니 운현은 무연에게 미안함을 느낀 것이다.

자신이 데려온 양소걸 때문에 무연이 피해를 볼 것이 당연했기 때문이다.

“난 상관없다.”

그의 단호한 대답에 운현이 미소지었다.

“고맙네.”

“응? 무슨 얘기를 나누고 있나?”

인사를 모두 마친 듯 양소걸이 다가오며 물었다.

운현이 그를 돌아보며 말했다.

“앞으로의 일정에 대해 이야기하고 있었습니다.”

“그렇군. 그나저나 무 동생은… 올해 나이가……?”

“운현과 같소.”

“아, 그럼 내가 형이로…….”

자신이 형임을 피력하려던 양소걸은 자신보다 머리 하나는 더 큰 무연이 내려다보자 점차 말을 흐렸다.

“아, 아닐세.”

형으로서 동생들과 지내보려던 양소걸은 무연이 한참을 위에서 내려다보자 저절로 작아졌다.

그러나 양소걸은 이에 기죽지 않았다. 상대적으로 자신과 크게 차이가 나지 않는 운현에게 다가가 말했다.

“오랜만의 천소단 나들이로군. 안 그런가? 운 동생?”

동생이라는 말에 힘을 주어 말하자 운현이 고개를 끄덕였다.

“그렇군요. 양형은 일년 만에 돌아가는 것 아닙니까?”

“응. 하아. 분타주가 자리를 비우는 바람에 내가 분타주 자리를 지키고 있어서 피곤이 가시질 않는다니까.”

“그래도 이렇게 그냥 나와도 되는 겁니까?”

아무런 보고나 조치도 없이 한 분타의 부분타주가 갑작스럽게 나온 것에 대해 운현이 묻자 양소걸이 껄껄 웃으며 말했다.

“아무렴. 어차피 거길 관리할 필요도 없고, 다 엎어져 자는 곳인데 뭘.”

방금 전 부분타주의 자리는 피곤하다던 양소걸의 말과는 모순되는 대답이었지만 운현이 웃으며 말했다.

“섬서에서 하남으로 향하는 길이니, 한 삼일 정도 걸릴 겁니다. 음식을 미리 구해놔야겠군요.”

“음… 아무래도 그래야겠지!”

음식을 구해놓는다는 말에 무연이 의아한 표정을 지었지만 굳이 또 묻지는 않았다.

그러나 무연은 곧 자신이 묻지 않은 사실에 대해 자책하게 되었다.

그 이유는 객잔이나 식당의 앞에 멈출 때마다 양소걸이 품에서 바가지를 주섬주섬 꺼내 구걸했기 때문이다.

게다가 운현 역시 옆에서 그를 도왔다.

혼란스러워진 무연이 흔들리는 눈빛으로 바라보자 운현이 어색하게 웃었다.

“하하…….”

*     *     *

“그래서… 백서문의 짓이 확실한 겁니까?”

“그건 백서문만이 알겠지.”

정사대전.

단명우의 죽음으로 분노한 단각에 의해 일어난 정사간에 벌어진 전쟁이었다.

단서연이 궁금했던, 정사대전의 시작.

그것은 단명우의 죽음으로 일어났다.

당시 송월은 백서문에게 한걸음에 달려가 물었다.

“자네가… 벌인 짓인가……?”

송월은 최대한 침착함을 유지하며 물었다.

백서문이 긴 수염을 쓸어내리며 대답했다.

“내가 한 짓이라 하면… 어쩔 텐가?”

쿵!

송월의 발이 전각의 바닥을 내리 찍었다.

그 여파로 땅이 쩌적 갈라졌다.

바위를 깎아 만든 바닥을 무심하게 바라보던 백서문을 향해 송월이 말했다.

“왜 그랬나…….”

침착함을 유지한다고는 했지만 그의 목소리에는 분노가 가득했다.

“마교는 우리의 주적일세. 그런데 그곳의 수장이라 할 수 있는 자의 아들을 죽인 것이 죄가 되는 것인가?”

이해할 수 없다는 듯 백서문이 물어왔다.

분노한 송월이 소리쳤다.

“마교가 우리의 오랜 적이라고 하여도! 현재, 마교와 무림맹은 균형을 맞추며 서로에게 관여하지 않고 평화롭게 지내왔네! 그런데 적이었다는 이유만으로 그곳의 사람을… 아무런 이유도 없이 오체분시를 하여 죽인다는 게 말이 되는가?!”

“단명우, 단각의 아들이자 마교의 부교주. 차기 교주직을 이어받을 정도로 뛰어난 무공을 지녔고, 이는 현 마교주인 단각을 뛰어넘는 마신이 될지도 모른다는 이야기가 나올 정도였지. 그런 자가 제2의 마신이 된다면… 그땐 어찌할 텐가?”

백서문의 질문에 송월이 입을 다물었다.

정사간의 균형이 맞추어지고 있는 이유는 바로 각 세력에 존재하는 신의 칭호를 가진 자가 한명이기 때문이다.

마교에는 마신, 정파에는 검신이 그리고 그 둘 세력의 중심에는 무신이 균형을 맞추고 있었던 것이다.

그런데 마교에서 마신을 뛰어넘는 더욱 강력한 마신이 등장한다면 이야기는 달라질 것이다.

신이 두명이 되어버린 세력이 자신의 경쟁세력을 가만 둔다는 보장이 없었기 때문이다.

“하지만 우리는 정파일세! 정도를 지키는 것이 우리 정파가 아닌가?! 정도를 지키지 않고, 후에 위협이 될지도 모른다고 하여 무고한 자를 죽인다면 그것이 사파와 정파가 다를 것이 없지 않는가! 우리는 정도의 길을 걷는 정파의 무림맹이 아니었나?!”

“정도? 정파?! 명분? 그것들이 후세의 무림맹을 지켜주기라도 한단 말인가?!”

백서문이 호통을 쳤다.

“정도 따위는! 명분 따위는! 내게 중요하지 않네!”

“뭐, 뭐라……?”

창가를 향해 오른손을 뻗은 백서문이 송월을 보며 말했다.

“내게 중요한 것은 무림맹이야! 그리고 정파무림에 있는 모든 무인들… 그들을 지킬 수만 있다면! 나는 그 무엇이든 할 것이고!”

이야기를 마친 백서문이 몸을 일으켜 천천히 걸었다.

가만히 서 있는 송월을 뒤로한 채 백서문이 말했다.

“한가지 말해두지. 난 단명우를 죽이지 않았네.”

그 말에 송월이 고개를 휙 돌려 백서문을 바라보았다.

등을 돌리고 서 있던 백서문이 고개를 돌려 송월을 바라보았다.

“허나 내게 단명우를 죽일 기회가 있었다면… 난…….”

백서문의 두눈이 불타듯 이글거렸다.

“가차 없이 그를 죽였을 걸세.”

그 말을 끝으로 백서문을 맹주실을 빠져나갔다.

멀어져가는 백서문의 뒷모습을 바라보던 송월이 고개를 떨구었다.

그리고 그 일이 있은 후로부터 한달 후, 정사대전이 발발했다.

*     *     *

이야기를 들은 단서연이 송월을 보며 물었다.

“검에 의해 두팔이 잘렸습니다. 그리고 뒤이어 다리가 잘려나갔고, 마지막에 목이 잘렸습니다.”

그녀의 말에 송월이 인상을 굳혔다.

그녀가 말하는 끔찍한 내용의 주인공이 바로 단명우인 것을 알았기 때문이다.

“신분을 숨기기 위해 검법을 사용치 않고 단순한 검로를 이용해 오체분시했습니다. 이 때문에 신교에서도 단명우를 죽인 흉수를 알아내지 못했죠. 그렇기에… 궁금한 겁니다.”

단서연이 송월에게 한걸음 다가왔다.

“제 아버지, 단명우는 차기 마신이 될 재목이라고 불릴 만큼 엄청난 성취를 보이던 무인이었습니다. 그런데 그런 자를 검법도 사용치 않고 제압하여 오체분시를 하였다?”

다시 한걸음.

“게다가 흉수라고 하는 백서문은 상처 없이 무림맹에 나타났습니다. 초절정에 근접해가는 단명우를 상대로 상처 없이 나타났다는 건 불가능한 일이죠.”

또다시 한걸음.

“그리고 결정적으로… 그는… 제 아버지는… 저항한 흔적이 없습니다. 왜냐하면 제 아버지 단명우의 몸에서는 내공흔(內功痕)이 발견되지 않았습니다.”

그녀의 말에 송월이 눈을 크게 떴다.

내공흔(內功痕).

무인이 내력을 끌어올려 내공을 사용할 때 나타나는 흔적으로, 대게 검법을 사용하는 자들의 손끝에 내공심법의 종류에 따른 흔적이 남았다.

그런데 내력을 일으킨 그녀의 손끝에서 미약한 붉은 빛이 아른거렸다.

“그 말은… 단명우가 아는 사람에게 당했단 말이더냐……?”

“제 추측이지만 산공독을 당했을 것이라 생각하고는 있지만… 중요한 것은…….”

“누가 단명우에게 산공독을 썼겠느냐… 이겠군.”

어느새 송월의 바로 앞으로 다가온 단서연이 고개를 끄덕이며 말했다.

“도와주십시오.”

귓가를 울리는 간절한 목소리에 송월이 단서연을 바라보았다.

설마 도움을 요청할 줄은 몰랐던 송월이 복잡한 표정으로 그녀를 바라보았다.

“어떻게 말이냐?”

“정사대전 당시 제 할아버지인 단각이 죽고, 신교가 패한 뒤… 신교에서는 정사대전의 패인을 당신에게 패한 단각에게로 돌렸고, 그 때문에 제 위치는 신교 내에서도 바닥에 위치해 있습니다.”

그녀의 말에 송월이 충격을 받은 듯 인상을 굳혔다.

무려 마신의 손녀이자 차기 마신이라 추앙받던 단명우의 딸이었다.

그런 그녀가 이런 대접을 받을 줄은 꿈에도 몰랐던 것이다.

그러나 그녀는 개의치 않는 듯 말을 이었다.

“진실을 알고 싶습니다. 그러나 제 힘이 미약하여 저의 혼자 힘으론 진실을 밝혀낼 수 없습니다. 그러니 당신께 도움을 요청하는 것입니다.”

그녀의 말에 송월이 두눈을 질끈 감았다.

자신의 벗인 단각의 손녀였다.

자신이 단각을 죽인 탓에 모든 원망을 홀로 견디며 자라왔을 그녀였다.

두눈을 감은 송월이 고개를 저으며 천천히 눈을 떴다.

“미안하지만… 난 도울 수 없단다…….”

송월의 말에 단서연의 손끝이 미세하게 떨렸다.

“어째서……?”

단서연의 목소리가 조금씩 떨렸다.

설마 송월이 안 된다고 할 줄은 몰랐던 것이다.

조금의 도움이라도 얻을 수 있을 것이라고 생각했던 단서연의 생각이 산산조각나버린 것이다.

“자네도 알다시피 나는 검신일세. 청성파의 웃어른이자 정파의 기둥이라 불린단다. 그런 내가 몸을 움직인다면 어찌될 것 같나?”

단서연이 말없이 송월을 바라보았다.

그녀도 송월의 말을 이해했다.

송월은 정파의 영웅이자, 마신과 무신이 없어진 무림에서 홀로 남은 신(柛)이었다.

게다가 세간은 송월이 은거에 들어갔다고 알고 있었다.

그러니 송월의 한걸음 한걸음에 세간의 이목이 집중될 것은 당연했다.

“하지만! 당신이라면 누구의 이목도 끌지 않고 움직일 수 있지 않나요?!”

단서연이 다급하게 물었다.

그러나 송월은 재차 고개를 저었다.

“불가능해. 자네가 찾아올 만큼 내 위치는 세간에 잘 알려져 있고, 만약 내가 중원에 모습을 드러낸 것이 알려진다면… 나와 함께하는 자네 역시 관심의 대상이 될 수밖에 없어. 그러면 자연스레 자네의 정체가 밝혀질지도 모르지. 아마 자네가 하고자 하는 일은커녕 정파의 구역 내에는 발도 딛지 못할 걸세.”

송월의 말에 단서연이 고개를 떨구었다.

보이지는 않았지만 그녀의 눈이 떨려옴을 느낄 수 있었다.

어쩌면 그녀가 위험을 무릅쓰고 이곳까지 찾아온 것은 그가 마지막 희망일지도 모른다는 생각 때문일 것이다.

그런데 그런 희망마저 사그라졌으니 슬퍼하는 것도 당연했다.

그때 송월이 그녀를 향해 말했다.

“…하지만 방법이 아주 없는 것은 아닐세.”

단서연이 고개를 들었다.

적갈색의 단발머리가 처량하게 칠렁였다.

“맹으로 떠난 두명의 사내가 있어. 한명은 운현이라는 자인데… 얼굴은 좀 계집애처럼 생겼고, 항상 푸른 청성파 무복을 입고 다니지. 그래. 부끄럽지만 내 제자야. 물론 자네의 할아버지나 아버지에 비해서는 보잘 것 없는 수준이지만… 장차 내 뒤를 이을지도 모르는 녀석이지.”

자식을 칭찬하듯 송월의 눈에서 뿌듯함과 자랑스러움이 느껴졌다.

“그리고 또 한명은 항상 검은 옷을 입고 다니는 어두운 녀석인데… 이름은 무연이야. 그 둘을 만나거라. 그 둘이라면 분명 네게 도움이 될 거다.”

“어째서죠?”

“그 두 녀석도 너와 같은 이유로 맹으로 떠났으니까.”

“같은… 이유……?”

고개를 끄덕이며 송월이 말했다.

“진실을 얻고자, 정사대전과 그 흉수에 대한 진실을 밝히고자 맹으로 떠난 걸세.”

하지만 뜻이 없는지 단서연이 고개를 저었다.

“소용없습니다. 둘은 기껏해야 후기지수… 제가 상대해야 하는 자들은 이미 절정을 넘어선 이들입니다. 저와 함께한다면 그야말로 개죽음을 당할지도 모르죠.”

단서연이 냉정하게 말했다.

하지만 그녀의 말이 맞았다.

그녀가 밝히려는 흉수가 가진 힘은 단명우를 쓰러뜨리고, 정사대전을 일으킬 정도로 막강할 것이다.

그녀가 송월을 찾아온 이유도 그러한 막강한 힘에 대적할 힘이 필요해서였다.

“날 믿어보거라. 네 할아버지인 단각을 죽인 자의 말이지만 믿어주거라.”

회색빛과 푸른빛을 동시에 내뿜는 눈동자로 송월이 단서연을 바라보며 말했다.

“그 두명은 네게 큰 힘이 되어줄 게다.”

단서연도 송월을 바라보았다.

송월의 두눈은 확신으로 가득했다.

단서연은 궁금했다.

그 두명이 누구기에 검신이라 불리는 송월이 이렇게 확신을 가지고 말을 하는지.

한참을 고민하던 그녀가 망설이다 입을 열었다.

“…알겠습니다.”

자신을 믿으며 고개를 끄덕인 단서연의 모습에 흡족해진 송월이 미소지었다.

“아마 후회하지 않을게다.”

인사도 없이 신형을 돌려 내려가는 단서연의 뒷모습을 바라보던 송월은 고개를 돌려 천연봉 아래에 펼쳐진 세상을 내려다보았다.

수많은 건물과 수많은 사람들 그리고 그 속의 수많은 인연들이 존재함을 느꼈다.

다시 고개를 돌린 송월은 어느새 사라진 단서연의 빈자리를 느꼈다.

회한과 추억에 잠긴 송월은 떠난 단서연의 뒷자리를 바라보며 말했다.

“우연인지 운명인지… 알 길은 없다만… 단가야… 어쩌면 우리의 연은 아직 끝난게 아닐지도 모르겠구나.”

흐릿하게 미소짓는 송월의 눈이 아련하게 창천을 응시했다.

무신의 제자라 주장하던 무소월과 송월의 제자 운현 그리고 단각의 손녀 단서연.

그들의 만남이 우연인지 운명인지 알 수 없었지만 한가지만은 분명했다.

지금 이 순간, 그들이 같은 곳을 바라보고 있음을.

무림맹(武林盟)

청성산을 내려온 단서연의 양쪽에 두명의 사내가 나타났다.

단서연을 쭉 지켜보고 있지 않았다면 불가능했을 것이다.

원래 단서연의 옆에 있었던 것처럼, 그들은 자연스럽고 은밀하게 등장했다.

그들 중 단서연의 왼쪽에 선 키가 크고 약간은 마른 체형의 복면을 쓴 사내가 입을 열었다.

“송월은 만났습니까?”

갈라지는 듯한 목소리를 가진 사내의 말에 단서연이 대답했다.

“응.”

“원하시던 바는 이루셨습니까?”

“아니.”

단서연의 대답에 오른편에 선 큰 덩치의 상대가 주먹을 불끈 쥐었다.

복면을 써서 표정을 정확히 알 수는 없었지만 드러나 있는 그의 눈을 보면 상당히 분노했음을 알 수 있었다.

“지금 당장이라도 올라가서……!”

“그만둬라! 담백!”

조용하지만 깊고 울림이 있는 목소리였다.

담백이라는 덩치의 사내가 분을 삭였다.

“가야 할 곳이 있다.”

“가야 할 곳이라 하시면……?”

왼쪽에 선 사내의 물음에 단서연이 고개를 돌려 차가운 인상의 남자를 향해 물었다.

“설영. 내가 말한 것은?”

“여기 있습니다.”

설영이라는 사내가 품에서 꺼내 내민 것은 명패였다.

나무를 깎아 만든 명패에는 ‘한소진(寒小珍)’이라는 이름이 적혀 있었다.

“한씨 세가의 가주 한종우(寒悰雨)의 딸, 한소진의 명패 입니다.”

“딸은?”

“현재 희귀한 질병으로 인해 요양 중입니다. 어릴 적부터 병을 앓았기 때문에 그녀의 얼굴을 본 자가 없습니다. 그러니 한소진으로 위장하시더라도 알아보는 이가 없을 것입니다.”

한가장.

하남의 북쪽에 위치한 작은 장원으로 유명하지도 않은 변방의 장원이었다.

단서연은 송월과 함께 움직일 때 필요한 신분을 얻기 위해 설영을 이용하여 작은 세가나 장원을 수소문하였다.

그런데 한가장의 장주 한종우의 여식이 병치레를 앓고 있다는 사실을 알아내고 그녀의 명패를 얻어낸 것이다.

물론 이를 위해 약간의 금전과 협박이 필요했지만 설영과 단서연은 전혀 개의치 않았다.

“당분간 조용한 곳에서 모습을 드러내지 말고 있거라.”

“하지만… 대체 어디를 가시려는 겁니까?”

“맹으로 간다.”

“매, 맹이라뇨?!”

설영이 놀라 외쳤다.

마교주의 여식이 주적인 무림맹으로 향한다는 말에 설영이 놀라 펄쩍 뛰며 말렸다.

“그곳에 어인 일로 가시는 겁니까? 혹여 정체라도 들킨다면……!”

“내 몸 하나 지키는 것 정도는 나 혼자도 충분해. 그리고 정체를 숨길 방법은 이미 마련해두었으니 걱정할 것 없다.”

단서연의 말에 설영이 입을 다물었다.

확실히 그녀의 말대로 단서연에게는 제 몸 하나 지킬 실력이나 힘이 있었다.

게다가 영민하였으니 쉽사리 정체를 드러내지도, 들키지도 않을 것이다.

하지만 설영은 걱정을 감출 수가 없었다.

“아주 멀리 떨어져 있으란 소리는 아니야. 부름에 걸리는 시간은 세시진. 그 거리에 있거라.”

설영이 고개를 숙이며 명을 받들었다.

담백 역시 불만이기는 했지만 설영이 동의했으니 그도 어쩔 수 없이 고개를 숙이며 명을 받들었다.

“존명!”

말을 마친 설영과 담백이 나타났을 때처럼 조용히 단서연의 곁에서 사라졌다.

설영과 담백이 사라지자 단서연이 고개를 들어 시선을 돌렸다.

하남.

무림맹이 있는 그곳을 향해 고개를 돌린 단서연의 신형이 빠르게 지워지듯 청성산의 아래에서 사라졌다.

*     *     *

검은 도화지에 잘게 부순 모래알만 한 보석을 흩뿌려 놓은 듯 밤하늘이 수많은 별들로 인해 반짝였다.

섬서와 하남을 잇는 선경도(禪景道)에 위치한 들판에 누운 무연과 운현 그리고 양소걸은 두런두런 이야기를 나누고 있었다.

좋은 객잔을 나두고 굳이 야영, 혹은 노숙이라 불릴 만한 행동을 보이는 그들의 모습은 의아했다.

하지만 양소걸을 보면 그 이유가 납득되었다.

개방의 거지들은 두가지의 철칙을 가지고 있었다.

첫째, 밥은 사먹지 않는다.

밥을 먹기 위해서는 방법이 몇 가지 있었다.

가장 보편적인 방법은 구걸이었다.

객잔이나 식당 혹은 마을 주민들이 거처하는 집에 들려 구걸하는 방법이 말이다.

대게 개방의 거지들에게 호의적인 마을 사람들 덕분에 구걸을 실패하는 경우는 좀처럼 없었다.

두번째 방법은 놀랍게도 요리하여 먹는 것이다.

개방의 거지들이 요리하는 경우는 거의 없기 때문에 수많은 거지들 중에서도 찾기 힘들었다.

그러나 가끔 몇몇의 거지들 중에서 우미구탕(牛味狗湯)을 만들어내는 거지들이 있었다.

우미구탕(牛味狗湯)이란 거지들이 가장 좋아하는 식재료인 개를 타구봉으로 두들겨 육질을 부드럽게 만든 뒤 끓여 먹는 구구탕(毆狗湯)에서 소고기의 맛을 우려내는 전설의 탕이었다.

이를 만들 수 있는 거지는 개방의 한 분타의 분타주가 될 수 있을 정도로 극진한 대우를 받았다는 믿지 못할 소문이 있을 정도였다.

어찌되었든 거지들은 구걸해야 밥을 먹을 수 있었기에 무연과 운현은 양소걸을 따라 구걸해야 했다. 비교적 깔끔하게 음식을 받아내 끼니를 해결할 수 있었다.

그리고 둘째, 개방의 거지는 객잔 등에서 투숙하지 않았다.

이 두 철칙들은 개방의 거지들이 지켜야 하는 가장 기본적인 철칙이었다.

물론 지키지 않는다 하여 처벌받거나 욕을 먹는 것은 아니었다. 하지만 개방의 거지들은 생김새와 달리 철칙에 대해서는 상당히 예민한 편이었다.

그중에서도 양소걸은 꾀죄죄한 겉모습과는 달리 철칙을 철저히 지키는 모범적인 거지였다.

그러한 이유로 무연과 운현은 덩달아 양소걸과 노숙 같은 야영을 하게 된 것이다.

“우리가 상대해야 하는 자들은… 강하겠지?”

문득 밤하늘을 바라보던 운현이 조심스레 입을 열었다.

그의 말에 옆에 누워 있던 무연이 고개를 돌려 운현을 바라보았다.

시선을 느낀 운현이 약간은 민망한지 어설프게 미소지었다.

“그냥. 당연한 얘기지만 궁금해서.”

무연은 고개를 끄덕였다.

“강하다. 그것도 매우… 어쩌면 그들과 제대로 대적하기 위해서는 몇 년이 걸릴지도 모르지.”

“그, 그래?”

예상보다 더욱 냉정한 말에 운현의 얼굴에 근심이 가득 찼다. 그는 조용히 허리에 메여 있는 검집을 매만졌다.

“내가 송월님의 반만이라도 닮을 수 있다면… 도움이 될까?”

“한참 부족해.”

또다시 들려오는 무심한 대답에 운현의 얼굴이 더욱 굳어졌다.

하지만 곧 무연의 목소리가 다시 들려왔다.

“이십년 전이었다면 말이야.”

“그럼……?”

“지금은 상황이 달라. 그들이 오랜 기간동안 준비해왔던 모든 것을 내가 거의 부숴버렸으니, 그들의 상태도 정상은 아닐 테지. 제아무리 피해를 복구한다 해도 그들이 상대해야 하는건 중원의 7할을 집어삼킨 덕에 태어난 이래로 가장 큰 힘을 가진 무림맹이야. 혈교 역시 무림맹을 상대하긴 힘들 테지.”

정확하고 냉철한 무연의 판단에 운현이 절로 고개를 끄덕였다.

“그러니 우리가 해야 하는건… 무림맹에 스며들어 있을지도 모르는 혈교의 잔가지를 꺾고, 뿌리를 드러내는 것. 그것뿐이야. 물론 그것도 쉽지는 않겠지…….”

상체를 일으켠 무연이 운현을 내려다보며 말했다.

“너는 과거의 송월과 많이 닮아 있어.”

운현이 급히 상체를 일으키며 무연을 바라보았다.

“과거의 송월님과?”

“그래, 어쩌면 그 점이 송월의 마음에 든 것일지도 모르겠지. 네게 내 정체를 드러낸 이유도 그 때문일 수도 있고.”

운현의 표정이 밝아졌다.

자신의 최고 우상인 송월과 닮았다고 하는 것은 운현에게 있어서 가장 큰 칭찬이었다.

게다가 무연이 정체를 드러낸 유일한 사람이 자신이었다.

과거 전설로만 전해 내려오던 자에게 믿음을 주었다는 사실이 뿌듯했다.

딱!

경쾌한 소리와 함께 밝았던 표정의 운현의 얼굴이 금세 찌푸려졌다.

어느새 날아든 무연의 손가락이 운현의 이마를 때린 것이다.

“악!”

고통스러워하는 운현을 뒤로 무연이 몸을 일으켰다.

“기뻐하지 마. 넌 송월과 닮아선 안 돼.”

“어째서……?”

운현이 이마를 쓰다듬으며 물었다.

발걸음을 옮기던 무연이 나지막이 말했다.

“그 녀석은 너무 약해. 마음이.”

“마…음?”

“그래. 마음. 우리가 하려는 일은 약한 마음으로는 할 수 없어.”

그 말을 끝으로 무연이 점점 멀어져갔다.

무연이 시야에서 사라지자 운현이 고개를 떨구었다.

무연이 하려는 일.

그리고 운현이 해야 할 일.

운현은 오른손바닥을 내려다보았다.

굳은살이 박힌 우직한 손, 젖먹이 시절부터 검을 잡아왔던 자신의 손이었다.

그리고 검을 아무리 쥐어도 찢어지지 않을 만큼 단단해져 있었다.

운현이 손을 강하게 말아쥐었다.

*     *     *

다음 날 아침.

잠에서 깬 양소걸이 가만히 정좌를 취하고 앉아 있는 운현에게 다가왔다.

“응? 운 동생! 벌써 일어났나?”

“양 형! 일어나셨습니까?”

세수까지 끝마쳤는지 운현의 얼굴은 멀끔했다.

잘생긴 그의 얼굴이 탐탁지 않은 듯 양소걸이 입을 쩝쩝거린 뒤 주위를 둘러보았다.

“그런데… 무 동생이 보이질 않는군?”

“네. 늦은 새벽에 갔다올 데가 있다더니 아직 돌아오지 않았어요.”

“흐음… 어? 저기 오는군.”

운현과 대화를 나누다 훌쩍 어디론가 사라졌던 무연이 긴 다리를 휘적이며 그들에게 다가왔다.

“어디 갔다온 거야?”

“산책.”

돌아온 무연을 위아래로 훑은 운현은 산책이라는 말에서 의아함을 느꼈다.

산책이라 하기에는 무연의 의복이 상당히 상해 있었다.

특히 바지의 끝단과 소매가 많이 상해 있었다.

‘내력에 의해 찢겨나간 흔적……?’

보통 무인들의 무공수련 중에 일어나는 일이었다.

물론 다른 이유가 있을 수도 있지만 의복이 상한 것을 보았을 때 보통의 산책은 아니었던 것 같았다.

“가지.”

“응.”

“그러자고.”

언제나 활기찬 양소걸을 선두로 세명의 사내가 하남을 향해 걸어갔다.

*     *     *

“저보고… 맹에 가라는 말씀이신가요?”

백아연이 믿을 수 없다는 표정으로 묻자 백주양은 고개를 끄덕였다.

“그래. 이번에 하언이와 건이도 맹으로 가게 되었으니 너도 함께 가거라.”

“하지만…….”

백월문은 전대 맹주인 백서문의 사문이었으나, 백주양은 모종의 사건 이후 무림맹과의 관계를 거의 끊다시피 하였다.

때문에 백월문의 무인들 중 어느 누구도 무림맹에 입맹한 인원이 없었다.

그런데 난데없이 그의 아들과 딸인 백건과 백하언을 입맹시키도록 한 것이다.

게다가 백아연도 함께 보내려 했으니, 그의 행동에 백아연이 의문을 품는 것이 당연했다.

“천소단에 입단하거라. 그동안 맹과의 관계를 끊어왔지만 이제는 그리할 수 없게 되었다. 맹의 힘은 나날이 커져가고, 백월문의 힘은 점점 줄어드는 것이 사실이니 말이다.”

그의 말대로 맹의 힘은 마교가 십만대산으로 후퇴한 이후를 기점으로 엄청난 성장세를 보였다.

이에 따라 정사대전에서 활약한 중소문파들이 세력을 키워가며 무림맹에는 수많은 대 문파들이 등장했다.

물론 백월문도 수많은 성장문파들 중 하나였다.

하지만 백서문이 맹주직에서 물러나고 모종의 사건 이후 맹과의 관계를 끊고 독자적인 행보를 이어왔다.

그러나 맹의 힘이 커지는 만큼 그에 속하지 않은 문파들의 힘은 점점 나약해져갔고, 수많은 문파가 힘을 키우기 위해 무림맹에 가입했다.

백월문이 있는 청해에는 백월문 말고도 수많은 문파들이 있었다. 그중 가장 대표적인 문파가 바로 ‘곤륜파’였다.

곤륜파는 무림맹과 상당히 떨어져 있어 좀처럼 맹과 관계를 가지는 일이 적었다.

하지만 정사대전의 승리 이후 맹의 세력권이 커졌고, 그 덕분에 청해의 곤륜파 역시 무림맹과 긴밀한 관계를 가지는 것이 가능했다.

그리고 곤륜파는 이 기회를 놓치지 않고 갈 곳을 잃은 사파 무인들을 대거 영입했다.

이에 수많은 사파고수들이 곤륜파로 흡수되었다.

세력을 점점 키운 곤륜파는 백월문을 압박했고, 실제로 백월문은 맹의 지원을 받는 곤륜파에 비해 세력이 많이 약해져갔다.

“너희는 우리 백월문과 무림맹의 교두보 역할을 하게 될 것이다.”

“알겠습니다…….”

백아연은 할 수 없이 고개를 끄덕이며 그의 말에 따르기로 했다.

그녀 역시 백월문의 무인이자 문주인 백주양의 딸이었다. 백월문을 위해 그녀가 할 수 있는 모든 일을 할 준비가 되어 있었다.

고개를 숙이며 문주실을 나온 백아연이 마중나온 몽유화를 바라보았다.

“맹으로 갑니다.”

“무림맹 말씀이십니까?”

몽유화가 깜짝 놀라며 물어오자 백아연이 고개를 끄덕였다.

“맹으로 가는 것은 백건 도련님과 백하언 아가씨가 아니셨습니까?”

“저도 함께 가게 되었어요. 차라리 잘되었어요. 어차피 백월문의 발전을 위해서는 맹과의 교류는 필수였고, 제가 도움이 된다면 가는 것이 맞죠.”

확실히 백아연의 말이 사실이었으나 몽유화의 표정은 좋지 않았다.

무림맹행이 나쁜 것이 아니었다.

단지 그녀와 함께 가는 백건과 백하언이 문제였다.

그녀의 이복오라버니인 백건, 이복언니인 백하언은 노골적으로 백아연을 무시했다. 배 다른 동생이라는 이유만으로 그녀를 핍박하기 일쑤였다.

그러니 몽유화가 백아연을 걱정하지 않을 수 없었다.

이러한 몽유화의 걱정을 아는지 백아연이 미소지었다.

“제 걱정은 말아요. 그것보다 서두르죠. 백 오라버니와 백 언니가 지금쯤 준비를 마치고 출발할 준비를 하셨을 거예요.”

“네. 준비하겠습니다.”

백아연의 무림맹 행 준비는 순조롭게 진행되었다.

이미 백건과 백하언이 갈 마차와 마부 그리고 호위에 대한 준비를 마쳤으니, 백아연은 그저 자신의 짐과 여벌의 옷만 가져오면 되었다.

사두마차에 오른 백아연은 자신을 기다리던 백건과 백하언을 발견했다.

“먼저 와 계셨습니까?”

백아연이 공손히 물었다.

하지만 눈을 감고 팔짱을 낀 백건은 그녀의 말을 무시했고, 백하언은 마차 안으로 들어온 그녀를 한번 흘겨본 뒤 창가로 고개를 돌렸다.

그들의 무시가 익숙한 백아연은 담담히 자리에 앉았다.

“아버지가 너도 가라 하셨나?”

백건의 무심한 목소리에 백아연이 대답했다.

“네. 그렇습니다.”

“별일이군.”

백건이 여전히 눈을 감은 채 물어왔고, 백아연은 공손하게 대답했다.

그들의 대화를 듣고 있던 백하언이 입을 열었다.

“맹에 도착해도 아는 척은 안 했음 좋겠어.”

톡 쏘는 듯한 목소리가 백아연의 귓가에 들려왔다.

고개도 돌리지 않고 눈동자만 돌린 채 말하는 백하언의 모습은 상당히 표독스럽고 귀찮아보였다.

기분이 나쁠 법도 하건만 백아연은 미소를 잃지 않은 얼굴로 대답했다.

“알겠습니다.”

“이랴!”

백월문의 깃발이 달려 있는 사두마차가 마부의 목소리와 채찍질에 힘차게 달려나갔다.

백월문에서 멀어져가는 마차를 바라보는 몽유화의 표정이 좋지 않았다.

이번 호위를 자청하여 백아연을 따라나서려고 했지만 저들이 향하는 곳은 무림맹의 천소단으로, 몽유화가 들어갈 수 없는 곳이었다.

“아가씨…….”

몽유화가 멀어져가는 사두마차를 보며 걱정스러운 목소리로 중얼거렸다.

*     *     *

하남에 도착한 무연과 운현 그리고 양소걸은 거대한 무림맹의 현판을 바라보았다.

운현과 양소걸은 놀라지 않았지만, 무연은 과거와 달라진 무림맹의 규모에 인상을 찌푸리며 외벽을 둘러보았다.

하나의 성을 연상케 하는 규모는 외벽의 길이로만 정문을 기준으로 좌우로 삼십장이 넘었다. 또 위로는 평범한 문파들의 장원 외벽과는 차원이 다를 정도로 높았다.

거대해진 무림맹의 규모를 체감하던 무연이 입을 열었다.

“무림맹의 규모가… 생각보다 훨씬 커졌군…….”

“정사대전 이후 무림맹의 규모를 전번 맹의 규모보다 키웠어.”

“이전 비용이 적지 않겠어.”

“사실이야. 맹의 규모가 커진 만큼 맹주의 교체가 이루어질 때마다 큰 지출은 불가피해. 하지만 정사대전이 끝나고 거대해진 정파의 규모를 통제하기 위해선 무림맹의 규모도 확대해야 했기 때문에 어쩔 수 없는 선택임은 분명해.”

중원의 7할을 차지하게 된 무림맹의 세력은 전번보다 훨씬 커졌다.

게다가 원래 마교의 세력권이었던 지역마저 무림맹이 흡수하였으니, 사천과 청해 이후 지역의 통제 및 관리를 위해선 무림맹의 수많은 지부를 필요로 했다. 이를 관리하기 위해서는 무림맹의 규모 확대는 불가피했다.

“이런… 천소단 모집일은 일주일 후부터 시작이라는데?”

무림맹의 공고문을 읽던 운현이 난감한 듯 인상을 썼다.

자신과 양소걸은 맹 소속이니 언제든 출입이 가능했지만 무연은 아니었다.

그러니 무연이 맹에 입맹하기 위해서는 일주일 후 천소단의 시험에 합격해야만 가능했다.

그렇기에 현재로는 무연의 입맹이 불가했다.

“일단 근처에서 시간을 보내야겠는걸? 양 형은 먼저 들어가 계셔요.”

“그래. 일주일 동안 노숙시킬 순 없으니 먼저 들어가 있어야겠네.”

그들이 무림맹 앞에 서서 앞으로의 일정에 대하여 의논하고 있을 때, 저 멀리서 사두마차의 힘찬 발걸음소리가 들려왔다.

마차를 발견한 운현이 눈을 동그랗게 떴다.

“저 마차는……?”

익숙한 백색 깃발의 사두마차.

바로 저번 그들을 청해에 데려다주었던 백월문의 사두 마차였다.

“그렇다면…….”

갑자기 심장이 격하게 뜀을 느낀 운현이 저도 모르게 가슴에 손을 올렸다.

그가 약간은 당황한 표정으로 자신의 몸을 내려다보자 양소걸이 심각한 표정으로 물어왔다.

“운 동생! 어디 안 좋은가?”

“아, 아닙니다.”

운현의 얼굴이 붉어지자 양소걸이 그에게 다가섰다.

“흐음. 얼굴이 붉고, 열이 좀 나는 것 같은데… 자네 설마 감기인가?”

“아닙니다.”

하지만 마차가 점점 가까워질수록 운현의 심장은 더욱 격해졌고, 얼굴도 더욱 붉어졌다.

흥분에 의한 상기된 모습이었다.

이윽고 마차가 그들의 앞에 도착했다.

그 마차의 목적지 역시 무림맹이었는지, 정문에 멈추어 선 마차에서 두명의 남자와 여자가 천천히 그리고 우아하게 내려왔다.

둘 다 선남선녀였다.

그를 발견한 양소걸이 눈을 동그랗게 뜨며 말했다.

“백건과 백하언 아닌가? 백월문주의 자식들이 왜……?”

맹과의 관계를 끊은 것으로 알려진 백월문의 백주양의 아들과 딸의 등장에 양소걸이 놀라 말했다.

역시 개방의 한 분타의 부분타주라는 이름값을 하는 듯 양소걸은 금세 그들의 정체를 파악했다.

옆에 있던 무연도 백건과 백하언을 향해 고개를 돌렸다.

백건은 뭇 여인들의 가슴에 불을 지필 정도로 미남이었고, 피부가 사내답지 않게 백색의 빛을 내고 있었다. 또 여인은 백건과 마찬가지로 사내들이 넋을 잃고 쳐다볼 정도로 미인이었다.

하지만 그들의 등장에도 무연은 별 감정을 내보이지 않았다. 그는 그들 말고 다른 사람을 찾는 듯 두리번거렸다.

오직 양소걸만이 그들에게서 눈을 떼지 못하고 있었다.

백하언과 백건이 마차에서 내린 뒤 얼마 지나지 않아 또 다른 여인이 내려섰다.

그녀를 보는 순간 운현은 벼락을 맞은 듯 그 자리에 굳어버렸다.

처음 본것도 아니고 오랜만에 본것도 아니었는데, 그녀를 보는 순간 운현의 심장이 미친 듯이 뛰었다.

마차에서 내린 백아연이 무연과 운현을 알아보고 미소지었다.

“오랜만이에요.”

이에 운현이 천천히 대답했다.

“오, 오랜만입니다…….”

운현의 심장이 미친 듯이 뛰기 시작했다.

입단시험

무림맹의 정문에서 멀리 떨어진 곳.

죽립을 깊게 눌러쓴 여인이 정문에 서서 이야기를 나누는 무연일행과 백아연을 바라보고 있었다.

죽립을 쓴 여인의 눈이 운현과 무연을 번갈아보았다.

그때 무연의 시선이 여인에게 닿았다.

여인의 눈과 무연의 눈이 서로를 향했다.

*     *     *

이미 맹에 가입되어 천소단의 일원이 되어 있던 양소걸은 맹으로 복귀했다.

하지만 아직 맹에 가입하지 않은 백아연과 백건, 백하언 그리고 무연은 천소단의 입단시험을 치르기 전에는 맹에 들어갈 수 없었다.

제아무리 백월문의 무인들이라 하여도 오랫동안 교류를 끊은 탓에 그들 역시 맹으로 들어갈 수 없었던 것이다.

때문에 근처 주루에 머물기로 한 그들은 무림맹의 왼편에 위치한 옥향루(玉鄕樓)에서 방을 구했다.

옥향루는 1층은 평범한 식당이었고, 2층부터 3층까지는 투숙이 가능한 객실이 존재했다. 그리고 그 위로 4층부터 5층까지는 주루의 기생들과 함께 음주와 가무를 즐길 수 있는 특수객잔이 존재하는 구조였다.

옥향루의 6층은 예약된 손님들만 들어갈 수 있는 특별 층이었는데, 이곳은 돈이 있어도 예약할 수 없었다. 오로지 뛰어난 명성을 지닌 이들만 예약할 수 있는 층이었다.

옥향루의 2층에는 무연과 운현이, 3층에는 백아연과 백건, 백하언이 자리를 잡았다.

이곳에서 일주일을 보내야 했기 때문에 최대한 쾌적한 방을 고른 운현과 무연은 1층 식당으로 내려왔다.

“사람들이 많군.”

1층 식당을 가득 메운 사람들을 살핀 무연의 말에 운현이 두가지 차를 주문하며 말했다.

“아무래도 이들 중 대부분은 천소단의 입단식 때문에 이곳으로 온걸 거야. 우리랑 비슷한 경우지.”

“입단을 희망하는 사람들이 생각보다 많네.”

“그래도 이곳에서 천소단원이 되는건 일할이 채 안 될 거야.”

이곳에 보이는 사람만 해도 30여명이 되어 보였다.

그런데 이중의 1할이라면 3명이 채 안 될 수도 있다는 말이었다.

무연이 운현을 돌아보며 물었다.

“일할이 채 안 된다니. 생각보다 입단시험이 힘든가보군.”

“무림맹의 규모가 커졌다지만 매년 두번에 걸쳐 이루어지는 천소단 입단시험 때마다 입단 희망자를 전부 받을 순 없으니까. 천소단의 과정을 끝내고 맹의 일원이 되어 나가는 인원의 수만큼 천소단원을 뽑아. 안 그럼 무림맹은 매년 들어오는 천소단원들로 인해 가득 찰 테니까.”

운현의 말대로 무림맹의 규모는 커졌지만 그만큼 인원들이 많이 충원되었다.

이미 중원의 7할이 무림맹의 휘하에 들어왔으니, 마교에 소속되어 있던 많은 무인들도 무림맹에 소속되었다.

중원의 3할에 속하던 세력이 무림맹에 들어오게 된 만큼 무림맹의 일원들도 많아졌다. 이에 따라 천소단원의 입단인원들을 감축시킬 수밖에 없는 것이다.

“그것도 그거지만… 네 말대로 입단시험이 상당히 까다로워진 것도 사실이지…….”

말하던 운현의 표정이 일순 멍해졌다.

무연은 그 이유를 알아채고 운현의 시선이 향하는 곳으로 고개를 돌렸다. 역시나 익숙한 얼굴의 등장이었다.

“두분도 무림맹에 뜻이 있으신 건가요?”

백아연이 붉은 입술을 달싹이며 물었다.

“저는 맹의 일원이지만 무연은 아직 아니어서요. 이번 입단시험을 치르기 위해 기다리는 중입니다.”

“그럼 무 공자도 이번에 천소단 입단시험을 치르시는 거군요?”

백아연이 맑은 눈동자를 움직여 무연을 바라보았다.

무덤덤한 표정의 무연이 고개를 끄덕였다.

“잘됐네요. 안 그래도 혼자면 조금 외로울 것 같았는데… 아는 분과 함께 치르게 되어서 다행이네요.”

백아연이 활짝 미소짓자 운현은 차마 똑바로 쳐다보지 못하고 고개를 떨구었다.

만약 할 수만 있다면 다시 한번 입단시험을 치르고 싶은 마음이었다.

“아는 분들이시니?”

그들의 귓가에 요염한 목소리가 들려왔다.

고개를 돌리자 그곳에는 한 여인과 사내가 나란히 서 있었다. 그들을 발견한 백아연의 표정은 좋지 못했다.

“네. 저번에 잠깐 만난 적이 있는 분들입니다. 아, 이분은 제 언니인 백하언과 오라버니인 백건이십니다.”

“반갑습니다. 저는 청성파의 운현이라 합니다.”

운현이 자리에 일어나 포권을 취하며 인사하자 백하언이 미소지으며 마주 인사했다.

백건 역시 가볍게 운현의 인사에 답했다.

인사 후 백건은 조용히 운현을 바라보았다.

송월의 두번째 제자라 알려져 있는 운현이었다.

그의 존재는 백건의 흥미를 끌기에 충분했다.

“무연이오.”

짧고 간단한 무연의 인사에 백하언의 표정이 살짝 일그러졌다.

그러나 누구도 알아차리지 못할 만큼 빠르게 다시 얼굴에 미소를 머금은 그녀가 미소지으며 말했다.

“검신의 본문인 청성파의 귀인들을 뵙게 되다니 영광이에요.”

붉은 입꼬리를 길게 올리며 미소짓는 그녀는 아름다움과 동시에 강한 색기를 내보였다. 뭇 남성이라면 그 미소에 흠뻑 빠질 수밖에 없을 것이다.

그러나 운현과 무연은 그 미소에 담담했다.

애초에 백아연 외의 여자에게 마음이 움직인 적이 없는 운현이었고, 사람에게 별로 관심이 없는 무연이었다.

제아무리 아름다운 외모와 육감적인 몸매를 가졌다 한들, 운현과 무연이 그녀에게 마음이 움직일 리 없었다.

생각과 달리 그들이 무덤덤하자 살짝 당황한 백하언이 어색하게 미소지으며 식탁에 앉았다.

그리고 그 옆으로는 백건이 앉았다.

백건은 말이 없는 편이었다. 그저 조용히 차를 마시며 그들의 이야기를 경청하며 시간을 보냈다.

늦은 밤.

모두가 잠에 들거나 기생을 끼고 술을 마시고 있을 때 옥향루의 지붕에 한 인영이 나타났다.

그자는 온통 검은 옷을 입고 있는 무연이었다.

자리에 앉은 무연은 늦은 밤임에도 불구하고 등불로 인해 밝은 하남일대를 조용히 둘러보았다.

옥향루가 6층으로 상당히 높은 건물이었기에 하남의 일부가 무연의 눈에 가득 들어왔다.

허리춤에 메여 있던 술을 꺼낸 무연이 술의 마개를 뽑아낸 후 술을 입에 털어넣었다.

알싸한 향이 목구멍을 넘어가니 금세 목과 가슴 그리고 복부가 뜨거워짐을 느꼈다.

무연의 눈동자가 무림맹으로 향했다.

무림맹의 전각마다 붙어 있는 등불과 함께 하늘에서 고고히 빛을 내뿜는 은은한 달빛이 무림맹을 밝게 비추었다.

무연이 손을 뻗었다.

하나의 성처럼 하남을 군림하고 있는 무림맹을 한손에 움켜쥐려는 듯 손바닥을 활짝 펼쳤다.

무연은 오른 주먹을 강하게 움켜쥐었다.

마치 무림맹을 박살이라도 내려는 듯한 모습이었다.

아무것도 남아 있지 않은 손을 확인한 무연의 머리 위로 은은한 달빛이 내려앉았다.

*     *     *

일주일이 흘러 천소단의 입단시험이 시작되었다.

물론 이번에도 중원 각지에서 모여든 수많은 무인들로 인해 무림맹의 정문은 사람이 통과하기도 힘들 정도였다.

그런데 무림맹의 입구에 신기한 것이 생겼다.

“저게 뭐지?”

운현 역시 처음 보는 듯 무림맹 정문 바로 옆에 세워져 있는 정체불명의 물체를 유심히 살폈다.

“내강석(耐强石)이군.”

무연은 네모반듯한 물체의 정체를 아는 듯했다.

그의 말에 운현이 고개를 돌리며 물었다.

“내강석?”

“강도는 철강석과 비슷하지만 내력(內力)에 내성이 있는 강석이다. 아무래도 무림맹은 저 내강석을 이용하려는 것 같군.”

“내력에 내성이 있다니… 그렇다면 일정수준이 아니고서야 작은 생채기조차 못 낸다는 거야?”

“응. 아무래도 무림맹이 모집하는 인원의 수준을 높여볼 생각인 것 같군.”

내강석이 내성이 있다면 보통의 수준의 내력으로는 생채기조차 내기 힘들 것이다.

그러니 무림맹은 이를 이용해 일정수준 이상의 인원들로만 모집하려는 것이다.

그들의 예상이 맞았는지, 맹의 정문에 위치해 있던 한 인물이 나타나 입을 열었다.

“자자! 다들 주목하시오! 이번년도부터 맹의 입단시험이 조금 바뀌었소! 그리고 그 첫번째 시험이 바로 이 내강석을 이용한 시험이 될 것이오!”

“내강석이라고……?”

“그게 뭐야?”

“갑자기 이번 년도부터 바뀌다니!”

내강석을 아는 이들은 표정이 밝지 못했고, 이를 모르는 이들 역시 혼란스러운 듯 두리번대며 정보를 알아내려고 했다.

하지만 내강석은 귀하디귀한 물건이었다.

맹에서도 특수한 죄인들을 가두거나 묶을 때만 사용할 정도였는데, 이를 이번 시험에 처음 내놓은 것이다.

그것도 아직 가공되어 있지 않은 순수한 내강석 그 자체였다.

“일단 입단시험을 치를 자격을 얻기 위해서는 이 내강석에 한치 이상의 길이나 두께의 상처를 내어야 하오!”

시험관의 말에 무인들이 웅성거렸다.

입단시험을 치를 자격이 생긴 것도 이번이 처음이었고, 내강석을 본 이들도 처음이었기에 혼란이 생긴 것이다.

시험관의 안내대로 일렬로 줄을 선 무인들이 한명씩 나와 내강석의 앞에 섰다.

먼저 내강석의 앞에 선 자는 검을 든 자였는데, 황토색의 무복을 입고 있었다.

“종남파로군.”

그의 사문을 알아본 운현이 말했다.

종남파의 무인인 그는 허리춤에서 유려하게 검을 꺼냈다. 출검의 자세가 나쁘지 않았다. 이류에서 일류 사이에 위치한 그는 신중하게 내강석을 바라보았다.

“하압!”

내력을 불어넣은 검을 있는 힘껏 내리쳤다.

‘입단시험을 치를 자격을 얻는 시험이라 하기엔 너무 쉬운거 아닌가? 한치라니…….’

내강석을 향해 검을 휘두르던 그는 입단시험의 자격을 얻는 시험이 너무 쉽다고 생각했다. 물론 그 생각은 검이 두동강나는 순간 그의 머릿속에서 사라졌다.

“아, 아니!!”

종남파의 무인이라던 그의 일검은 매끄럽게 내강석을 향해 내리쳐졌다.

너무나도 깔끔한 수였기에 모두들 그가 내강석에 한치 이상의 상처를 낼 수 있을 것임을 의심하지 않았다.

그러나 그런 생각들을 모두 비웃듯 내강석에 부딪친 검은 내강석의 강도와 반발력을 이기지 못하고 두동강나며 허공으로 날아갔다.

“탈락! 다음!”

시험관은 냉정하게 종남파의 무인이라던 사내를 돌려보냈다. 그는 허무하게 깨진 자신의 검을 내려다보며 힘없이 돌아갔다.

이 모습을 지켜보던 많은 이들이 경악하며 믿을 수 없다는 듯 내강석을 바라보았다.

터무니없이 강한 내강석의 모습에 일찌감치 포기하고 돌아가는 이들도 적지 않았다.

“내강석의 강도가 의외로 강한걸……?”

운현이 쓸쓸히 돌아가는 종남파 무인의 뒷모습을 보며 말했다.

“내강석의 특성 때문이다. 어쭙잖은 힘과 내력으로는 오히려 돌아오는 반발력을 견디질 못해.”

“괜찮…….”

괜찮냐는 물음을 던지려던 운현은 이내 자신의 실수를 깨달았다. 상대는 무연 그리고 무소월이었다.

만약 그가 이 시험을 통과하지 못한다면 중원의 어느 누구도 천소단의 입단시험을 치르지 못하리라.

많은 이들이 돌아갔음에도 이에 굴하지 않고 남은 이들이 도전해왔다. 하지만 그 누구도 쉽게 내강석에 생채기를 내는 것을 성공하지 못했다.

그때 자줏빛 무목을 입은 이가 내강석 앞에 섰다.

그는 말없이 등 뒤에 메고 있던 도를 꺼내들었다.

그리고 한치의 망설임도 없이 강하게 도를 내리쳤다.

까앙―

이제껏 어느 무인들의 일격보다 강한 타격음과 함께 내강석에 불똥이 튀었다.

“세, 세치! 통과!”

그는 통과기준보다 무려 세배나 높은 세치의 길이를 달성했다. 하지만 전혀 기뻐하지 않았다. 오히려 당연한 일을 해낸 것처럼 덤덤하게 정문을 통과했다.

그의 통과에 자극을 받은 것인지 몇몇 사람들이 호기롭게 내강석에 덤볐다. 하지만 대부분의 사람들은 실패하여 돌아갔다. 실력이 출중한 몇몇만 간신히 한치의 상처를 내어 통과했다.

이윽고 무연의 차례가 되었다.

운현은 내강석으로 다가가는 무연을 아무런 걱정 없이 바라보았다.

내강석의 앞에 선 무연은 왼손바닥을 펼쳐 내강석에 갖다댄 뒤 허리를 돌려 오른팔을 뒤로했다.

모두의 시선이 무연에게로 집중되었다.

권각을 쓰는 무인이 처음 나왔기 때문이다.

검이나 도같은 병장기로도 내기 힘들었던 내강석의 상처를 과연 인간의 주먹으로 낼 수 있을까 의문을 품고 있을 무렵.

무연의 허리가 돌아가며 오른 주먹이 내강석을 쳤다.

꿍―

육중한 소리와 함께 내강석이 살짝 흔들렸다.

물론 너무도 미세하게 흔들려 이를 본 이들은 많지 않았다.

“통과!”

시험관이 무연에게 합격을 주었다.

무연의 주먹이 닿은 곳이 한치 정도의 두께로 움푹 들어가 있었기 때문이다.

합격한 무연이 무림맹의 정문으로 들어섰다.

그 뒤로 백아연과 백건, 백하언도 시험을 치렀다.

그들은 무난하게 통과할 수 있었다.

그들의 실력 역시 결코 낮지 않았기 때문이다.

마지막으로 시험을 본 것은 머리가 어깨까지 내려오는 푸른 무복의 단발머리 여인이었다.

그녀는 허리에 메여져 있던 단순해보이는 철검을 꺼냄과 동시에 내강석을 향해 휘둘렀다. 깔끔한 발검이었다.

“통과!”

*     *     *

맹의 정문으로 들어선 무림맹의 규모는 상당히 컸다.

역시 멀리서 보는 모습과 안에서 보는 모습은 차원이 달랐다.

입단시험을 치를 자격을 받은 인원은 총 이백여명이었다. 그중에는 무연과 백아연, 백건과 백하언도 껴 있었다.

“어떻게 생각해?”

“지금까지는 보통.”

백하언의 물음에 백건이 담담히 말했다.

백하언은 표독스러운 표정으로 무연을 바라보았다.

처음 백아연과 친분이 있다 하여 정체가 궁금했는데, 실력이 별로 대단하지 않아보였다.

금세 무연에 대한 흥미가 사라진 백하언은 고개를 돌려 가장 좋은 기록으로 통과한 자줏빛 무복의 사내를 바라보았다.

“저자가 이중에선 가장 강하겠네?”

“이중에서 실력을 숨긴 이가 없다면… 그렇겠지.”

말을 하면서도 백건이 무연을 바라보았다. 어렴풋이나마 경지를 알고 싶었으나 도무지 알 수 없었다.

만약 그가 건장한 체격을 지니지 않았다면 혹은 운현과 같이 있지 않았다면 무공을 배우지 않은 일반인처럼 느꼈을 것이다.

그 점이 답답하게만 느껴졌다.

“좋아. 운현이라는 녀석은 백아연 그 여우같은 계집에게 푹 빠져 있는것 같으니… 저자라도…….”

백하언의 음흉한 시선이 도를 지닌 사내를 향했다.

처음에는 송월의 제자 운현을 자신 쪽으로 끌어들이려 했으나, 그는 이미 백아연에게 빠져 있는 것 같았다. 그 정도가 심하여 도저히 운현에게 수를 쓰기가 힘들었다.

그런데 시험에 통과한 자줏빛 무복 사내의 실력 역시 범상치 않아 보였다.

“넌 내거야.”

백하언의 눈을 빛내며 사내를 바라보았다.

모두가 중앙 연무장에 모이자, 거대한 체격의 중년 남자가 시험관이었던 사내의 안내를 받으며 나타났다.

“모두들 반갑다. 천소단의 단주를 맡고 있는 이겸이라 한다.”

철도경(鐵道經) 이겸(理兼).

도 한자루로 수많은 마인을 상대해왔으며, 정사대전에서 마교의 한 분대를 홀로 상대한… 정파무림에서는 전설적인 인물이었다.

인성도 훌륭하고 그에 걸맞는 무공을 지녔기에 수많은 젊은 무인들의 선망을 받는 자이기도 했다.

“물론 입단시험은 이제 시작이다. 자격시험을 통과했다고 천소단원이 된것은 아니다. 그러니 더욱 분발하여 이곳에서 다시 보자꾸나!”

화통한 목소리만큼이나 짧고 굵은 연설을 마친 이겸이 자리를 떠났다. 이내 시험관리를 맡은 무림맹의 무인이 그들을 둘러보았다.

“첫번째 시험인 신(身)의 시험은 반시진 후 이곳에서 이루어질 것이니 준비들 하고 계시오!”

그의 말이 끝나자 중앙 연무장에 모인 이백여명의 무인들은 각자 둘러모여 두런두런 이야기를 나누었다.

무연이 주위를 둘러보았다.

그리고 곧 주위에 느껴지는 존재감에 눈을 빛냈다.

‘오십여명은 되는 것 같군.’

시험관이 사라진 이후 일식경이 지난 후, 연무장 주변을 에워싸듯 나타난 존재감은 점점 연무장을 포위하듯 다가왔다.

물론 이 낌새를 눈치챈 것은 무연뿐인 듯 다른 사람들은 앞으로의 시험에 대해 이야기를 나누고 있었다.

그때 연무장을 중심으로 여덟 방향에서 동시에 주먹만 한 크기의 구슬이 날아들었다. 아니, 구슬이라기보다는 쇠로 만든 철환과 비슷한 모양새였다.

툭― 툭!

“응? 뭐, 뭐야?!”

무인들이 당황하여 주변을 둘러보았다.

여덟 방향에서 날아든 철환이 작은 폭발음을 냈다.

그리고 검은 연기가 뿜어져나오기 시작했다.

“도, 독이다!”

무인들은 당황하여 연기에서 멀어지기 위해 몸을 뺐다.

물론 독은 아니었지만 검은 연기는 삽시간에 퍼져나가 연무장을 뒤덮었다. 그리고 동시에 검은 무복으로 온몸을 가린 오십여명의 무인들이 하늘로 솟구치며 나타났다.

“뭐, 뭐야!”

무인들은 혼란에 빠졌다. 하지만 몇몇의 무인들은 정신을 차리고 각자의 병장기를 꺼냈다.

백하언은 두팔을 길게 늘어뜨렸다. 백건 역시 자신의 허리춤에 메여 있던 검집에서 검을 꺼냈다.

“무림맹에서 꽤 재미있는 시험을 준비했군.”

“이게 시험이라고?!”

덤덤한 백건의 말에 백하언이 소리쳤다.

백건이 고개를 끄덕이며 말했다.

“그래. 신(身)의 시험이 시작된 거다. 시험의 내용이 바뀌었다더니… 이런 뜻이었나?”

백건은 검을 휘둘러 날아드는 검을 막았다.

검은 연기속에서도 바람을 가르는 소리를 듣고 검을 막아낸 것이다.

“솜씨가 좋군.”

검은 복면을 쓴 사내가 목검을 거두며 말했다.

그는 백건을 뒤로한 채 다른 무인들을 상대했다.

이 상황을 무심히 지켜보던 무연의 뒷목으로 목검이 날아들었다.

그때 철검이 뽑히는 소리와 함께, 복면인의 검과 어디선가 튀어나온 철검이 무연의 뒷목에서 부딪쳤다.

어느새 다가온 단발머리의 여인이 무연의 뒤로 날아와 복면인의 검을 막아낸 것이다.

“반응이 좋군!”

복면인은 단발머리의 여인이 자신의 검을 막자 뒤로 물러섰다.

단발머리의 여인은 무연을 한번 스윽 쳐다보더니 다시 어디론가 사라졌다.

무연은 말없이 사라진 단발머리의 여인을 바라보았다.

‘빠르군…….’

물론 무연이 반응하지 못한 것은 아니었다.

단지 뒷목을 복면인이 노리고 들어왔을 때 이에 맞춰 여인이 반응해오자 기다린 것이다.

자신에게 날아든 공격도 아니고, 다른 사람을 향한 공격에 대한 반응치고는 상당히 빨랐다.

게다가 검은 연기 때문에 시야가 좁아진데다가 여기저기서 비명이 들려오는 상황에서도 그녀는 냉철했으며, 기민했다.

“그나저나, 맹에서 재미있는 장난을 준비해놨군. 실제 상황을 가장한 것인가?”

맹에서 준비한 것은 습격이었다.

아무런 대비도 못 한 상황에서 벌어지는 기습을 맞이한 무인들의 상황판단 능력과 지니고 있는 힘을 시험해보려는 것이다.

신(身)에 대한 시험으로는 아주 적합한 상황을 인위적으로 만들어낸 것이다.

무연은 자신에게 다가오는 인기척을 느꼈다.

매우 은밀하게 다가오는 인기척인 만큼 보통의 무인이라면 알아차리기 힘들었겠지만 무연은 달랐다.

복면인의 목검이 일직선을 그리며 무연의 미간을 노렸다.

무연이 급히 고개 숙이며 오른손을 올려쳤다. 그리고 동시에 복면인에게서 멀어지기 위해 뒤로 물러섰다.

복면인은 자신의 기습이 실패하자마자 검은 연기 속으로 사라졌다.

‘반격을 피하기 위해서인가. 아니면 그저 기습을 막는지 알아보고 싶어서인 것뿐인가?’

단 한번의 기습.

그리고 기습이 실패로 돌아가면 뒤로 물러섰다.

그렇게 다시 일다경동안 다섯차례의 기습이 있었다.

무연은 어설프게 그들의 공격을 막아냈다.

마지막 기습을 막아낸 무연이 고개를 돌려 백아연을 쫓았다. 그녀 역시 무리 없이 기습을 막았는지 꽤 멀쩡하게 서 있었다.

일다경의 시간이 지나자 연기가 점점 사그라졌다.

점점 옅어지는 연기들 사이로 기습당해 쓰러진 이들이 보였다.

이백여명의 무인들 중 온전히 서 있는 것은 칠십여명 정도, 힘겹게 버티고 서 있는 자들이 사십여명이었다.

그 외 나머지 구십명은 자리에 쓰러져 있었다.

모든 연기가 사라진 후 모두의 시선이 한곳으로 집중되었다.

그곳에는 자줏빛 무복을 입은 사내가 오연하게 서 있었다.

그런데 그의 손에는 피가 묻은 도가 들려 있었다.

<다음 권에 계속>